[重製] 《我和未來外父大人去了壽司店》

此為重製版本，主要是大量修改了用詞、加快了故事的節奏、對不同的轉折位作出了不同程度的修飾，與及在後期的結局部份加插了新的內容。

________________________________________________________________________________________________

拍拖，結婚，生仔。

這三件事中暗藏著一個非常重要的步驟，那就是與對方的家長會面！

大多數人士聽到此步驟後均會提心弔膽，精神倍感緊張。
要知道，假若你與對方的家長相處情況並不理想的話，日後的婚後生活亦絕對不會好過。

我的父親曾經跟我說過，如果人生是由連綿不斷的考試而組成的話，那麼見家長對於男士來說可就是一場文武狀元的考試了。

文，要你談吐大方，給予人一種穩重、溫文得體的感覺。

武，要你有豐厚的財力或是卓越的成就，好使他們不用擔心女兒日後的生活和幸福。

當然，並不是每一位家長都會要求你文武雙全，大多數的時候你只要做回自己便已非常足夠。
儘管如此，不少男士對此都會感有無形的壓力，生怕自己沒能給予對方家長一個良好的第一印象，最終落入考試不合格的下場。

世間上並沒有一套萬用的標準策略足以應付這千變萬化的考試，每位考官的考試方式和地點均會有所不同，場地接近是無限制可言，對方家長的屋企、酒樓甚至是高級餐廳通通也可以成為考試地點。

而接下來的故事，就是外父大人在壽司店裡為我精心籌劃的一場艱辛「考試」。

我的名字叫畢時，今年二十九歲，月入只有二萬左右，正在茱莉大學的生物化學系攻讀博士。
而我女朋友的名字則叫孫旗，今年二十七歲，職業為中學老師。

我們拍拖的時間已四年有多，關係已達到談婚論嫁的地步。
互相與雙方家長的會面次數不下十次，基本上亦沒有甚麼太大的問題，至少我是這樣的認為。

直至有一天，旗在日常的約會中跟我說出了一句驚嚇度十足的說話。

「時，我阿爸想約你明晚八點到西九龍暗將壽司店單獨聚餐。 」

「吓 ? 又會這樣突然的 ?」
聽到「單獨聚餐」這四字後，我當下感到非常的不自在；
一路以來，我與旗爸會面的時候均會有阿旗與及旗媽在場，從來沒有單對單會面的發生。

「他說他想透過單對單的會面看清楚你的人格喎！
其實我已經三番四次跟他說你是『好仔』來的，但他無論如何也堅持要這樣去做。
唔...若果你並不想去的話，我可以幫你推卻架的 !」

「去 ! 我去呀 ! 明晚我有空呀 !
未來外父大人的邀約，我怎麼可能會缺席呢！」
我像一名猩猩似的拍了心口數下，硬著頭皮表示將必赴約。

旗聽到我的宣言後顯得非常開心，輕輕吻了一下在我的臉頰上。
「我就知道你一定會去的，多謝你體諒和愛護我的家人! 」

「不過有一點我不太明白的是，為何要選在壽司店裡聚餐呢?」
我輕笑一聲，向她作出追問。

「其實我亦不太清楚，不過呢，我認為你...」

「要通宵溫習日本歷史了。」
我一臉苦笑的截斷了阿旗的說話。

阿旗嫣然一笑，點頭認同，並在我耳邊輕聲作出一道悄悄話。
「嗯，你加油啦!」

旗的阿爸是一名大學歷史系的客席教授，早幾次他均會趁著同桌吃飯的時候考驗一下我對歷史的認知。
主修理科底的我經常被他問至啞口無言，很多時候均需依靠阿旗與旗媽幫手解圍。

明晚我將與旗爸在壽司店單刀赴會，再也沒有人可以幫我解圍。
若然我今晚不多加複習一下的話，那後果就真的是不堪設想了。

不過讓我感到費解的是，為何這麼多日本壽司店不選，偏偏要選在以新奇配搭聞名的西九龍暗將壽司店裡聚餐？

旗爸他心底裡頭是不是有著另一套的打算呢？

翌日晚上七時三十分，暗將壽司店前聚滿了一群等待進內的顧客，目測並沒有見到旗爸的蹤跡。

我找了一個空曠的位置倚在牆上，深呼吸一口氣，跟自己說必須保持冷靜，只要做回真誠的自己便可以了。

此時，旗從WhatsApp裡傳送了一個信息過來。

「我阿爸不喜歡別人在吃飯的時候玩手機，你千萬不要犯錯呀！」

「你接近每日都跟我說一次，我又怎會不記得呢？」
我用上速成輸入法，龜速打字作出回應。

WhatsApp顯示著 旗輸入中......

剎那間，我感受到三米以外有一股熟悉的特殊氣場正在湧進過來，隨即不慌不忙的把手機放回褲袋裡，擺出滿面笑容迎接「考官」。

「哼哼! 」旗爸發出一陣沈重的喉嚨聲，並輕輕拍打我的肩膊數下。

「這裡只有我們兩個人，不用表現得這麼拘謹的!」

是我的笑容太過僵硬嗎？
還是我的表情太過做作呢？
儘管我已經盡全力表現出「真我」，但我肩膊的肌肉始終還是沒能放鬆下來。

現在是晚上七時半，距離預約的時間還有半小時，兩個年紀相隔接近二十的男人究竟可以有甚麼的共同話題呢？

昨晚複習日本歷史的時候，我無意中在網上看到了一篇講述壽司醋與普通白醋不同之處的文章–
前者是由糖、鹽與及白醋煮沸在一起而成的，好讓箇中的微酸淡香醋味更能與壽司的海鮮配料互相配合。

正當我打算利用壽司醋這話題作出破冰行動之時，旗爸卻比我更為快的行動起來。

「我今日的午餐時間比平常的更之為早，現在已經開始感到有點肚餓，我們現在就進入餐廳裡頭吧 !」

「我亦感到有點肚餓，只不過我們的預約時間為八時正，應該至少還要等候半小時。」我淡定的作出回應。

旗爸並沒有理會我的勸告，輕笑了一聲。
「機會，是留給有準備的人。
跟我來吧！」

檯台前有著不少人掛上不滿的嘴臉，紛紛抱怨著預約時間為七點的他們為何還沒能夠進入餐廳內進食。
至於那名站在檯台前的女生則一臉司空見慣的模樣，擺出一款空姐級標準笑容作無聲應對。

旗爸引領著我穿過人群，三扒兩撥的開出了一條道路，並走到在那名女生的面前。

「我是打電話預先訂了腐皮、玉子、三文魚壽司的那位孫生，預訂了兩位。」

此話一出，全場剎那間安靜了下來，隱約之間更傳出一陣陣的恥笑聲音。
反之那女生卻沒有表現得什麼的驚訝，而是恭敬的點一點頭，往對講機說了幾句話後便請旗爸和我一同進入店內。

見狀，我與眾人不約而同的說出了一句話。
「拿李!」

進入餐廳後，一股濃烈的午餐肉和紅豆氣味強行刺進我的鼻內。

或許早已有心理準備的關係，我倒是沒有甚麼的特別感覺。
反之旗爸卻皺了一皺眉頭，表現得好像是有點受不來那種氣味似的，低頭喃喃自語發出微言。

“地點是你自己選的，從來沒有人強迫過你！為何現時你又要表現得如此厭惡呢？”
這句話我當然是放進心中吞在肚裡，就算是吃了豹子膽也沒有勇氣把此話說出來。

餐廳裡接近是處於座無虛席的狀態，就有是迴轉壽司運輸帶出口位的兩個位置空了出來。
接待員示意我們坐在那兩個坐位後，隨即拂袖而去趕忙繼續接待其他的客人。

此時此刻，我實在是有太多問題想問旗爸了。
當我們坐了下來後，我已急不及待向他作出詢問。

「為何我們可以在比預訂時間為早的時間進來的? 而且為何你又要特別預訂那幾款...如此『平民』的壽司?」

除了「平民」之外，我再也找不到甚麼的用詞可以準確地形容腐皮、玉子與及三文魚這三款壽司。

面對我連珠爆發的提問，旗爸氣定神閒地輕嘗一口他手中冒著白煙的綠茶，一臉疑惑的看著我 。

「平民? 你意思是我點的食物不夠高級，不合乎你的地位？」

「外父大人，你千萬千萬不要誤會！
我絕對並不是這樣的意思！
只是，腐皮與及雞蛋這兩樣材料均是較為便宜及普遍的材料，儘管三文魚的價格相對上可能會比較昂貴，但正常情況下也不用特別打電話預先訂購吧？」
我萬辭莫辯的作出解釋，生怕旗爸曲解了我的意思並因而產生出任何的誤會。

「時，你呢...好像並不太明白壽司店的意義！」
旗爸完全地迴避了我的提問，旁敲側擊的說出一道具有深層意味的說話。

如果旗爸是想考驗我壽司起源地的話，我是確切地知道壽司是由中國傳到日本裡頭的。

但他現今所說的卻是壽司店的意義...

壽司店不就是提供壽司讓人果腹嗎，還可以有甚麼的意義呢？

可是旗爸的語氣明顯地表示著壽司店背後一定有著重大的意義，直覺告訴我答案絕對不只是餵飽人這麼簡單。

見我良久沒有回應，旗爸隨即利用左手的拇指和食指輕輕托高了左右兩方的眼鏡框一下。

此刻我心中暗叫不妙，因為每當他展示出這個招牌動作，亦即是意味著他將啟動體內的學術模式，準備考驗一下我對歷史的認知。

我暗中偷望了一下手錶，現時為七時四十分。

“原來，只是過了十分鐘而已........”

漫漫長夜，想不到只是短暫過了十分鐘便遭遇到旗爸的歷史題挑戰；
我雙手放在腳上，條件反射動作不自覺地咽了一下口水，戰戰兢兢的準備迎接未知的考驗。

可能是我這些舉動顯得有點不自然的關係，旗爸淡然地笑了一下，雙眼投射在他手中的那杯綠茶。

「你有多久沒有跟你的屋企人去茶樓飲茶？」

此刻的我真的是慌了，剛才無緣無故地問我壽司店的意義，現在卻如此思維跳脫的轉移到有沒有去茶樓飲茶的話題?

不過，身經百戰的我只是慌了一小瞬間，腦裡頓時飄移急轉彎，萌生出兩個想法：

一，旗爸他想透過茶樓飲茶的話題來引導我了解壽司店的意義。
二，他純粹只是想測試一下我是否一名孝順的好女婿。

「通常每兩個星期我均會與家人去一次飲茶的。」
打算見步行步的我，只好如實作答。

「唔...不得不說，香港人有時候真的是頗為繁忙的。
到茶樓飲茶可是中國人優良傳統來的，正所謂水滾茶靚、一盅兩件，大家聚首一堂一邊歎茶，一邊談笑風生...」

聽到這裡，我大概已經了解得到旗爸的想法，當下插嘴截停了他的言論。

「所以說，壽司店就是日本人的茶樓！
他們在吃壽司歎綠茶的時候，順道從中互相作出交流？」

大概是自己的聲線過於響亮的關係，坐在我左手方的一對男女情侶大聲竊笑了一聲。
細心思考一下過後，自己剛才的那一番話的確好像是有點略為牽強。

「唔，你的答案只能算是答對了一半而已。
壽司店的確是一個日本人用來交流的地方,但內裡並不是想像中這麼簡單的，其中...」
正當旗爸得意洋洋的演講他的偉論時，一名壽司店的職員突然走近，把腐皮、玉子與及三文魚壽司放到我們的面前。

「也射媽射，你們的壽司到了。」

有很多人曾經說過，作為一個醒目的香港人是絕對不會在壽司放題裡叫上腐皮或玉子壽司的。

要知道壽司接近超過七成的部份也是由米飯而組成，澱粉質含量極高，基本上吃上五六件壽司就已經等於吃上一大碗白飯，飽肚感非常充足。

雖然暗將壽司店的放題價錢並不算是太昂貴，但在很多人中裡頭來說，使用相對較為便宜的材料所製作而成的玉子與及腐皮壽司始終是「性價比」過低，並不值得在壽司放題裡頭吃進肚裡。

要吃的話，便要吃「性價比」相對較為高的海膽壽司與及海鮮刺身壽司！

雖然我亦贊同腐皮玉子壽司純粹是商人獲取暴利的小把戲，但基於我是一名無蛋不歡的人關係，我間中亦會背棄自己的理性，叫上一碟玉子壽司過一下口癮的。

但經過接下來的一連串事件之後，我才發現一直以來自己的想法及觀點原來是如此的狹窄，如此的天真。

當腐皮、玉子和三文魚壽司送到我同旗爸面前後，身在我左手方的情侶明顯地把視線轉移到在我和旗爸的身上。

「喂，你看，那兩個男人竟然特意預訂腐皮和玉子壽司！」女方A對着男方B輕聲道。

「其實呢...我都想吃腐皮壽司..」男方B用上羡慕的眼神看着我面前的壽司。

「吓？你敢？誰會有人如此愚笨在壽司放題裡吃腐皮壽司呀！」女方A右手大力的扭着男方B的耳朵，刻意地用上高八度的聲音大聲作出指責。

耳朵紅腫的男方B沒有反抗，亦沒有作出半點響聲，只是默默用上筷子玩弄著在他面前的海膽壽司。

這一刻，我真的非常想跟那一對情侶作出解釋。
“這碟腐皮壽司實情並不是我叫的，幕後主使人可是在我身旁的未來外父大人呀！”

儘管女方A的聲線格外響亮，但旗爸貌似並沒有在意情侶們那番話中有話的對話，一點動怒的意思也沒有。

「剛才我說到哪裡？
呀.....沒錯，壽司店的確是日本人互相交流的地方，但準確一點來說，壽司店實情是日本刺客們互相交換情報的集會所！」

聽到這裡，我整個人呆了一呆，生怕自己是不是聽錯了甚麼。
「日本刺客...?」

「你沒有聽錯，我確實是在說日本刺客。」
旗爸放下茶杯，再度用上招牌動作微微把眼鏡托高。
「在世途紛暗草木皆兵的戰國時代，日本刺客們暗地裡扮演着一個非常重要的角色。

根據野史記載，當時的刺客共分為三大派別，圓綠、圓氣與及暗將，各自受命背後的金主辦事。

不過刺客始終有違武士道的精神，所以他們只能在黑暗中生活，並不能明刀明槍行事..」

聽到旗爸這一番話後，我整個人的思緒變得非常混亂，一件平平無奇的壽司竟然會同刺客連上關係？

壽司配刺身這點我尚可理解，但壽司配上刺客的話就難免有點是天馬行空吧？

雖然我昨晚已經在維基百科做足了資料搜集，但旗爸此刻竟然出動到野史，這方面我真的是無話可說了...

「阿伯，腐皮壽司可以亂吃，但說話不能亂說的哦！
壽司店是刺客交換情報的場所，如此荒謬的說話你竟然也能夠說得出口？」
女方A有意無意的搭嘴了起來，擺出一副極具挑釁性的嘴臉。

“這簡直就是我的發言人一樣，正好說出了我並不能夠說出的話！”
女方A的看法跟我非常的一致，只不過是基於身份角色的關係，我並不能如此大逆不道把心中的想法說出口。

我望向旗爸，只見他鬆容不迫似的，用上右手食指指向腐皮壽司，對著女方A微笑道。

「我不直接回答你，而是用上例子作出回答。
你有沒有想過，為何腐皮壽司跟其他壽司這樣與眾不同呢?」

本身氣勢頗為強大的女方A，聽到旗爸此一奇問後也沒能反應過來，只好輕拍男方B背部數下，示意他快點幫手回答。

奈何，男方B卻是一臉漠然的樣子，默默地低頭思索。

「或許我用上另一個問法吧！腐皮壽司和其他壽司有什麽不同呢？」

這天晚上終於有一道我懂得解答的問題，我自當然不能錯過，立刻插嘴。

「如果只用面前的三件壽司作比較的話，那麼只有是腐皮壽司的米飯被腐皮完整地覆蓋著，而玉子與及三文魚壽司的材料只是遮蓋著米飯的上半部份。」

旗爸輕輕點頭，豎起拇指。
「很好！亅

漫漫長夜，我終於答對了旗爸的一條題目了！
不過我並沒有因此而放鬆起來，如果因為外父大人一兩句的讚賞便得戚起來的話，那未免實在太看少了見家長這場「考試」！

可惜的是，旗爸並不喜歡別人用餐的時候用上手機，否則的話我現在大有可能已經是在WhatsApp裡頭向阿旗報上喜訊的中途了。

「時，你可是讀理科出身的，那你又能否推論出為何腐皮壽司會是這樣的特別呢？」

唉，我就知道！

不用幾秒鐘便有另一道難題來臨！

我低下頭，面部微微傾鈄望向那對情侶，展示出一副求救苦惱的模樣。

男方B眉頭緊皺，聳肩了一下，表示愛莫能助。
相反女方A卻跟我單了一下眼睛，竪起左手一隻食指，配合口型對我說出唇話。

「一分鐘。」

一分鐘？
即是頂多幫我拖延一分鐘的意思吧了！

我點頭數下表示無比感激後，隨即凝視着那三件壽司，進入深層思考狀態。

“腐皮壽司呀腐皮壽司，快點告訴我，為何你是一道這樣特別的存在吧！”

「阿伯，唔...嗯....其實我應該如何稱呼你才好呢？整天阿伯前阿伯後好像並是不太有禮貌似的。」
女方A無私地為我啟動了救亡一分鐘計劃。

「我姓孫，在香城大學任教歷史，你可以稱呼我為....」

旗爸還沒有說完，女方A便突然間站了起身，作出一道四十五度鞠躬。
「孫教授你好!」

「呀..你不用這樣稱呼我的！」
旗爸一臉尷尷尬尬的模樣。

此刻我不禁在想，女方A其實只是簡單的在問應該如何稱呼你而已，而你卻無緣無故加鹹加醋向別人宣稱自己在香城大學任教歷史，箇中還掩飾了自己其實只是客席教授而不是正教授的身份。

道出身份後，卻又著人不要稱呼自己為教授。外父大人的為人，此刻我真的是沒法看透起來。

「孫教授，剛才你說壽司店是甚麼的刺客交流場所，然後又突然間把話題轉移到腐皮壽司有著甚麼的特點，其實你是不是根本也不知道箇中的來龍去脈，所以才帶我們遊花園呀？」

好一招激將法！

不過根據我對旗爸的認知，這一招是對他不管用的。

「非常好的提問！
我們香港需要多一點像你一樣勇於發問的學生，而並不是坐在堂上默不作聲的讀書機器！」
旗爸對女方A豎起拇指，並巧妙地化解她的激將法計謀。

「關於你的疑問，其實是因為腐皮壽司的特點與及起源促使了它演化成為為交流情報的優良工具，所以我才想利用腐皮壽司慢慢引導你們思考的方向而已。

要知道，經過深度思考從而沉澱出來的知識，往往是會比別人強行直接灌輸的記得更為長久得多呢！」

女方A一臉無奈的對我苦笑着，看來她已經無招可出了。

不過一分鐘實情上早已過去，我心裡可是由衷地感激着女方A的義務幫忙！
而且在旗爸這段説話中，有兩個詞語令我感到非常的在意–「起源」和「演化」。

我開始已經感覺到有些少眉目，但仍需要多一點的時間來作出整理及消化。

此時，男方B突然抬起頭來，一臉自信道。
「是不是好像月餅的原理一樣，起義者在紙上寫下暗號放進月餅的內餡裡，再而透過月餅往大眾散播反抗元人的訊息？
而日本刺客所用的媒體並不是月餅，而是腐皮壽司！原因是腐皮壽司的腐皮是緊密覆蓋著整個飯團的，所以大可避免訊息外洩予他人？」

女方A聽到男方B的言論後表演得非常開心，
雙手放在他的左右肩膊上，大聲的説。
「始終都是你最聰明！」

說實話，我亦覺得男方B的想法是挺為不錯的，只不過再想深一層的話，壽司店可是人流聚集的地方來的，如果突然有外人把腐皮揭開又或者是有行家搶走紙條的話，那豈不是最後只會得不償失?

就算是可以用上暗號來隱藏訊息的意思，但如果被外人或競爭對手看到有紙條藏在腐皮壽司裡頭，那最後也只會引起打草驚蛇的局面吧！

而且最為重要的一點就是，這想法沒有包含旗爸所説的「起源」和「演化」的元素！

「嗯，非常有趣的想法與及不錯的推斷,
事實上西方的幸運曲奇也是在玩弄著差不多的原理，但很可惜的是，事實並不是這樣！」
旗爸轉而把目光投放在我的身上，雙眼充滿著期待的意思。

「時，你有又何想法呢？」

在女方A和男方B替我爭取時間的期間，我腦海裡得出了幾個想法，其中一個是非常大膽的假設，而這個假設正正包含了「起源」與及「演化」的元素。

雖然如此，我並沒有十足把握的關係，只好閉上雙眼側著面說出自己的想法。
「腐皮壽司並不是傳統派壽司，它是由外來品種演化而成的！」

幾秒鐘過後，傳來的就只有是一片寂靜。
我微微張開雙眼，只見女方A男方B均用上疑惑的眼神打量着我。

説實話，我並不太在意這對情侶的反應，我真正關注的就有是「考官」旗爸的評語和反應。

當我的視線與旗爸對上的那一刻，他閉上了右眼，上顎的門牙緊咬着下唇。

「傳統派?外來品種？
你可否再清楚一點解釋給我們聽？」

旗爸的這道質問使我頓時失望了一下，可能自己的這個假設實在是過於天馬行空吧！

但仔細的一想，旗爸其實並沒有完全地否定我，反而更是給予我機會繼續講下去。

就此，我決定把心一横將我的想法和盤托出。
「玉子、蟹柳、三文魚與及眾多海鮮刺身的壽司製作方法均是把材料以横向的方式放在飯團上面的。
就算是海膽蟹籽等等這些相對比較零碎的材料，壽司師傅們均會用上紫菜包圍飯團作為一個護罩，把它們安全地放置在飯團之上。

腐皮完全是有本錢可以以切片的方式橫向呈示在飯團之上的，為何唯獨就有是腐皮這材料會覆蓋整個飯團的呢？」

女方A和男方B聽到我這番言論後，均口瞪目呆的凝視著我，沒有作出任何的辯駁。

「如果我們逆向思維的方式思考一下，那麼為何玉子壽司的製作方法並不跟上腐皮壽司的做法，用上幾層薄薄的蛋皮包裹著整個飯團呢？

因此，我大膽的作出推斷，腐皮壽司是由另外一個起源演化成今時今日的模樣！」

拍！

利刀撞向針板的聲音洽然在正前方傳來，一名一直沒有作聲、站在我和旗爸正前方的壽司師父以宏亮的聲線置予我一道評語。

「你的這個想法很有味道！」

Hello薯仔
見到topic第一下以為睇錯

正評

正，又可以重溫

版權問題 連壽司店都要改名？

終於有文

薯仔會戰勝歸來

lm

點解覺得睇錯

唔想搞咁多嘢

仲以為薯仔會一次過出晒

蛋治睇到2017年中就無繼續追
依家係時候重溫返

早晚各出一篇，正評加速

「看來這位師傅對這道話題亦感興趣，不知高姓大名？」
得悉有新一名的挑戰者加入「戰局」後，旗爸自鳴得意的説了起來。

「我姓康，名就無謂透露啦，孫教授。」
康師傅右手拿著鋒利小刀隨意地揮動數下，不願意供出自己的全名。

被直呼為孫教授後，旗爸感覺大為良好，食指不自然地直指着我。
「看來康師傅一早便已有留意我們的對話，那麼你對這名後生仔的腐皮壽司理論有甚麼看法呢？ 」

旗爸的這一道問題可謂問得非常的精妙，某程度上我亦想知道在職壽司師傅的想法跟我所想的差異到底會有多大。

康師傅苦瀝的笑了一笑，往在他身旁的另一名年輕師傅交頭接耳。

「麻煩你暫時幫我頂更十分鐘，我這邊有一名相熟的朋友！」

那名年輕師傅點一點頭，臉上半點不耐煩的意思也沒有，安靜地用上雙手持刀的方式以一人之力分擔二人份量的工作量。

雙手落得清閒的康師傅順勢坐了下來，臉向天花板倒抽了一口涼氣。

「這名後生仔的想法極具邏輯性，我倒是非常欣賞的。
只不過呢，我個人可是有一套更為精霹獨到的見解。」

康師傳的言下之意，明顯就是在說明他心底裡根本就不認同我的想法。

「我整一生人總共奉獻了接近四十多年的時間在壽司裡頭，走訪中國與及日本無數各地，拜師學藝學習不同的製作壽司技巧。
見識過不同地方的文化後，我對腐皮壽司亦因而有了更深層次的理解。」

說著的同時，他戴上了透明手套，左手利用飯兜從電飯煲裡提取兩件飯糰，右手則用上小刀把預先準備好的腐皮切成長片狀，駕輕就熟的便組裝了兩款種類截然不同的腐皮壽司。

「我發現在中國內陸省份的舊式壽司店裡，腐皮壽司的腐皮只會圍繞飯糰的四周。而在中國的沿海城市及整個日本，腐皮壽司的腐皮則會完整地包裏著整個飯團。

經過我明查暗訪多年，我最終亦得出了一個結論解釋兩者的不同。

腐皮壽司的腐皮充其量就只是紫菜的替代品！」

「哦，何以見得呢？」
旗爸往康師傅投上銳利的眼光，直覺告訴我這是一種質疑與及展示不信任的表現。

「紫菜是藻類生物，生長在潮間的海底裡。
古代的交通系統不及現代發達，紫菜的供應在內陸省份並不足以應付其需求，因此壽司師傅們候開始著手研究解決方法，而用上大豆製成的腐皮代替紫菜則是其中一道認受性較高的解決方法。

因此我認為，腐皮壽司並不是甚麼的外來品種，純屬只是紫菜供應不足因而誕生出來的替代品而已。」
康師傅特意指著他剛剛製成的那兩件腐皮壽司，一臉自信道。

旗爸再度用上招牌姿勢輕托眼鏡一下，神情變得格外的嚴肅認真，側面看起上來頗為嚇人。
「你對你自己的這個想法真的感到滿足?」

康師傅全身顫抖了一下，被旗爸的這一番說話動搖了起來。
「你這是甚麼的意思？」

旗爸把身體往後傾斜，側著頭把目光投放在我身上，把回答的責任轉交予我。
「時，你對康師傅的看法有甚麼意見呢？」

「唔...交通不便這理由的確是說得通的。只不過的是，為何古代人會用上啡色的腐皮來替代黑色的紫菜呢？」
我早已有心理準備旗爸會隨時隨地對我作出考驗，因此我在聆聽康師傅講解的時候一點也沒有鬆懈，聚精會神的分析著他的每一句說話。
「就以經典中菜賽磅蟹為例，古人們也是會用上白色的蛋白來模仿蟹肉顏色的。所以....用上啡色腐皮來取代黑色紫菜的這個說法，好像是有點說不通。」

聽到我這道分析後，康師傅頓然愣了一下，張開大口卻是沒能反駁。而旗爸則微笑點頭，一臉非常高興的模樣，對我豎起拇指。

「非常有力的例子，時！」

「隨了時所提出的觀點之外，康師傅你這個想法亦沒能解釋得到腐皮包裹整個飯團的原因，所以我頂多只能給予你B+評級。」
大概是擔當大學客席教授的職業病關係，旗爸總是會無緣無故地對別人的見解或看法給予評分。

好幾次的聚餐裡頭，我經常被賜予D-的評級分數，所以真的不得不說康師傅這一次的B+評級其實已經是挺不錯的。

「時，麻煩你把康師傅的那兩件腐皮壽司遞過來。」

外父交托下來的吩咐，小的自當然卑微地照做起來。

「嗯，色澤不錯，腐皮紋理均勻有序，選材有下過功夫，不錯！」
接過腐皮壽司後，旗巴食神上身似的對那兩件腐皮壽司評頭品足。

「腐皮厚度適中，表面濕潤且有彈性。
更為難得的是，儘管兩件壽司的腐皮用量略有不同，但你亦仍能把它們控制至一模一樣的重量！」

我深信，若果旗爸沒有作先前自我介紹的話，康師傅和那對情侶毫無疑問地會認定他是一名專業食評家吧！
話雖如此，旗爸根本沒有用上量磅為壽司量度重量，竟然妄下斷言兩件壽司均為同等重量，這裡的吹噓成份難免就真的是有點過重吧了。

康師傅聽到旗爸連番的讚賞後，情緒稍為平靜了些少下來。
「真金不怕洪爐火，孫教授。
恭維的說話不用多說，可否直接進入正題？
究竟真相是什麼？」

旗爸的右手食指緩緩舉起放在嘴前，示意康師傅趕緊閉嘴。

「一名專業的壽司師傅是永遠也不會催促客人的！」

期後，旗爸拿起筷子夾起那件腐皮包裹著整個飯糰的腐皮壽司，沒有伴上醬油，把它當是一口酥的放進口裡。

細嚼數下後，旗爸隨即板起臉口，啪的一聲放下了手中的筷子。

「康師傅，我要再作更正，你的最新評級是B-。」

雖說顧客永遠是對的，但此刻康師傅實在是再也沒法沉著氣來，激動的站了起身，直指著旗爸作出漫罵。
「你這個外行的，有什麼資格批評我的壽司！」

「你這道腐皮壽司的做法師承中國西安某一間的壽司店，我有沒有說錯？」
旗爸漫不經心的拿起紙巾抹嘴，沒有與康師傅作直面衝突。

「你...是如何得知的？」
康師傅彎著腰坐了下來，顯得非常沮喪。

「你用上了紅提子汁處理過腐皮。
以我的認知，就只有是西安陳師傅才會這樣做的。」

我不禁開始懷疑，究竟旗爸的身份是不是真的只是大學客席歷史教授這麼簡單呢？
甚麼西安陳師傅、紅提子汁腐皮處理法，如此偏門的知識他究竟是透過甚麼渠道得知的呢？

女方A此時二話不說的便拿起筷子，純熟迅速的挑出了另一件腐皮壽司的腐皮，擅自放進口裡細嚼。

「的確有微弱的紅提子味，這做法不錯呀！孫教授為何要給予劣評呢？」

康師傅苦苦凝視著那件被強行脫下衣服的腐皮壽司，有氣無力的插嘴起來。

「我明白現在時下不少女士為了減肥，進食壽司的時候只會吃下配料而不吃下米飯。

我完全明白你們的苦衷，但我想說一句話，吃下整件壽司其實是對壽司師傅的一個基本尊重來的...」

被康師傅旁敲側擊過後，女方A頓時瞇起雙眼深情地看着男方B，細細聲的説。
「你覺得我肥，還是不肥呢？」

男方B沒有多想，雙手拿下飯團，把米飯塞滿自己的嘴巴，面向女方A搖頭表示否定。

不得不說，男方B的這個處理方法非常恰當，箇中的理由就不用多說吧。

「你有沒有想過，為什麼陳師傅要用紅提子汁來處理腐皮呢？」
旗爸展視着他的招牌動作，左手食指和拇指輕托眼鏡兩側。

「這是因為，紅提子汁的甜味能夠對腐皮的大豆味作出進一步的昇華。」
康師傅一臉懊惱的説着。

「哈哈哈，真是非常可惜！
既然你已經探索到了這個地步，為何還不勇敢地走多一步呢？
腐皮完全覆蓋飯團這個製作方法的由來，某程度上就是與甜這個字有關的！」

繼續！

「既然你認為腐皮是紫菜的替代品，那麼又你可否解釋一下為何會用上甜味的腐皮來替代鹹味的紫菜？

你製作壽司接近四十年了有多，不用我多説，你心裡其實也非常清楚，製作鹹味的腐皮是一件何其簡單的事！」
旗爸喝下熱茶，用上高高在上的語氣對康師傅作出訓話。

「我不知道！我不知道呀！」
康師傅像一個小孩似的雙手抱頭，晦氣大聲道。

旗爸此時站了起身，右手輕輕拍下康師傅的肩膊，以磁性且帶有點感性的聲線道。
「我現在需要你調整一下情緒，因為接下來我將要說出的話，衝擊力可能會比之前的更為巨大。

儘管壽司的起源地是中國，但世上的第一件腐皮壽司其實是在日本誕生的。

經過某一件事件後，壽司界產生了巨大的變化。
腐皮壽司的做法很快的便傳到了中國各省份裡頭，但因為其口味不合中國人的緣故，各家施展其法改良製作方法，以紅提子汁處理腐皮的方法更為之一時當紅。」

「你所指的某件事件，難道就是織田信長敗走本能寺？」
康師傅雙手掩着面，眼晴曈孔放大，以驚嚇且急速的語氣作出提問。

「沒錯！這件事亦因此成為了刺客間利用用壽司作情報交流的催化劑。

正因如此，為了使這幫後生仔明白壽司店的重要性及其歷史的價值，我希望他們能首先了解腐皮壽司的由來，繼而理解腐皮壽司在織田本能寺事件的重要性，最後再深入探究壽司在日本刺客界不可取代的價值。」
旗爸語氣深長地道。

我細心聆聽着旗爸的一言一語，其鏗鏘有力的用字，其振振有詞的氣勢，不知不覺間我因而受到些許的感染，對學習歷史這方面上產生了一丁點的興趣。

「如果你認為腐皮壽司的起源地是在日本的話，難不成...」
康師傅整個人彈了起身，重心傾前，雙手扯着旗爸的衣領。
「你知道傳説中那件板長事件的來龍去脈？」

旗爸撥開康師傳雙手，滿臉怒氣的作出反問。
「既然你知道板長事件的存在，為何你還要堅持腐皮壽司的起源地是在中國裡頭？」

「我就是不知道呀！」康師傅急得流出眼淚起來。
「我在西安陳師傅那裡學有所成，準備離開去另一地方拜師的時候，他跟我提及過如果我可以追尋到板長事件的由來，那樣才算是真真正正地了解腐皮壽司！

我一直把這句話記在心裡，甚至是尋遍板本城跡的一事一物，就連停車場夜更保安也沒有放過，但仍是沒法追尋得到板長事件的真相.....」

隨後，旗爸莫名其妙的看了手錶一眼，並對康師傅與及我們一行三人說出一個與腐皮壽司的誕生息息相關的故事。

「在戰國時代之中，有一名叫板本神馬的猛將並沒有被正史列名記載。
如果野史資料正確的話，他應該就是板本龍馬的曾曾祖父。

板本神馬年少時的身體異常瘦削，其中最主要的原因就是因為神馬非常偏食，只好甜食而不好米飯蔬果。

神馬的雙親對此非常擔心，嘗試了無數的方法亦不見成效。

直到有一天，神馬從朋輩間得知世間上有著豆沙餅的存在，其朋輩口述告知他豆沙餅是外型淺啡色內餡為棕紅色的甜食。

神馬為板本家當時長子，因安全理由關係並不能在市集裡自由行走，就連圈中的朋友也是經由板本家嚴格挑選過才能入府內的，所以他並沒有任何機會能看得見豆沙餅的真身。

當天他苦苦衷求母親，拜託她命人到市集買豆沙餅，其母親得悉事件的來龍去脈後，頓時急中生智，用上等蜂蜜塗在腐皮的表層之上，將腐皮完全覆蓋紅豆、米飯與及神馬不喜愛的食物做成餅狀。

神馬吃下「豆沙餅」後異常喜歡，並嚷著每天也要吃下「豆沙餅」。

隨着「豆沙餅」的幫助下，神馬亦因而擺脫了偏食的問題，身體逐漸強壯起來，更成為一名威武的猛將。

神馬長大後才得悉母親的苦心，便命史記記載其「豆沙餅」的製作方法，並以雙親板本古達及長沙灣子命名，簡稱板長壽司。
而隨著時代的變遷，後世人則把它的名字改作為腐皮壽司。」

從旗爸口中聽過比三隻小豬更為有趣的腐皮壽司故事後，我實在是再也忍不住好奇心，向旗爸問了一條問題；

一條我一早該問、而我一直沒有膽量問旗爸的問題。

一條改變了整個環境氣氛的問題。

_____________________________________

「爸、媽，他就是我一直口中提起的畢時。」
旗身在我的左手方位,，在她的父母面前親切地介紹着我。

這是我第一次與旗爸旗媽真人接觸的場景。

「世伯、伯母，你們好，稱呼我時便可以了，這是小小心意，不成敬意！」
説罷，我便將與旗在日本旅行買回來的「白色戀人」餅乾手信送給旗爸旗媽。

「唷！時，下次上來吃飯的話便不用再這麼客氣了！」
旗媽笑得合不嚨嘴的説。

「『日本仔嘢』！不錯！
不過時你千萬不要取笑我，在眾多國家的歷史中，我唯獨就是對日本的歷史不太認識，哈哈哈！」
可能是第一次見面的關係，旗爸略帶緊張，
右手摸着後腦，語無論次的説着。

我至今亦非常記得旗爸對我所說的這一句話。

正因如此，我搶在康師傅作出任何回應前插嘴道。
「旗爸，既然你知道這麼多關於日本的野史，為何你又要在第一天見面的時候向我說自己對日本歷史認識並不深入呢？」

這條問題其實我已深思熟慮設計了很久，語氣及用詞上均沒有任何太過刁難旗爸的意思，他應該是不會因而遷怒於我的。

豈料，當旗爸聽到我這條問題後，手心和額頭出奇地冒汗起來，眼睛更沒有意圖和我對視，只是低頭望着左手的手錶。

我好奇地望了一下他的手錶，只見上面顯示着7:59，並沒有甚麼任何的特別。

「也許，可以一試。」
旗爸用上沉實的眼神掃視我全身，喃喃自語。

啪！

一隻冰冷的手突然拍在我的右肩膀上，左方耳朵同時間傳出了一把女聲。

「唉唷！畢時，原來孫望連教授一直把你蒙在鼓裡呀！
嘻嘻！」

有少少新嘢

淨係睇開頭已經覺得好唔同

薯仔嘅味道揮之不去

剎那間，我腦部的某一個位置傳來一陣劇烈的麻痺感覺，時間好像變得非常緩慢似的，周遭什麼的聲音也聽不到。
旗爸的嘴部不斷的在蠕動著，但因著我不太懂唇語的關係，我根本就不知道他正在說著什麼。

現時我能夠感受得到的，就只有是右方肩膀的冰涼感與及大氣間一陣獨特的洗髮水味道。

啪！

一對幼滑的雙手緊緊貼在我的臉上，「凍柑」的刺痛感迫使我清醒過來。

「畢時，跟你分享一個小祕密，我最喜愛吃這裡的玉子壽司！」

我整個人站了起來並靠在旗爸的身邊，驚覺原來請我吃「凍柑」的人就是女方A。

「為何你會知道我和旗爸的全名？」
我用上警戒的眼神瞪著女方A；旗爸全程只是用上時一字來對我作出稱呼，然而他一直也沒有透露他的名字為望連。

「哈哈，孫望連這個名字，現今壽司界裡頭有誰會不認識呢？
至於你喎，你可是貴為今晚的貴賓之一，我又怎可能沒有做足事前功課呢？」
女方A奸笑道。

今晚的貴賓？這是什麼意思？

正當我想追問下去的時候，旗爸拍了我肩膊一下，搖頭示意阻止。
女方A看見旗爸的舉動後，大感沒趣的聳一聳肩，著男方B一同離開座位。

「你...你真的是孫望連...？」
受盡精神創傷的康師傅懷着一絲希望的眼神看着旗爸。

旗爸點了一下頭。
「正是在下。」

康師傅除下壽司帽，整個人跪下身，做出了一個奇怪動作；雙手交叉互搭，左腳伸後，右腳伸前在地上。

見狀，旗爸的頭部朝上晃動了一下，連忙伸手把康師傅扶起來。

嘟嘟嘟，嘟嘟嘟...

在旗爸與康師傅交頭接耳之際，他的手錶突然響起，錶面此時正顯示着為8:00pm。

一名侍應生笑面迎人的走過來，跟我和旗爸二人微微鞠躬。
「恭喜兩位，經過剛才電腦的統計，你們早前叫上的那碟腐皮壽司正是本店的第一百萬碟的壽司。
為了答謝顧客們的支持，兩位將可到貴賓房裡頭免費享用今晚任何的壽司。」

_________________________________

我和旗爸跟隨着那名侍應生的步伐，走進了餐廳裡頭一道極為隱閉的走廊。

由我們七時半能夠進入餐廳且恰巧地有著兩個座位預留給我們的一刻，我經已感覺到有一點的不尋常。
只不過因為這次是與旗爸第一次單獨進餐的緣故，其緊張感遠遠蓋過了不安的感覺，所以才沒有太過在意而已。

但是隨著康師傅的介入、女方A奇怪的舉動，八時響起的手錶與及突然的貴賓招待等等事情發生，我頗為肯定我已卷入在一件非比尋常的事件當中。

「還記得之前我說過圓氣、圓祿與及暗將隸屬於日本三大刺客派別嗎？」
旗爸低下頭，雙手插進褲袋。

「嗯，他們在戰國的時候各為其主做事。」
我點頭表示記得。

「戰爭結束後，三大刺客派別不再需要進行刺殺行動，隨即改行從事他們日常經常會接觸得到的壽司生意。

他們互相簽訂和平條約，訂下兩大定律，不能刺殺對方與及壽司的銷售價格差異不能過大，從而達到善用三大派别龐大的人力物力來操控整個日本的壽司市場之效。」
旗爸把壽司刺客的話題繼續延續下去。

「壽司勉強也可算是為日本人的日用品吧！日本政府會任由這些刺客胡亂操控市場嗎？」
我一針見血的道出了問題的所在。

「真聰明。你說得一點也沒錯，所以日本政府亦為此特別地成立了一個名叫板長的獨立組織，專門監控這三個派別的運作。
經過長久的周旋後，板長與三大派別達成合約，倘若有任何一派別違反和平條約的話，板長將有最終決定權作出裁決。」
說著的同時，旗爸暗地裡減慢步伐，我亦因此理所當然的照做起來。

「只不過的是，板長的裁決並不是絕對的。
三大派別可以有一次上訴的機會，投訴方將與板長進行一場以非武鬥且雙方認為公平合理的比試。
該次比試勝出的一方將擁有最終的話事權，不得再作上訴。」

雖然我與旗爸的交情並不深厚，但旗爸過往給予我的印象可是一名極為務實的人，甚少會主動地說出沒有意義的閒話，此番長篇大論定必有著其箇中的心思；

期中他多次提及「板長」二字，這促使我想出了一道極為大膽的想法。

「旗爸，你是否與板長組織有甚麼的關連？」

旗爸的嘴角微微上揚，輕哼一聲。
「沒錯，我孫望連正正就是板長組織的第126任香港區話事人。」

可能是這半小時內實在是發生了太多意想不到的事情關係，我亦並沒有因而感到驚訝起來，反之更是感到理所當然。

不然的話，旗爸何來會懂得這麼多與日本壽司相關的冷知識呢？

「我們正在前往與三大派別見面的途中，今晚將會是處理關於暗將壽司店事宜的議題。」

對於旗爸的這句說話，我感到相當疑惑。
「旗爸你為何會找我一同前往開會呢？板長組識不是應該有很多人手的嗎？」

旗爸歎了一大口氣，壓沉聲線輕聲道，以防走在前方引領著我們道路的那位侍應生偷聽得到以下的說話。

「起初我的確是有三四個人選的，但經過明查暗訪後，他們全部均是暗將組織派遺過來的間諜。
本來我早已決定今晚是以單人匹馬的方式上陣，但阿旗極力遊說提議我把你帶上一同前往開會，所以我才決定運用剛才的那半小時與板長的間諜一同來考驗你。

若果你表現不及格的話，我最終還是會自己一人上陣的。但見你剛才的臨場應對能力尚算不錯，所以我才....」

原來阿旗一早便知道這場壽司店聚餐是一場「大龍鳳」來的，枉她昨晚還表現得甚麼也不知情的，我實在真的是太低估了她的演戲技巧了！

「板長的間諜？那對情侶是旗爸你的手下？」
我皺著眉頭，腦海裡不禁再次想起那陣獨特的洗髮水氣味。

「沒錯，尤其是那名少女，她天生有一種特異的能力，可隨意改變身體的血液流動速度從而調控身體部位的温度。

這可是一種壽司師傅們夢寐以求的能力來的，她可以透過降低手中的温度來保持材料的新鮮，時刻製作出高水準的刺身壽司。」

嗯，這正好解釋了為何剛才女方A的雙手是如此的冰冷。

「那麼康師傅呢，他亦是你的手下嗎？」
我壓低聲線道。

旗爸緊皺眉頭，搖頭數下。
「我並不認識他，亦沒有預及到他的出現。
只不過他剛才做了板長核心組識成員才會懂得的暗號動作，而且還跟我透露那對情侶早已變節。
但這究竟是否屬真，我至今還沒能弄得清楚。」

「前面的大門就是貴賓室了。」
走到走廊的盡頭後，那名接待生在一道大門前停了下來，跟我和旗爸微笑道。

「時，你現在還有機會可以回頭的。
老實跟你說，我亦不太清楚之後將會發生甚麼的事情，分分中亦會有性命危險的可能。

我完全不會怪責你在這裡選擇離開，始終這一切根本與你無關，純粹只是我單方面自把自為把你牽涉在內。」

「旗爸你特意把我帶來到這裡，這就證明著我有旗爸用得著的地方，那就請你千萬不要
吝嗇，盡情地使用我吧！」
一時口直心快的關係，我不為意地說出了一道非常糟糕的說話。

啪！

旗爸右手用力地搭在我的肩膊，一臉激動的模樣。
「很好，很好，旗果然沒有選錯人！」

「壽司開門！」
旗爸大喝一聲，天花板上方即發出了一系列的齒輪扭動聲響，大門徐徐自動打開。

就是這樣，我順利通過了未來外父大人的卷一考試，正式踏入難度系數更高的卷二考試。

這是一間大概約有六百呎的房間，牆壁、天花以及地版均用上了淡黃色為主調。

牆壁的四周均掛滿了不同的肖像畫，畫下均列上肖像人士的出生與及逝世年份；
畫中每一個人的右手均拿上一件不同種類的壽司，意義不明，難以吐槽。

房間的中心位置懸掛著一盞大型水晶吊燈，驟眼看來應該是價值不菲。而燈下則放置了一張非常殘舊的圓形木桌，與天花的時髦吊燈形成了強烈的對比。

木桌正中心放有一碟堆積如山的腐皮壽司，以及五杯貌似盛載着梅酒的玻璃杯。
在場共有三個人坐了下來，空置了兩張明顯的是預留給我和旗爸的木椅。

三人均穿上了日式和服，約為四五十歲的中年男性，與旗爸年紀相約。
儘管如此，旗爸與他們的身材均頗為健碩，髮線沒有任何後移的跡象，傳統的中年危機症狀難以從他們的身上看得出來；
想必他們平日定必有作出適當的身體鍛煉，好讓身體狀況免受歲月的時光吹殘。

察覺到我和旗爸的存在後，當中三人其中一個年紀明顯較大的站了身，面帶笑容的請示我們坐下來。

「現在站起來的人就是現今的暗將話事人林晚信，在你左手方的是圓祿話事人李汪，右手方的是圓氣話事人香吉士。
待會我會向他們介紹你為板長的候任繼承人，你只需要向他們問好便行，非不必要的話便不要出聲。

還有，千萬不要喝下那梅酒，原因我會找機會跟你解釋。」
旗爸輕聲對我作出囑咐。

「明白。」
我拋開一切稚氣，一面正經嚴肅道。

暗將話事人林晚信的臉部略為廋鋭，頭髮偏向在右手方位分界，粗眉毛，大眼睛，鼻梁略為扁平。

他的右手手背有了一個紅色的奇怪圖形紋身，五指均穿戴著銀色的戒指，相反其左手則稱為的像一個正常人一樣，沒有穿戴上任何的首飾物。

他整體給予我一種亦正亦邪的感覺，散發著一道非常典型的黑道氣場，是那種出街一定會被警察查身份證的類型；

而於他左右身旁的圓祿話事人李汪及圓氣話事人香吉士因為並不多言的關係，在此就不花費時間加以敍述。

當我和旗爸均坐了下來的時候，林晚信舉起右手，頭向右上四十五度抬高，側着頭以高人一等的姿態看著我和旗爸二人。

「望~~連~~」
他特意把旗爸的名字拉長說起來。

「真的是很久也沒有見面了，雖然我深信我們彼此也不想看到對方，哈哈哈！
可否介紹一下你身邊的少年究竟是誰呢？好生面口喎！」

不是說笑，晚信的語氣、神情與及聲線真的是與電影裡頭的古惑仔十成十相似。
對比一臉正經、沈實正氣的旗爸來說，他們二人的形象絕對可以用上南猿北轍四字來作出形容。

「他是板長的候任繼承人，名叫畢時，
我倆今天將代表板長，主持關於制衡條例事宜的會議。」

從旗爸的眉頭眼額洞悉現時為我發言的時機後，我當下挺起腔膛，以丹田發聲。

「各位你們好，大家稱呼我為時便可了，多多指教！」

此時，晚信右手掩着腹部，發出一陣狂妄自大的笑聲。

「真想不到，板長已經衰落到要派遣細路仔出席大場面的局面！」

發出狂妄笑聲的同時，晚信突然瞬間變臉，右手大力拍在木桌上。

「望連，你現在擺明就是瞧我不起吧！
隨便找過素未謀面的細路就跟我們說他就是板長的候任繼承人，還要攜同他一起進入我大暗將聖地，你是不是有心想把事情搞大呀！」

聖地？我不禁打了一個疑問，心想這就是秘密基地的類近意思吧！

對於晚信這番言論，我和旗爸均沒有作聲，只是以沈默及鋭利的眼神回答晚信。
事實上，一切來龍去脈均毫不清楚的我，根本就不懂得可以如何作出回應。

眼見我和旗爸沒有任何受驚的意思後，晚信黯然地笑了一笑，攤開雙手放蕩地坐了下來。

「不錯的眼神！
好！自古英雄出少年！
我們為時仔乾杯！」

晚信率先舉起梅酒，等待着與眾人進行碰杯儀式。

「濕濕嘴唇便可，不要喝下去。」
旗爸對我作出俏俏話。

與眾人啪啪碰杯後，晚信用上高昂的聲線高呼「為了暗將！」，隨即一口氣的將梅酒喝下肚，玻璃杯只餘下乒乓球般大的梅子，一滴梅酒也不剩。

此刻，我看見旗爸以及兩位話事人同時亮出一道異常錯諤的神情；

直覺告訴我，晚信剛剛做出了一道不可多得的舉動。

少咗啲口話

超重薯味

初頭睇以為外父同阿譚道德係同一類人, 都係咁L煩....滿口道理
樓主如果入咗門就PK了, 成日都要問書既...

後期你就會知這個外父其實不簡單

咁等你快D更新啦~~

留名溫故知新

起初我還以為旗爸生怕梅酒有毒，所以才會囑咐我不要把梅酒喝下去，但到頭來一切也只是我多想了而已。

旗爸在事後跟我詳述，在正式的場合下喝梅酒的正確禮儀是只能淺嚐，絕對不能喝下所有酒精液體；
雖然如此，在日常休閒或與好友知己用餐的時候，此等條例是不適用的。

淺嚐梅酒的意義，並不是彷效中國人年年有餘的思想，亦不是防止賓客醉酒鬧事，而是為了紀念一名英勇士兵的所設下來的禮節儀式。

根據野史記載，戰國時代期間，織田信長偏好使用硫磺等材料製作黑色火藥，利用火攻攻打城池。

敵對的謀士看準此點，特意派遣間諜入侵信長的軍營，務求來一招以其人之道、還以其人之身來奪取織田信長的性命。

該名間諜看準信長例行檢查軍火庫之際，點燃火藥的引線，意圖在當場來一個同歸於盡炸死織田信長。
但該名間諜點燃了部份火藥後隨即被守衛士兵發現及當場制服起來，因而沒能成功點燃倉庫內的所有火藥。

信長得悉事件的發生後，便已立刻命人盡快撲熄已被點燃的火藥。無奈當時的軍營儲水量並不算多，剎那間根本就沒有足夠的水源能夠撲熄所有火藥。

一名忠於信長的士兵眼見形勢危急，不慌不忙的找來了一個大型木筒，並把大量燃燒著的火藥投進木筒裡頭，捨己為人的帶同火藥跑向遠離軍營的河水方位。

遺憾的是，該名士兵還沒到達水源的位置便已被當場炸死，但其犧牲促使了爆炸的波及範圍遠離軍營位置，亦因而大幅度減低了軍營裡頭的傷亡。

那名壯烈犧牲的士兵全名為酒井煤子，織田信長為了表揚他的英勇與及忠誠，下令全體士兵品嘗梅酒時只能淺嚐，不得把酒精全數喝進肚裡；
這裡意指酒井煤子的英勇精神就如烈酒一樣，把梅子球體狀的火藥緊密包裹著，制止火種蔓延開去。

信長後來嚴刑迫供那名間諜所為其主，更親自用上雙手把該間諜的屍體製成黑色火藥，並成功把那黑色火藥塞進那名獻計的謀士口裡，為酒井煤子報仇雪恨。

自此，喝畢梅酒的酒精液體即意指炸藥的點燃，在正式場合下此舉將被視之為大不敬。

___________________________________

晚信喝光整杯梅酒後，兩名話事人均默不作聲，同時望向旗爸那方，靜候他指揮大局。

只見旗爸扁嘴搖一搖頭，示意二人千萬不要輕舉妄動。

依照這個情況來看，旗爸在壽司界上應該有着舉足輕重的權力，我是這樣的作出判斷。

「好酒！好酒！」
晚信昂頭大叫一聲，右手隨意拿起一件腐皮壽司，凌空抛高壽司並張口吞下肚裡。

「此壽司仍由小弟操刀，大家請不用客氣！」晚信笑容滿面道。

「晚信，我們還是先說回正經事吧！
今天我是以板長組識話事人的身份名義，
代替圓氣及圓祿一同起訴暗將違犯了互相制衡條例。

暗將在未與圓氣及圓祿達成共識底下，擅自採用低價壽司放題銷售方式作出經營，嚴重影響整個壽司市場價格。

對此，你有沒有任何的回應或反駁？」
旗爸沒有打算指責晚信剛才喝下梅酒時候的表現，直接進入是次會議的中心議題。

晚信出奇地表演得非常合作，整個人畢直的坐了下來，右手握着拳頭放在嘴前，一臉嚴肅道。

「這當然是一道無理的指控！
我相信在座也是講道理之人來的。
在我正式作出回應之前，可否先請大家聆聽我的一個訴求？」

旗爸點頭表示沒有問題。

「很好，正所謂凡事均以禮字行頭，我希望在座閣位先行淺嘗享用我所準備的梅酒，好使我這個主人家不要難做。

至於望連兄，在座眾人無人及得上你的評酒能力，請問你可否在大家面前客觀地評價此酒呢？」

正當我準備品嘗桌上的那杯梅酒之時，旗爸伸出左手制止。
「我與時均為板長代表，我一人代飲便可！」

旗爸沒有給予晚信任何回應的時間便淺嘗了梅酒一口，其餘兩名話事人見狀後，亦緊隨旗爸步伐舉起酒杯作出淺嚐。

「上品。」
旗爸面部沒有任何特別的表情，說出了一句簡短的評語。

晚信站起身來，拍了兩下手掌。

「望連兄，那麼又請你估算一下這玩意的來貨價到底又是多少呢？」

旗爸舉高酒杯，仔細打量梅子的形狀，
右手屈指一算。

「成本價約計十升一元。」

晚信嗤之以鼻一笑，舉起了一根食指。
「我跟你說，這玩意的成本價只是十升一毫！
我可是花了很多的人力物力才能把曾鮮壓倒下來，成功奪得這梅酒的香港區代言及發售權！」

我事後曾經問過旗爸，曾鮮是否另一派別的刺殺組識，他笑言跟我說他其實也不太清楚，理論上應該沒有關係，至少它並不約束在制衡條例與及板長的監管之下。

「此酒呢...可是非常有趣的，名叫望梅止渴酒。
酒梅經過長時間的發酶與及特別的處理手法，使其酒內刺激食慾的激素濃度非常之高，
只需淺嚐一口便足以在短時間內增進食慾。

我相信各位現在定必感到有點肚餓吧！

桌上的腐皮壽司，請自便！」
説罷，晚信拿起一件腐皮壽司，嗖一聲的凌空拋進入口中。

旗爸眾人並沒有閒情理會晚信，似是真的受到梅酒的影響，一聲不發的默默地把腐皮壽司放進口裡。

可能真的是旁觀者清的關係，作為在座唯一的局外人，我強烈的感受現場的變得整個氣氛非常奇怪起來。

所有的事情好像一瞬間都是依照着晚信的劇本行走一樣似的，直覺再次的告訴著我，晚信大都可能是在策劃着一個天大的陰謀，下著一盤很大的棋！

正當旗爸與兩話事人品嘗着腐皮壽司的時候，晚信面向着我，露出一道令人心寒的笑容。

「若果我將此酒的代理權及其成本價分別免費贈送予圓氣及圓祿的話，今晚的事不如就這樣到此為止，好嗎？」

飲食本是人性，亦是人之需求。
隨着科技的進步，進食的本質在很多已發展國家裡頭已經從為求生存變成為求愉悦。

進食亦因而逐漸演變成為一道學問，並牽伸出「食家」、「評酒師」、「飲食雜誌記者」等等的就業機會。

梅酒是由梅、糖再配上燒酒釀製而成的；
梅酒的酒精濃度較低，再加上梅與糖的甜味配搭，使梅酒相對上較其他類型的酒更易入口起來。

梅的果酸非常高，故有刺激食慾的效果，再加上梅洒的酸甜和醋米飯的清香不謀而合，不少食客在品嘗壽司的時候均會叫上一瓶梅酒過一下口癮與及酒癮。

梅酒的零售價一向相對較高，現在晚信卻能夠提供一條便宜的入貨渠道，再加上旗爸給予梅酒的正面評價與及二人親身的食慾大增體驗，此「望梅止渴酒」勢必成為晚信與圓祿及圓氣兩名話事人談判的一道重要籌碼。

不消一會，桌上的腐皮壽司已經被清除得一乾二淨。

過程中我發現了一個非常奇怪的現象，晚信一口氣的喝掉了整杯梅酒，但總共只是吃了兩件腐皮壽司而已。

相對地，旗爸和兩名話事人只是淺嚐了一口梅酒，卻狼吞虎嚥的每人吃上了六七件壽司。

兩者巨大的相差，正正顯示着晚信在隱瞞着一些事情。
深思熟慮好一輪後，我的腦裡浮現了一個想法。

「晚信前輩，未知我何否亦淺嘗一下此梅酒呢？」

旗爸嚴厲地怒瞪了我一下，但我並沒有因此而退縮，堅持要喝下梅酒。

「如果此梅酒也能令我增加食慾的話，想必定能更加説服兩位話事人吧？」

晚信猶疑了一瞬間後，隨即瞇起雙眼，假情假意的亮出猙獰的笑容。

「年青有為的後輩所提出的請求，作為前輩的我又怎麼可能會拒絕呢？
人來！著康師傳立馬製作兩打腐皮壽拿過來這裡！」

在此，我擅自的加以插嘴。
「請問我可不可以加多一個要求，我想要一把餐刀和一包紙巾！」

聽到這「奇奇怪怪」的要求後，旗爸眉頭緊皺臉露不悅，輕聲對我作出警告。

「你要緊記，我們是來辦正經事的！」

「我完全明白與及了解，我現時所作的每一件事情！」
我用上堅定的眼神與旗爸來一個硬碰硬，而這亦是我首次與未來外父大人作出的直面衝突。

晚信哈哈大笑數聲，右手隨意地揮動數下。
「望連，現在可是後生仔的時代！
時下潮流興起用上刀叉食壽司呀嘛，你這個人可真的是追不上潮流！

人來，順道送上整套西餐餐具與及紙巾給時仔！」

過了約一分鐘左右，腐皮壽司和餐具均整齊的放在我面前。
老實說，接下來的舉動，我事後想起也覺得自己當時真的是有一點過於衝動。

「各位，我現在想做個小實驗，大概會用上二十分鐘的時間。
我希望大家在實驗的期間均不要作聲，直至我説實驗結束的那一刻為止。」

晚信鬆容不迫似的，舉起右手。
「請！」

他認為眼前我這個黃毛小子根本就做不出任何花樣，只是在拖延時間演出猴子戲。
從一開始，他根本就認定我是一道多餘的存在，打從心底裡沒有把我放在眼內。

就像是無數的奸角在電影裡的劇情一樣，他現時犯下的錯誤，正正就是過於輕視對手。

實驗開始前，我用上了尖銳的餐刀輕輕在拇指剔了一下，製作一個微型傷口；
每過三十秒，我便用上紙巾抹掉傷口流出來的血液。

眾人見狀，均扁上嘴來表示不明所以。

「這樣微細的傷口，大概平均需要一至三分鐘讓傷口結焦起來。
現在我每逢三十秒便會用上紙巾印下傷口，
在紙巾上留下紅印以作記錄，直至傷口不再流血。」

的而且確，過了一分半鐘後，血液再也沒有從傷口裡頭湧出來，紙巾上只留下兩個紅色的圓點。

隨後，我立刻淺嚐了一口梅酒，不消十秒而已，飢餓感就像澎水般的湧出來。
在拿上第一件腐皮壽司果腹之前，我同樣利用餐刀在另一隻手的拇指上割了一刀，每逢三十秒便用紙巾輕按傷口作出記錄。

與此同時，我把那盤腐皮壽司推到木桌的中心位置，示意請大家一起享用；
大約過了十五分鐘左右，腐皮壽司已變得所剩無幾。
然而，我的傷口並沒有在途中凝結下來，起勢的繼續流出血液來。

此刻，我打從心裡的笑了出來，實驗結果確切地證實了我的想法。

「實驗結束！」我一臉自豪道。

「所以？」
晚信攤開雙手，對於無緣無故地浪費了二十多分鐘的時間感到有點鼓燥。

我慢慢站了起身，有條理地解釋著整個實驗的目的與及其結果。

「一個人是否感到飢餓，主要是由內分泌系統所控制的。
要在如此短促的時間增加一個人的飢餓感，
便需要大幅度調控荷爾蒙在血液的濃度。

梅子的果酸雖然有著增加食慾之效，但在淺嚐的情况下是絕對沒有可能構成這麼強大效果的。」

說著的同時，我拿起了印上紅色圓點的紙巾。

「血清素是人體內其中一種操控食慾的荷爾蒙。在我的認知裡頭，只有抗抑鬱用的SSRI系列藥物才可以在短時間內提升血液的血清素含量，但其中的副作用就是會令傷口的血液較難凝結起來。

在這資源及時間有限的情況下，用上餐刀製作傷口並以紙巾記錄便是一道最有效的測試方式。

在我喝下梅酒前，傷口不消分半鐘便已經結焦凝固起來。
但大家可以清晰的看得到，在我喝下梅酒後所弄出來的傷口，至今足足過了二十多分鐘還是有血滴緩慢的湧出來。

由此便可證實，這梅酒所帶來的飢餓感實質上是由你在梅酒裡偷偷地下藥所造成的！」

「晚信前輩，未知我何可否亦淺嘗一下此梅酒呢？」

人來！著康師傳立馬製作兩打腐皮壽司拿過來這裡！」

而這亦是我首次與未來外父大人作出的直正面衝突。

他認為眼前我這個黃毛小子根本就做不出任何花樣，只是在拖延時間演出（齣？）猴子戲。

繽紛樂放低個名

好彩有重po 幫你proofreads

之後會有人再proofread，proof到無錯字無語病為止

咁語病問題就留返俾嗰位人兄做啦

晚信發夢也沒想到，一把餐刀和數張紙巾便足以能夠拆解他的陰謀，當下用上右手按著頭部頂端，仰高發聲狂笑。

「厲害，厲害！你所說的全部均是事實！
我非常欣賞時仔你竟然可以在如此短暫的時間便能想出辦法拆解我的計劃。

不如就這樣吧，你過來幫我做事，人工將會是望連現時給予你的三倍！

跟在我手下做事的話，我保證你將來必定會要風得風，要雨得雨！」

從晚信的這番話便可以得知，他並不知道我和旗爸純粹只屬外父與女婿的關係，我一分一亳也沒有從旗爸的手中收取過。

不過這並非事情的重點，重點是我成功擊破了晚信的詭計，而晚信亦願意當場在眾人面前坦誠作出自首。

對於我剛才所做的一切，旗爸感到非常滿意，微笑點頭並示意我坐下，之後的事情將會交由他來處理。

「你現在的所作所為明顯就是想陷圓氣和圓祿於不義，你有沒有任何解釋？」

「陷害？」
晚信雙手大力拍打木桌一下，對著旗爸、香吉士和李汪三人作出漫罵。

「商業從來都是爾虞我詐，你情我願架啦！
你們又何嘗不是在暗將裡頭安置商業間諜呢？

圓氣圓祿合共一起做過多少事情攻擊暗將，你們不是要我在這裡當在你們面前逐一數出來吧？我在那些時候就連一句抱怨的說話也沒有說出來呢！

現在我搞廉價放題，自己眼見無能力制衡，便尋求板長作出求救？

你們多少歲人呀？還要像個小學生般的舉手向老師告狀？」

旗爸氣靜心和，用上法官的口吻跟晚信理論。
「當日圓氣圓祿暗將達成共識，訂立互相制衡條約，其中一個目的就是為了避免任何一方打價格錢，以免整個市場的壽司質素大幅降低。」

晚信瞪大雙眼，眼球就像是快要跌出來的模樣。
「壽司質素降低？
你認為現在還有多少人懂得分辨壽司是好是壞，又有多少人明白甚麼是舍利呀？

再者，不知有多少人特登冒名而來嘗試西九暗將的特產午餐肉壽司與及紅豆軍艦！
近來暗將出產的壽司更被國際新聞點名報導，揚威國際，令更多人對壽司有進一步的了解！

相反，你們圓氣圓祿板長在宣揚壽司方面又作出了甚麼的貢獻呀？

沒有呀！一件也沒有呀！」

雖然晚信字字珠璣，句句屬實，但旗爸依舊沒有展現出任何退讓的意圖。

「我們做壽司的宗旨，就是要把最新鮮的材料呈現在客人面前。

一件高質素的壽司是需要久經訓練的壽司師傅才能夠做出來的，這點無容置疑。

如果明將持續打價格戰的話，長久下去材料或壽司師傅的質素必然會減低，最終只會對未來的壽司市場造成永久性的傷害。」

晚信坐了下來，滿臉鬱鬱不志的模樣，歎息道。
「墨守成規，不懂變通！
現在的主流就是要講求創新與及刺激，你們有你們所秉承的傳統，我有我的創新理念，河水根本就不犯井水！
規則是死的，人可是生的！
大家活了這麼多年人，不是現在也沒能搞清楚這顯淺的道理吧？」

平心而論，我其實是非常支持晚信的那套思維方式。
但是基於支持晚信便間接等於反對旗爸的關係，在兩者之間我自當然還是會選擇站在旗爸那方的。

旗爸大概亦感到有些少的理虧，當下乾咳兩聲，沒有作出正面回應。
「事到如今，我亦唯有只好運用板長組識所賦予的最終裁決權，裁定暗將必須將壽司售價提高，價格差別不能大於元氣及元祿的百分之十五，否則西九暗將必須立刻倒閉！」

晚信呸了一聲，臉部上青筋盡現。
「若果不是日本總部堅決遵守三大派別守則的話，我真的是『睬你都有味』！

西九暗將是暗將在香港區所開的第一間分店，意義何其重大！

更何況暗將多間分店早已被各方派來的間諜摧毀，如果我連此店都保不住的話，我林晚信還如何能夠在壽司界裡頭立足！」

旗爸舉起右手，示意晚信冷靜下來，平心氣和道。
「我和你共事了接近二十年。
我絕對理解你對暗將的忠誠，亦深深明白你有一顆熱愛壽司的心。

如果我没有看錯的話，這張木桌應該就是織田之桌。

市價應該迫近二十億美金，但你亦並沒有受到金錢的引誘，一直保存之今傳承着暗將的歷史…」

聽到旗爸這話，我雙手自然反應的離開了木桌，不敢再與木桌有任何的接觸。

這張殘舊的木桌竟然市值二十億美金？

圓形木桌的表面並沒有什麼的特別符號，也沒有任何年份刻在上面。
木桌由四塊長方體的木塊在底部支撑着，其中一塊有著一條明顯的刀痕。

但以一個外人眼中的角度來看的話，橫看直看也只是一張殘舊的木桌而已！

不過，所謂的歷史文物十居其九也是這樣的，只有某些有著深入研究的人才會懂欣賞及理解其真正的意義。

「暗將在香港的動向與及其貢獻，日本的板長總部可是了解得一清二楚的，他們完全沒有任何主動要裁決香港暗將的意思。

只不過日本圓氣總部堅決表明必須執行今次的裁決關係，板長總部才下達指令著我去主持今晚的會議而已。

在2004年，香港區的暗將和圓祿共同控訴圓氣的金槍魚壽司售價過低，日本圓氣認為既然零四年那次能夠成功進行裁決的話，這一次自當然並没有任何理由取消是次的裁決。」

晚信拍了兩下手掌，對旗爸所說的話表示相當認同。

「說得非常之好，做生意的向來就是有來有往，你插我一刀的同時我又會開你一槍！

不過不用多說，大家知道我必定會上訴的！

既然日本的圓氣態度如此鮮明的話，倒不如我們就遵照零四年的決鬥規則作出比試，壽司界的事就用壽司來解決吧！」

板長組織成立的其中一個目的，就是為了解決三大派別的紛爭。身為香港區板長話事人的旗爸在是次上訴試裡頭可謂責無旁貸，必須要遵照昔日所訂下的條約，與上訴人林晚信進行單對單的比試。

「時，你今晚已經幫了我一個很大的忙，我由衷的對你作出感激。
接下來可就是我大展拳腳的時候，你只要站在旁邊作出見證便可了。」

壽司決鬥？零四年決鬥的規則？現在究竟發生著甚麼的回事呢？

不過看見旗爸一臉自信的模樣，我深信他早已有充足的事前準備，根本就不輪到我為他操心。

得悉自己已完滿達成外父大人的要求後，我整個人當下如釋重負的放鬆了下來，肩膊亦再也沒有早前這樣的繃緊。
然而，當一個人的重擔終於能夠卸下的時候，很自然的便會.....

「請問...這裡有沒有洗手間？」
我一臉腼腆道。

期後，晚信安排了兩名手下帶領我前往貴賓室裡的廁所。

廁所的門前掛上了一個「閒人免進」的木牌，沒有任何指示或圖案顯示著門後的那方就是廁所；
我再三向那兩名手下作出詢問，確認他們並沒有搞錯這裡真的是廁所後，便用上他們給予我的鑰匙開門進內。

廁所裡頭只有一個廁格和尿兜，右手方位有一塊鏡子和洗手盤，與普通的廁所格局並無太大的分別。

廁格的門掣此時正呈現著紅色的標示，處於鎖上的狀態。
不過此時的我並不需要甚麼，一個尿兜便已遊刃有餘了。

在解決生理需要的時候，我慣性動作的從褲袋拿起了手機。

自從與旗爸會面那一刻起，我根本沒有任何的機會查看手機。現在的我正處於沒人在旁之境，不拿出手機觀看的話，還待何時？

呼.....

手機螢幕的左上角顯示著沒有服務，我當下的感到大為失望，只好打開WhatsApp翻閱阿旗之前所傳送過來的訊息。

她總共傳送了兩則訊息，均是在19:31同一時間傳送過來的。

第一個訊息是「加油努力！記緊盡能力替我爸爸出一分力呀！」

她的意思明顯就是著我在三大派別的會議上努力協助旗爸吧！

對此，我會心微笑了一下，她從一開始便已確信我能夠通過旗爸的考驗，獲取其信任一同參與三大派別的會議。

而第二個訊息則是一條超連結，但奈何我現在並沒有上網服務的關係，只能透過其縮小圖像附帶的標題閱讀一小部份的文字。

「暗將玉子壽司，採用北海道3.7%牛奶...」

唔，為何旗突然會傳送這條超連結給我呢？
玉子壽司用上牛奶的話又有什麼的特別呢？

很多茶餐廳或連鎖茶餐廳都會用上牛奶從而增加炒蛋的柔滑感，這有什麽的出奇呢？

還是，該網站隱藏著一些其他重要的訊息？

可能是生怕會打擾我與旗爸的卷一考試，她隨後再也沒有作出任何的解釋或是傳送其他訊息給我。
我思索了好一會，始終也想不到任何合理解釋關於牛奶玉子壽司的事宜，只好把手機放回褲袋裡，拉起褲鏈，起程出發返回貴賓室。

嗖！

就在我把褲鏈完整地拉上的那一刻，從後突然有一隻冰冷的手掩蓋了我的嘴巴。

「別作聲！」一把熟悉的聲音在我耳邊傳出。

這難不成...就是女方A的聲音？

她示意我慢慢走到鏡子前，大家透過鏡面的反射看到彼此的樣子。
雖然她戴着黑超，但仔細地打量一下後，她的五官輪廓其實也是挺為縹緻的。

她放開了右手，細聲對我說。
「這裡是林晚信專用的廁所，你過來想做甚麼？」

我簡短地將剛才所發生的事情一五一十告訴了她，而當她知道我前來廁所的因由後，隨即不自覺的掩着嘴偷笑了起來。

她這一下發自內心的微笑，不禁使我在腦海裡浮起了阿旗的甜美笑容。

「那麼，你在這裡又是在做什麼？難道..」
我顯露出一彎邪惡的笑容。

她沒有理會我的神情笑容，淡然道。
「望連有沒有跟你說起我的事情？」

我點了一下頭，左手舉起食指和中指做出V字手勢，右手五指全開，意指她為「二五女」，身份是板長安插在暗將裡頭的間諜。

她點頭數下，從褲袋拿出了一顆灰黑色像是BB彈似的物體，細聲跟我説。
「這是監聽器，如今晚信身在貴賓室裡，
正是潛入這裡設下監聽器千載難逢的好機會。」

就在此際，我突然想起了旗爸引述康師傅所說的那一句話，女方A和男方B大有可能已在中途變節，再也不為板長組織效力辦事。

「你的另一個拍擋的呢？
你一個女仔隻身前往晚信的廁所，這不是很奇怪嗎？」
我用上疑惑的語氣對她作出測試，希望能夠從中試探一下她究竟是人還是鬼。

「你說得一點也沒錯。
不妨跟你說，姓康的那位其實是今日初來報到的。
新人第一日進來便擔當正師傅的位置已經是一件非常奇怪的事情，而且他好像很熟悉周圍架步似的，甚至還能指導身旁的師傅並指出食材的位置。

此點非比尋常，我認為絕對有調查他背景的必要。但是我的拍擋認為背後可能藏有一個重大的陰謀，追查下去必定會有危險。
所以經過仔細的討論後，我們便決定分工合作，我負責潛入這裡設下監聽器，而他則負責跟踪姓康的那位查探他前來暗將的目的。」

如果女方A沒有説謊的話，那麼康師傅此人可真的是非常可疑。
但也不能不排除的是，她早已是變節之身，現在只是編作大話暪天過海，企圖製作混亂蒙蔽真相。

「不過可真的是想不到，你竟然可以用這樣簡單的方法破解得到梅酒的秘密，你究竟..」
她用上疑惑的眼神的打量着我。

在沒清楚她的底蘊前，我看我還是少説話為妙，以免在無意中會洩露出一些重要的訊息予她。

「我沒太多時間閒聊了，我還要趕回去看望連與及晚信的決鬥！」
我右手作了一個再見的手勢，頭也不回的往門口方向前進。

「喂，你等一下！」
她那冰冷的左手緊握着我的左手手臂。

正當我回頭的那一刻，我看見她已經脱下了上衣的扭扣，右手在她的右胸內遊走着。

____________________________________

冰冷的觸感相映着其雪白的膚肌，洗髮水的氣味與及香水的芬香撲鼻而來。
若然阿旗知道我有此艷遇的話，我必定會屍骨無存。

我側起臉來，不敢正視女方A，以免會無故生起任何齷齪的想法。
「你想做甚麼？我可是沒有任何空餘時間的。」

比拼力量的話，我大有本錢能夠強行掙脫女方A的左手，不讓她限制著我的行動。
但在理性與感性的互相衝突底下，我並沒有這樣做起來，而是任由女方A緊握著我的左手。

女方A全神貫注的低着頭，沒有絲毫任何尷尬的模樣，右手在胸圍內起勢的找尋著物件。

「找到了，你拿去用吧！」
她遞上了一塊長方型玉色的晶片，大小厚薄如一塊普通的香口膠無異；
把晶片拿出後，她不忘扣回上衣的扭扣，我亦因而能夠正常的直視著她。

「這塊晶片的背面有著藍色、灰色和紅色的區域，若然你撕開灰色中心區域的話，藍色和紅色左右兩方區域便會分別揮發出攝氏零度和八十度的氣體。
約過五分鐘之後，整塊晶片便會蒸發在空氣之中，不留任何痕跡。」

「你..為什麼突然要把這塊晶片送給我呢？」
我半信半疑的對她作出詢問，心裡依舊保持著一定的警誡。

「晚信為了今晚的這個會議已經作出了萬全的準備，之後的比試他一定會留有後著的。

孫望連在七時半才通知晚信有可能會攜同多一個人前來，我深信你這個人的存在將會是晚信計劃裡的唯一變數。

我現在手頭上只有這一塊晶片，雖然感覺上可能沒有什麼用途，但對於孫望連來説，我相信它在你的手中會將會是比較有利的。」

在猶豫著應否從她手中接過這塊晶片之際，我決定放手一搏，直接說出自己的想法，對她作出直面的試探。

「康師傅跟望連說你們已經變了節，但現在你又突如其來地給我一塊晶片，這...」

還沒有待我把我說完，女方A一臉焦急的把我整個人壓迫在牆上。
「甚麼？你說真的？」

「嗯...」
洗髮水的氣味直攻著我的鼻腔內，我只好側著頭微微點頭回應。

她開始變得焦急起來，眼晴泛紅，淚光漸起。
「姓康的竟然知道我們的身份？
那麽玄雲現在的處景一定非常危險，怎麼辧？」

焦急的目光、反光的淚水與及躊躇的神情，綜合以上三點，我相信她應該並不是在演戲，打從心底裡的擔心著拍檔的安危。

如果我沒有理解錯誤的話，玄雲就是男方B的名字。不過到這一刻我才驚醒，我現在還不知道女方A究竟姓誰名誰。

「喂，玄雲？ 喂，你聽不聽到？」
女方A拿出另一顆紅色BB彈的物體，不斷的呼喚著對方的名字，但對面只是傳來一陣吵耳的沙沙聲，甚麼也沒有回答。

「可惡，為何沒有回應的！」女方A雙手不斷的顫抖著，神色顯得極為慌張。

堂堂身為間諜，心理質素不是應該要很高的才是嗎？面對這此等小事便表現得手忙腳亂起來，又豈能完成得到大事呢？

旗爸選人的目光，看到還有相當大程度的進步空間。

「現在此刻就只有你能夠可以幫助得到玄雲，如果你也沒法能夠冷靜下來的話，那麼世間上再也沒有人可以幫助到他！

門外現時有著兩名晚信的手下，他們應該會全程跟隨著我的。待我遠離這裡的時候，你便趁機行事去尋找玄雲吧！」

常言道，女人的眼淚總是最強的武器。眼見女方A楚楚可憐的模樣，我不自覺地用上平日安慰阿旗的口吻及方式著女方A冷靜下來；

大概是我的言論見效的關係，女方A的情緒亦開始稍為穩定下來。

為了避免門外的守衛察覺到她的存在，在我離開這裡前，她率先的走進廁格暫避一下。

「喂，我叫紫蕊，紫色的紫，草花頭的蕊。」
告知予我她的名字後，她緩緩把廁格門關上。

支持！

留名

玩腳嘅時候到了

未咁快

正評留名

薯仔嘅一乾三濕+科普味

再者，不知有多少人特登冒名而來嘗試西九暗將的特產午餐肉壽司與及紅豆軍艦！
近來暗將出產的壽司更被國際新聞點名報導，揚威國際，令更多人對壽司有進一步的了解！

慕名而來

得悉自己已完滿達成外父大人的要求後，我整個人當下如釋重負的放鬆了下來，肩膊亦再也沒有早前這樣的繃緊。

圓滿

為了避免門外的守衛察覺到她的存在，在我離開這裡前，她率先的走進廁格暫避一下。

同埋薯仔好多呢啲唔等使嘅「的」

之前睇過

睇黎我要重睇多幾次大執

結局會有新嘢

我強行扯下恤衫右手袖口位的布料，拉出了一條很長的白線，把它放在地上。

「當你看到這條白線消失在廁所的時侯，
我和晚信的手下應該已身在很遠的地方。
到時候你便見機行事想辦法離開這裡吧！」

這是我在彈指之間、資源緊絀的情況下想出來的解決方法。

離開廁所後，我非常自然地減慢了步速，盡量使晚信的手下們走在我的前方進行護送，好讓他們沒法看得到我衣袖上的那條鬆脫下來的白線。

廁所前往貴賓室的路程大概只有一分鐘左右，我細味回憶着這一小時內所發生著的事情，思索著箇中的無數可能性。

現時最壞的情況就是，康師傅和紫蕊玄雲均是對旗爸不利的那方，蓄心積累加害旗爸。
話雖如此，他們雙方剛才在一小時裡所作的事情，又有那一件事會直接危害到旗爸呢？

這一點我又沒法想得通起來。

我偷瞄了一下前方袖口袋那塊紫蕊交給我的晶片，心裡生起一絲掙扎應否馬上把它丟掉。
但現在晚信手下在旁，絕對不是一個好時機，還是容後再算吧。

不消一會，我和晚信的手下到達了一個十字路口前，路口的正中心位置有著兩名守衛站崗。

「剛才我們沒有經過這裡的，是不是走錯了路？」
我非常明確的記得較早前並沒有經過這地方，而且較早前的路上亦沒有任何的守衛站崗。

「放心，我們並沒有行錯路，比試的舉行地點並不是在聖地裡頭，而是在戰略會議室。」
一名身穿西裝制服的守衛目無表情道。

聖地？戰略會議室？
若果我沒有記錯的話，晚信曾經稱呼剛才的會議地點為聖地，恐怕這就是他們暗將內部的溝通用詞吧！

那兩名十字路口的守衛持着警戒之心，要求我們必須出示許可證方可通行。
我兩旁的那兩名晚信手下迅速展示出示員工證的物體，並開始加以著墨解釋我的背景由來。

就在此時，右方的不遠處傳來了一陣熟悉的聲音。

「總言而之，你再拖延多十五分鐘才來吧！」

「唉，傻仔，你跟他們說你正在前來的路中，碰巧遇上交通擠塞不就行嗎？」

我往右方一看，只見康師傅正背對着我，朝著他的手機連聲作出呼喝。

正當我想偷聽更多的對話之際，晚信的手下及其兩守衛卻不通氣的請示意我進入戰略會議室之內。

我用著緩慢的腳步行前，嘗試拖延時間偷聽更多的對話。
正當戰略會議室的門口打開之際，我隱弱地聽到一句讓我感到非常在意的說話。

「不要囉嗦！事成後一定會分給你十萬港元的！」

_____________________________________

康師傅最後那句話所提及的十萬港元實在是令我有點在意。

不是我疑心過重，但凡是在電話上涉及大量金錢的非正式交易，背後的意圖十居其九也是不懷好意的，更莫說這句話是由這個不知是敵是友的康師傅口中說出來。

不過，我亦沒有花太多時間思考康師傅的電話對話內容，一來我完全不知道他究竟是在跟著誰作出説話，二來的是，我腦海裡正在消化着眼前的景像。

這間所謂的「戰略會議室」跟早前的「聖地」佈局近乎是零分別，房間的中心依舊懸掛了一盞大型水晶吊燈。

因著周遭的燈光系統特意被調暗的關係，天花吊燈成為了整間房間的主要光源，近乎所有的光線均集中投射在房間的中心位置。

吊燈下依舊擺上了那張織田之桌，旗爸和晚信分別坐在圖桌的左右兩邊，不發一言的互相對望着；
圓桌的中間位置空出了一張閒置的木椅，相信應該是預留給評判全下來的。

旗爸和晚信的周圍均被鐵柵圍繞着，鐵柵的外圍則放有數張長型椅子，圓氣圓祿的話事人均坐在同一張的長椅上，至於其餘數張的長椅上均坐下了一些生面孔的人士。

「時仔，過來這裡坐吧！」
圓祿話事人李汪在椅上對我作出招手。

旗爸聽到李汪的叫話後，隨即轉身微笑的跟我點了一下頭。我連忙的點頭回應，急步走前坐在長椅上。

「我沒有錯過什麼嗎？」我焦急道。

圓氣話事人香吉士笑言作出回應。
「放心，決鬥的場地剛剛才佈置完成，再加上裁判還未到達，你什麼也沒有錯過。」

得悉決鬥還沒開始後，我整個人頓然放鬆了一下起來；
當然，我心裡更是希望決鬥早已結束，旗爸完勝晚信。

「說回剛才的話題，我可真是沒有預料得到晚信竟然會主動提出重用零四年的比試規則，這點我現在還是沒能理解。」
李汪右手手掌托着下巴，一臉疑惑的模樣。

香吉士尷尬的笑了一下，點頭和應李汪的想法。
「哈哈，這點我也沒法想得透。
想當年望連在圓氣金槍魚事件上可是以直落二比零姿態完勝我的，晚信當時也在場，望連的實力可是大家有目共睹的。

我真的看不出晚信在望連面前會有任何的勝算。」

「二比零？」我不禁疑惑了一下。

「望連他竟然沒有跟你這個候任繼承人講述零四年的那次精彩決鬥事件?」
李汪把眼晴瞪大起來。

我搖了數下頭，差點便忍不住脫口說出了事實的真相；
我根本就不是什麼的候任繼承人，我的真正身份可是候任未來女婿呢！

等一下，抑或是在旗爸的眼中裡頭，兩者是一道可重疊的存在？

香吉士眼見我一面尷尬的模樣，非常好心的試圖幫我打圓場。
「唉，望連的性格就是這樣的，很多事情均收在心底裡頭，不難想像他沒有跟你講述他的風光史呢！哈哈！

所謂的零四年決鬥規則，其實是由望連和我共同商討出來而成的，決鬥共分為三個環節，誰先行取兩勝便成為贏家。

決鬥考驗的是壽司師傅的基本功，包括刀功、眼力、嗅覺、觸覺及其自身應變能力。

而其第一環節所考驗的則是刀功和觸覺...」

就在講述要點之際，李汪突然插嘴起來。
「吉秀派來的裁判來了，肅立並不要說話！」

眾人此時均挺直胸膛站立起來，沒有發出半點聲響。
一名衣著打扮非常中性的人士用上緩慢的步伐，走近圓桌裡頭那把空着的椅子附近位置。

「大家好，我是吉秀派來的代表，木下。
剛才路上遇上交通擠塞，所以未能在預定時間前來這裡，請容許我在這裡為大家致歉一番！」
說罷，木下作出了一道九十度鞠躬。

“交通擠塞？”
我心裡大吃一驚，腦海生起了一個非常可怕的想法。

早前康師傅在電話命令對方以虛構遇上交通擠塞的理由作為遲到的藉口，如今這名裁判卻如此巧合地用上了同樣的理由作出解釋。

不難想像，康師傅當時的通話對象就是這名裁判，木下！

致歉過後，木下安然地坐在圓桌中間方位的椅子，以威嚴的語氣說。
「大家請坐下！」

「為何會邀請這名來自吉秀壽司店的木下作為裁判的呢？」
我輕聲跟香吉士作出詢問。

「吉秀鮮有與三大派別來往與及合作，
所以相對上在裁決的時候會較為中立。
零四年那次的決鬥，我們也是邀請這位木下作為裁判的。」
香吉士著我不用擔心，一切也不會有任何的問題。

這回真的是非常棘手了，如果木下真的是被康師傅收買了的話，那麼他大有可能會用上不持平的態度作出裁決，對旗爸極為不利。

但現時最大的問題是，我並沒有足夠的證據能夠證明這點，單憑我的片面之詞不但沒有公信力，而且更有可能會打草驚蛇，壞了大事！

木下從他的公事包拿出了兩份文件，放在圓桌之上。
「今次的決鬥為暗將對上板長，比試的規則模式與二零零四年的板長圓氣戰相同。

若板長勝利的話，板長在接下來的五年將擁有暗將所有壽司的最終價格決定權。

若暗將勝利的話，暗將在接下來的五年將擁有自家所有壽司的最終價格決定權。

決鬥結果的最終決定權為木下本人，
若雙方同意的話，請簽下這份合約。」

旗爸和晚信各自拿起文件，審慎地細閱起來。

「其實我有一點不太明白，若然晚信不想受制於三大派別所訂下的價格控制條約，那麼只要他自行脱離三大派別，又或者是不使用暗將作為生招牌不就行了嗎?」
我不明所以的問了起來。

香吉士慈和地笑了一下，用上教導兒子的口吻跟我作出解釋。
「看來，望連真的是有很多事情還沒有告訴你呢！
當一個繼承人接繼話事人的頭銜之際，那人必須要作出血誓，在任何情況下均不能背棄與及離開該派別，否則必須切腹謝罪。

二十年前，香港暗將的話事人試圖放棄暗將招牌，自立門户另起爐灶。
此消息傳到日本後，他與及其屋企人和相連的親戚在某一天裡同時地神秘失蹤，直到現在還沒有任何消息。

隨後，日本總部立刻派遺了專人到香港繼承了當時的暗將話事人頭銜，以冷處理的方式對待失蹤話題。

這點其實並不太難理解，要知道三大派別的起源是來自刺客組識，忠誠可是刺客的首要，其精神核心價值亦因而順應的注入在壽司生意裡頭。

時仔你作為板長的候任繼承人，日後必須要多加注意這點了！」
我當下感到異常震驚，在二十一世紀裡頭的香港營運飲食生意竟然要用上性命來作出賭注，這是那門子的玩笑？

「不過，當我們退休後，日本總部可是會在每個月裡頭派發一筆可觀的退休金。所以如果你真的是有心經營壽司生意的話，那就要多多跟望連學習啦！哈哈！」

哦，原來最終也是錢作怪，那麼整件事瞬間也相應地變得非常合理！

旗爸此時貌似已閱畢該份文件，拿起墨水筆意圖在文件上簽下大名。

突然間，晚信伸出了右手制止旗爸，説出了一句驚人的說話，使全場鼓起了一場小型的騷動。

「我要求附加條件，負方需要一次過繳上三億港元給予勝方！」

_____________________________________

「你確定真的是要這樣做？」
旗爸平淡道，對於晚信所提出的附加條件毫無任何吃驚的意思。

「相識了這麼多年，你應該非常清楚我的為人才是的。沒有金錢成份包含在內的比試，對我來說實在太沒趣了！

況且，我知道板長今年收入遠低於預期，若然額外有多三億的進帳，你亦相對較容易往總部作出交代吧！」
晚信一臉調皮的樣子，右手五指的指環逐一鏗鏘有力地拍擊木桌，發出一陣擾人的躁音。

啪啪啪啪啪啪啪！

司馬昭之心，路人皆見。晚信特意利用指環噪音，無非就是為了擾亂旗爸的心神，好讓他沒法專注下來做出思考，繼而落下錯誤的決定。

「我接受這附加條件！」
不知是在噪音的影響底下還是甚麼，旗爸當下答應了晚信所提出的要求。

三億港元怎樣看也是一筆為數不少的數目，行事向來謹慎的旗爸竟然會接納此附加條件，可見他心底裡應該有著絕對的信心會勝出此決鬥；
但從另一角度來思考的話，晚信大有可能真的是擊中了旗爸的要害，板長組織現時的收入並未乎理想，需要額外的收入幫補一下。

木下稍作了一些文件的修改後，兩人同時簽下大名，標誌着雙方均確認了這次比試的認受性。

「此比試共有三項比試環節，首先取得兩勝的一方為勝方。
我現在正式宣佈第一比試環節的規則，兩人必須在十分鐘之內製作一百件腐皮壽司。」

這晚可真的是腐皮壽司之夜，活像是甚麼事情也與腐皮壽司息息相關似的！

「腐皮必須完整地覆蓋飯團才會判定為合格的腐皮壽司。

若任何一方未能在限時之內製作一百件合格的腐皮壽司，則視之為戰敗方。
然而，若雙方均未能在十分鐘之內達標的話，比試將會重新開始。

倘若雙方均能在十分鐘內製作指定數量的合格壽司，裁判亦即是我木下本人將會分別為每件壽司量度重量，重量達五十克、誤差值為正負一克的腐皮壽司則判定為完美腐皮壽司，完美壽司數量較多的一方則判定為勝方。

若雙方的完美腐皮壽司數量一樣，則再次重新比試，直至比試分出勝負為止！」

當木下完成規則的講解後，大門隨即突然開啟，康師傅、紫蕊，玄雲與及晚信一眾手下們推着載有比賽用料的手推車徐徐進場。

從這個情況看來，紫蕊順利逃出了晚信的洗手間，並且成功與玄雲匯合，雙方看起上來亦無大礙；
在我還弄不清楚誰是敵友的狀況下，這可是一道我非常樂見的現象。

康師傅進場的一刻，我刻意觀察木下裁判有否與康師傅作出任何的眼神交流，奈何康師傅全程只是低下着頭，並沒有與在場任何人士作出眼神交流。

反而，我卻是察覺得到紫蕊在無意之中向我伸了一下舌頭，更是拋了一下媚眼起來。
對此，我自當然只是以輕輕的微笑作出回應。

在分配食材期間，旗爸和晚信各自檢查著自家攜帶的刀具。
「腐皮壽司是板本龍馬時代的產物，亦同時標誌着板長名字的誕生。

零四年當日你竟然提議把製作腐皮壽司環節作為第一個比試項目，你是不是想先行往香吉士下一個馬威呢？」
晚信用上嘲弄的語氣往旗爸作出質問。

旗爸雙眼投射在晚信手持的刀面上，笑言道。
「此比試考驗的是廚師的刀功與及挑選食材的觸覺，如何在限時內切割腐皮和製作相應份量的壽司才是這比試的要點，並沒有包含你所提出的下馬威謬論成份。

不過如果我沒有看錯的話，你現在所持的是由越前康繼為明將刺客製作的古代名刀，短紋康繼。
此刀流傳至今的數量只有十數把，看來日本暗將總部可真的是非常重視你呢！」

晚信沒有因著旗爸的這一番吹噓因而沾沾自喜起來，反之同樣是用上銳利的目光凝視在對方的刀具上。
「想不到望連你對刀具亦頗有深入的研究，只不過此刀是上代繼承人傳授下來的，與本人的功積毫無關係。

只不過呢，我真的沒有想過望連你會是如此的念舊，竟然重用零四年用作比試的小刀，那把不消十元就能夠在日本城買下來的小刀！」

旗爸用上磨刀石磨利短刀，磨刀霍霍，生出一道會心微笑。
「現在應該要用上三十元才能買到了！」

第一項比試所需要用上的材料並不複雜，只有豆腐皮，醋米飯與及一大碗清水。
用具方面，二人均獲發一塊砧板和用來擺放腐皮壽司的長盤；

木下裁判的身後同時間亦設置了一個大型電子計時屏，以作計算比賽時間之用。

在檢查食材用料之際，旗爸拿起腐皮，放在鼻前嗅了一下。
「此豆腐皮味道芬香，但其手感和質感..」

晚信嘴角微微上揚，把一塊大型腐皮拿上手中。
「我們採用了百福豆腐與及自家油炸的處理方式製作腐皮，與板長的來貨相比，質感定必會有所出入。

如果你想採用板長慣用的豆腐皮，不妨提出，我們有的是時間，大可派人從板長運送材料過來！」

旗巴閉上雙眼，用上左右手合緊豆腐皮，沈靜了好一會。
「不必了，我已經掌握了這種腐皮的重量和特質，此腐皮的大豆含量比板長慣用的為高，重量相對下略之為重。
我大可減少米飯的數量來調節整體重量，這樣便不用花費時間運送物資過來了！」

晚信右手掩上右眼，腰部微微往後傾鈄。
「哈哈哈哈！看來世間上真的沒有任何事物可以考得起望連你的公磅之手，任何物質的重量一瞬間就已經能夠在你腦海裡作出分析及記錄下來！」

我疑惑地往香吉士作出詢問。
「晚信所指的公磅之手是..？」

香吉士雙手交叉放在胸前，咬緊下唇道。
「公磅之手只是外間給予望連的一個稱號，這是因為每一件被望連雙手觸碰過的材料，他均可以準確無異地說出其重量。

所以外間便把形容他的雙手就像是街市的公磅一樣，有着絕對的公信力。

望連曾經私下向我透露，他父親在他一歲的時候便已經苦練他對重量的認知。所以他今時今日之所以擁有這樣的才能，可真是得來不易的！」

此刻我真的是非常的不理解，既然外間所有人均清楚了解旗爸有著此等才能，那麼為何晚信還會主動提出與及應戰這項考驗重量感知的比試呢？

難不成...？

「那麼，晚信又有沒被外間給予稱號呢?」
我好奇地問。

「當然有，他的稱號是山葵之手！」
________________________________________

「山葵，你指的是Wasabi?」

有時候，我真的不太明白為何有人竟然會想出利用山葵作為壽司伴料的這個瘋狂的想法。

端午節的糉子大體上共分為豉油派和砂糖派，又或者是兩者混成一體派，這點我大可以理解，豉油和砂糖的確是與糯米頗為相襯的。
但是，用上嗆鼻刺喉的山葵來伴上米飯？這點我可真的是不敢苟同。

雖然如此，在稍後的時間，我亦將會了解得到山葵伴上壽司的真相。

「沒錯，山葵亦即是大家口中所說的Wasabi。
據聞晚信兒時雙手每天都會接觸不同品種的山葵，日復如此，經過長時間的訓練後，如果壽司裡頭含有山葵的話，他只要輕輕觸碰壽司的外部就能知曉。
憑著這與眾不同的才能，他已經連績奪下十年壽司界「辣辣壽司邊個食」的冠軍名銜，因此亦被人冠上了山葵之手的稱號。」

起初我還有一刻幻想著山葵之手會是如何的厲害，但如今聽起上來根本就不外如是，純屬是玩樂性質，毫無實用價值可言；
更甚的是，這山葵之手根本就與這場比試毫無關連！

但正因為如此，我更加的不明白為何晚信會貿然主動提出自己亳無優勢的比試題目，這點無疑讓我現時的心情增添了多一份的擔憂。

此刻，旗爸和晚信均舉手示意材料及用具均沒有問題。

二人各自亮出自信的笑容，比賽一觸即發！

「十年前，圓氣慘敗在你的身上。十年後，結果會不會重現呢？」
晚信伸出舌頭舔下小刀的尖端，非常噁心。

旗爸沒有對此作出回答，只是叉起雙手放在胸前，閉目養神，靜待比賽的開始。

木下眼見二人均已準備妥當後，隨即乾咳一聲，繼而發出像獅吼功般似的咆哮。

「我現在宣佈，第一場比試正式開始！」

話畢，大型計時顯示屏亦隨即顯示10:00，開始為比賽時間進行倒數。

得悉比試開始後，旗爸和晚信二人同時大吼一聲，氣勢可謂不相伯仲。

雙方同時利用左手拿起一大塊腐皮並拋往空中，右手繼而握緊起刀具，伺機而動。

直至這一刻，兩人的動作如同是鏡子互相反射出來的影像，甚至是連腐皮逗留在空中的高度也近乎是一模一樣。

然而，當腐皮到達空中最高點的那一刻，旗爸和晚信兩人的動作終於生起的變化起來。

旗爸右腳往後移了一小步，右方肩膊微微往傾斜，持刀的右手更是畢直的垂下，整個人的重心瞬間轉移到右腳之上。

喝！

旗爸大喝一聲，右手起勁地在腐皮之間重覆地舉高以及垂下，往腐皮的各個部位進行垂直的高速切割。

不消數秒，整塊腐皮就像是變魔術似的，變成了十塊面積均等呈長方形腐皮，平均散落在砧板之上。

只見旗爸在砧板上運用日本城小刀往橫掃了數下，一百塊面積相等的腐皮已經完整的呈現在砧板之上。
大型顯示屏此時顯示為0930，亦即是旗爸只是用了三十秒而已，便已經準備好一百件腐皮壽司的腐皮用料！

另一方面，當腐皮同樣是在空中最高點的一刻，晚信並沒有任何多餘的動作，只是在腐皮上輕輕劃上一個正方形，一塊大型正方形的腐皮亦因而瞬間出現在空中。

晚信靈活地扭動小刀，把正方形外的腐皮一拼挑起，並通通抛向垃圾桶那裡。

散落在晚信砧板上的，就只有是一整大塊的正方形豆腐皮。

如果要我作出一個比喻的話，晚信手中的腐皮就像是一塊嘉頓生命面包似的，外層的面包皮在空中被殘酷地分隔開起來，只整下寂寞的白面包部份默默任人宰割。

此時，晚信再度拿起那塊正方形豆腐皮，並拋往空中。高速用刀劃上十數下後，腐皮再次投懷送抱進入砧板的平坦身驅裡頭。

奇怪的是，腐皮這一次並沒有太大的明顯變化，仍是一大塊完整的正方形腐皮。

同樣地，大型顯示屏此時正正顯示為0930。

要在十分鐘內製作一百件壽司，平均每六秒便要完成製作一件壽司。

六秒間內要同時完成切割豆腐皮，揉搓米飯糰與及把飯糰包在腐皮裡的三大動作，時間上的拿掐可謂要掌握得非常好才行。

然而，旗爸和晚信兩者並沒有同時處理腐皮和米飯，一致地採取先腐皮，後米飯的策略。

「想不到雙方均會決定先行處理腐皮..」
我托著下巴自言自語的說了起來，實則是在拋磚引玉，希望從兩位話事的口中得悉箇中的因由。

此時，甚少出聲的圓祿話事人李汪突然開上了金口。
「這個開場方式和零四年的決鬥恰好相反，我還記得那時侯望連和香吉士一開頭便起勁地揉搓飯團，整個場地瞬間充滿醋米飯的香氣。
只不過當望連已完成製作了一百個飯糰的時候，香吉士才剛剛完成第七十個飯團而已，哈哈...」

香吉士當作沒有聽到李汪的嘲諷似的，一本正經對着我說。
「這很有可能是因為米飯上的分別，零四年那次用上了圓氣的日本珍珠米，而今次比試所採用的則是暗將的泰國絲苗。」

要是沒有香吉士這道提醒，我亦差點忘了暗將壽司的另一特點，以泰國絲苗作為壽司的米飯糰。

「泰國絲苗的黏性較珍珠米為低，故此要將絲苗搓成飯團的功夫亦較之為多。
今次大會所提供的一大碗清水，箇中的目的就是讓望連及晚信二人雙手能保持濕潤的狀態，好使米飯的黏性增強，更容易的製作出飯團起來。

如果一開始便先行製作飯團的話，雙手就很難保持乾爽的狀態，大大影響之後的刀功工序。

我相信望連和晚信二人是顧及到這點才先行對腐皮作出處理的！」

聽到香吉士的這一番理性分析，我心裡不禁由衷的欽佩著旗爸的應變能力。
要知道晚信可是在早有預備下設下這道比試的，而旗爸竟然能夠在這麼短促的時間內就能想出最佳的應對方法，二人同樣是心有靈犀地先行對腐皮作出處理。

看來，我早前對旗爸所感到的擔憂完全是多餘的！

「比賽才過了三十秒，望連已經準備好一百片豆腐皮，而晚信才剛剛切割出一大塊豆腐皮。
整個形勢高下立見，望連現在遙遙領先着晚信吧！」
我用上輕鬆的語調作出評價。

跟我預期的不一樣，香吉士並沒有作聲和應，而李汪更是皺了一下眉頭，低聲説出一句讓我感到難以置信的說話。

「在我看來，其實是晚信遙遙的領先着。」

此刻，如雷似貫、跟炮仗響亮聲無異的啪啪聲響從晚信的方位連綿不斷的傳來！

_____________________________________

大型顯示屏的時間為9：00。

晚信的長盤上已經放有二十件的腐皮壽司，
而在旗爸的長盤上，出奇地竟然是一件腐皮壽司也沒有出現。

三十秒前，旗爸率先完成一百塊腐皮，三十秒過後，晚信卻突然反超前旗爸二十件腐皮壽司？

這突如其來的反超前，使我不得不注視晚信期後的一舉一動。
然而，我非常的深信，每一個看過晚信接下來整套動作的人，均會不禁稱嘆為魔術師。

晚信右手五指以蜻蜓點水的方式輕觸那碗清水過後，便迅速的把右手插進米飯堆裡頭。
不消一秒，晚信握着拳頭的舉高右手，手腕發勁一屈，使勁的把飯糰投擲在腐皮之上。

啪的一聲，一件腐皮壽司便已順利誕生起來！

整個過程不消兩秒，我根本無法消化箇中的過程與及原理；我只是知道，場上每發出一下響亮的啪聲，就標示着晚信完成製作了一件腐皮壽司。

「究竟發生了什麼事？為何啪的一聲之後，整件腐皮壽司就會出現了？」
我瞪大眼睛，不太敢相信眼前所發生的畫面。

「我相信其中的奧秘，就是在晚信剛才第二下拋高腐皮的那一下。」
李汪右手托着下巴，全神貫注地觀察著晚信的一舉一動。

「第二下？他只是把腐皮拋高，然後用刀劃了數下，但之後並沒有任何事情發生。」
香吉士插嘴道。

「我有理由相信，在第二下拋高腐皮的時候，晚信已運用了他深厚的刀功將腐皮分成一百塊，但他巧妙地只是切斷了腐皮與腐皮之間大部份的蛋白鍵，特意留下少量的蛋白鍵連結着腐皮，因此腐皮仍然能夠保持着一大整正方塊的形態示人。

當晚信用力把飯糰投擲在腐皮的時候，其衝擊力便足以破壞所剩餘的蛋白鍵，腐皮沒有蛋白鍵的連接便會收縮，再加上投擲的撞擊力配合下，腐皮便會自動滾動完整地包裹着飯糰。

我深相晚信必定是暗中苦練了一段時間，才可以做到如此極致的效果！」
李汪咬牙切齒地說出自己的看法。

剎那間，晚信開始雙手並用起來，啪啪聲的節奏越漸急速！

晚信竟然暗中練成了這種能人所不能的境界，旗爸還有機會能夠獲勝嗎？

一想到這裡，我整個人不禁再次為旗爸感到擔憂起來！

香吉士見狀，輕笑一聲，輕拍了我的肩膊兩下。
「時仔，十分鐘之內製作一百件壽司對望連晚信來説，絕對是一件輕易而舉的事。
這比賽的重點根本不是比拼快與慢快，而是比鬥誰人能準確地製作相同重量的壽司。

所以就算晚信真的是比望連更快的完成一百件腐皮壽司，這也並不代表着什麼的。

況且，你認為經歷過無數風雨的望連會被
這些彫蟲小技嚇到嗎？

哈哈哈！」

況且，你認為經歷過無數風雨的望連會被
這些彫蟲小技嚇到嗎？

雕蟲小技

推薯仔！

指尖的寸勁、炮竹般嘈吵的啪啪聲，清脆利落的投擲動作，晚信刹那間已經俘虜了眾人的視覺和聽覺體驗。

但如果此刻能夠靜心地閉上眼睛，細心一聽，其實並不難發現在響亮的啪啪聲中，正蘊藏着一絲絲的洽洽聲。

而這些看似軟弱無力的洽洽聲，卻正默默地帶領着旗爸走向勝利的道路。

「時仔，真正的遊戲現在才開始呢！」
香吉士用食指指向旗爸。

我只能說，如果用上魔術師三字來形容晚信剛才那套動作的話，那麼旗爸現時所做的就是在展視著神蹟。

旗爸右手拿着盛載米飯的竹碗，不斷的轉動手腕拋起米飯，就像一名廚師單手拿着充滿鑊氣的鐵鑊模樣，把泰國絲苗拋高，落下，再拋高，再落下。

當米飯停留在空中的時候，旗爸運用左手的食指和中指高速地往米飯堆一劃，五至六件左右的飯糰隨之飛快的從空中的米飯堆飛撲出來，恰到好處的落在砧板上的腐皮之上。

輕輕洽的一聲，一件腐皮壽司便隨之誕生起來。
整個畫面把我嚇得目瞪口呆起來，讓我完全不知道應該給予什麼的反應才好。

「這下子真的是不得了，望連此舉明顯比晚信技高一籌！」
李汪用上讚嘆的口吻說着。

香吉士點頭表示認同。
「望連這下的確是高招，他運用指尖的寸勁高速劃過米飯堆，透過指尖與米飯的摩擦力產生扭動力，利用扭動力帶動米飯粒自行旋轉並組成飯糰。

更令人嘆為觀止的是，高速旋轉狀態下的飯糰下碰到靜止狀態的腐皮後，其飯團的扭動力引領腐皮自行包裹整個飯糰，洽的一聲便自行組裝成為腐皮壽司！」

香吉士此話把我弄得一頭霧水，我只能用上皺眉扁嘴的方式示意自己完全無法聽得明白起來。

李汪見狀，便對着我說。
「時仔，你有沒有玩過乒乓球?」

「有，經常和朋友玩的。」我點頭道。

「整件事情其實就像打乒乓球一樣，望連利用手指磨擦米飯粒的尖端使其旋轉，當一定數量的米飯粒聚集起來並同時作出旋轉的話，便會形成一顆高速旋動著的乒乓球。

當靜止狀態的球拍遇上高速旋轉的乒乓球之時，乒乓球便會在球拍的表面上旋動，並產生出強烈的摩擦力。

同樣的道理，砧板上的腐皮就像是一塊靜止的球拍一樣，高速轉動的飯糰在腐皮表面上產生出強大的摩擦力，並輾轉成為轉動力使腐皮自行轉動，覆蓋整個飯糰。」
李汪繪影繪聲的跟我作出講述。

「那豈不是望連的右手就像是乒乓球拍一樣，運用着乒乓球的下旋技倆，讓對家的球拍亦即是砧板上的腐皮硬吃下旋，從而使腐皮自行包裹飯糰？」
我恍然大悟的說出這道比喻後，李汪和香吉士同時跟我微笑點頭，表示我說得一點也沒錯。

嘩....
先不說旗爸可以在這麼短的時間想出這道妙計，他竟然可以在零事前練習的底下便能隨心所欲地控制飯糰的旋轉速度與及其落點？

這個未來外父大人的底蘊，此刻我真的看是不透。

______________________________________

屏幕顯示7:00，代表比試時間亦已過了三分鐘。

旗爸憑着精湛的「削球」技巧，暫時以四十比三十件壽司超前晚信。

現場除了充斥着洽和啪的聲音外，當中還夾雜着晚信的怒吼咆哮聲響。

當旗爸的腐皮壽司數量超過晚信的那一刻，晚信突然失去冷靜，發狂的高呼大叫。

「為何上天會是如此的不公平？
為何我做的每一件事情也沒法優勝過你？
望連！」
晚信憤怒的咆吼着。

旗爸沒有回應，只是專心一意的製作飯糰。

「我明明已經付出了無數的時間和努力，但從細至大，每一次跟你的決鬥我均是輸家的那一方！公平咩？」
晚信左右手並用的投擲飯團，咬牙切齒的説着。

「台上十秒鐘，台下十年功。
同場師兄弟，你所付出的努力大家是有目共睹的。
再者，很多次決鬥裡頭我也是僅僅險勝的，你我各有長處，你刀功遠在我之上，這是鐵一般的事實。」
跟腐皮玩著乒乓球的旗爸，一臉真誠道。

「望連和晚信竟然是師兄弟的關係？」
我顯得非常驚訝。

「我、李汪，望連和晚信同是出自同一道師門。
不過這已經是很久的事情，無謂再提了。」
香吉士隱誨的説着，示意我不要再追問下去。

「如果你真的是尊重我的刀功，那麼為何你會用上這把垃圾刀跟我比試呢？
我知道你是擁有那把『善良之刀』的，為何你不用上它來跟我比試？
你根本就是打從一開始，不，由一入門那一刻起已經看不起我！」
晚信瞪大雙眼，露出一對不悦的眼神。

「並不是這樣的，師兄。」
旗爸一臉委屈，搖了數下頭，沒有再把話說下去。

晚信沒有再發出咆哮的叫聲，轉而是把心中的怒火轉移到飯糰之上。
他的憤怒使他不自覺地加大了投擲飯糰的力度與及手腕屈曲的幅度，飯糰撞擊腐皮的啪聲亦因而越漸響亮起來；

現時每一下轟烈的啪聲，所包含着的均是他對望連的嫉妒和憎恨。

手腕轉動的幅度增大，亦意味着飯團停留在空中的時間將會隨之增加，製作腐皮壽司的速度亦會因而減慢起來。

「晚信已經喪失了理智，這場望連贏定了！」
察覺到現況後，李汪輕聲道。

香吉士思索了一會，加以評論。
「晚信仍然停留在用水濕手增强米飯的黏性的水平，但望連卻時運用指尖的騰勁將低黏性的絲苗組成飯糰，全程均沒有用上清水。

停留在米飯的清水份量基本上是沒有可能控制至每一件壽司也是達至一致的水平，所以望連的手法定必會比晚信的更穩定地製作相同重量的壽司。

擁有着公磅之手能力的望連再加上其跳脱的思維，無論晚信有否發狂也好，這場望連也是穩操勝券的！」

旗爸的深思熟慮和其高超的技術，我完完全全能夠在這裡深深的體會得到。
但晚信給予我的感覺絕對不是一名泛泛之輩，加上早前的豪言加注三億作為賭注，他肯定還有後著對付旗爸的。

“既然正當的方法沒法取勝的話，那就唯有利用邪道啦！”
晚信在心底內喃喃自語，眼角輕輕瞄向了大型顯示屏一眼。

啪！

這一下啪聲可謂非常的微妙，與之前的相比更為微弱，更為清脆。

這並不是從旗爸那方發出來的，亦不是米飯糰撞擊腐皮產生出來的聲響。

這下啪聲，是米飯糰在晚信手中爆開的聲響。

「晚信的憤怒使他過度用力擠壓米飯糰！」
李汪搖着頭，露出婉惜的眼神。

米飯粒遍佈在晚信右手的每一個角落，甚至是連他的衣服上也有幾顆米粒依附着。

不知道是否這一下醜態喚醒了晚信的理性或是什麼的原因，他突然表現得非常冷靜，憤怒的氣息和目光一拼瞬間消失了起來。

他用上清水洗掉黏在右手的米飯後，重新出發、找回早前正常的節奏往腐皮們投擲米飯糰。

啪的一聲，一件腐皮壽司再次像變魔術似的呈現出來。
隨後所發出的啪聲也變回與當初一樣，踏實且響亮，不帶一絲仇恨。

但與之前不同的是，晚信的眼神變得非常的空洞，嘴角誇張的上揚起來，自言自語不斷重覆說着同一句說話。

「快到了，快到了...」

至於旗爸那方，他並沒有因為晚信的失誤而停了下來，彷彿就是進入了無人之境似的，不受任何外間的干擾，只是聚精會神的不斷用指尖擦向米飯堆，默默地把高速旋轉的米飯團送到腐皮上。

隨着洽洽聲的樂曲徐徐奏起，一件件的外貌呈一致狀的腐皮壽司亦隨之誕生起來。

一切，也顯得非常順利。

隨著時間的進展，大型計時屏現正顯示為5:00，距離比試完結還有五分鐘的時間。

在較早前的五分鐘裡頭，我一直也有間歇地留意着木下有否與康師傅作出任何的眼神接觸。

可是木下全程也只是低着頭閱讀寫上比賽條例的合約，甚至是連旗爸和晚信二人也沒有看過一眼。

不過令我感到較為在意的並不是木下本人，而是全程低着頭看着手錶、不斷的在圍栅外來回渡步的康師傅。

如果他要計算比賽時間的話，面前已經有一個巨形的計時屏進行倒數，為何他還要低頭看着手錶呢？

我閉上雙眼思索良久，一時之間也實在是想不出有什麼合理的理由可以作出解釋。

而當我打開雙眼的那一刻，我所看到的畫面卻使我整個人不自覺地全身顫抖了一下起來。

我所看得到的是，有三件米飯糰在地上高速地滾動着。

香吉士思索了一會，加以評論。
「晚信仍然停留在用水濕手增强米飯的黏性的水平，但望連卻時運用指尖的騰勁將低黏性的絲苗組成飯糰，全程均沒有用上清水。

強

米飯糰在地上高速的滾動，像是擁有無窮動力似的，由旗爸那方直衝去晚信的方位，沒有半點絲毫停下來的跡象。

啪，啪，啪！

三件米飯糰被晚信用上右腳逐一踏扁，發出三下沉實的啪聲。

「望連，你是不是要休息一下呢？
我們也一把年紀了，有時候心神太過專注的話，身體可是會抵受不住下來的！」
晚信一方面顯示出關懷的面孔，一方面雙手無間斷地把飯糰投擲在腐皮之上，爭取時間盡快起貨一百件腐皮壽司。

旗爸沒有回應晚信，只是閉上雙眼，雙手用力按着頭部，一臉痛苦不安的模樣。

「唉，難道真的是年紀大就機器壞？」
李汪一臉茫然的說着。

「年紀大機器壞？我看就不是了！
我才不相信望連的專注力會是這樣的差勁！

前數天我才親眼見證他在滙豐週年晚宴即席在十分鐘內利用紅蘿蔔雕刻出總行門口的獅子石像，期間他從容不迫的手起刀落，完全沒有出現任何的問題。」
香吉士振振有詞的説着。

要是香吉士真的是在說著實話的話，那麼現在所發生的事情就顯得非常不合理了！

「剛才你們有沒有人目睹整個過程？」
我一臉緊張的問着二人。

香吉士閉上雙眼，叉着雙手，慢慢回想起剛才的情景。

「望連和晚信只是如常地製作壽司，突然間望連無預警地放下米飯竹碗，雙手掩着頭部，米飯糰亦因而隨即跌在地上。

當中並沒有任何人與望連作出直面接觸，而我亦看不見圍栅外的人士有甚麼異常的舉動。

驟眼看來，這應該是望連自身的問題。」

如果沒有人中途作梗的話，那麼難道是旗爸有著甚麼的隱疾導致他產生出頭痛的疾狀？

不！

旗爸是一個小心謹慎的人，如果他有著暗病的話，他應該也會把其風險考慮在內，不會隨便接受這次比試的。

而且當晚信提出加注三億港元作為附加條件的時候，他沒有深究過問便作出答應。
由此可見，他是有著十足的把握可以應付這場比試的！

我想了一想，隨即把視線投放在站在團栅外的人們。

康師傅現時已經再也沒有來回渡步，他與紫蕊玄雲和幾名晚信的手下只是默默的站了起來望向旗爸，並無甚麼的異樣。

但如果也不是他們的話，那還有誰在裝神弄鬼呢？

我環顧四周嘗試找出有什麼可疑的地方，然而在一剎那，我的視線瞄向了紫蕊交給我的那塊晶片。

康師傅曾經向旗爸透露，紫蕊玄雲已經變節，不再為板長賣命。

然而紫蕊在廁所內的確是用著一些不明所以的理由故意地把晶片塞進我的手中，若果她真的是站在晚信那方並意圖加害旗爸的話，那麼難道這一塊晶片就是導致旗爸頭痛的源頭?

但如果真的是這塊晶片作怪的話，它的原理又是甚麼呢？

而她又是如何會預知得到我們會在廁所內相遇，並把晶片輾轉地交給到我的手中呢？

我望着紫蕊的背影，不自覺的想起了她那張擔心玄雲安全的嘴臉和為其流下的眼淚，究竟當時她是在演戲博取同情還是真情流露呢？

此時此刻，我的思緒開始變得大為混亂起來。

_____________________________________

計時屏顯示着3：00，表示着三分鐘後比賽便會完結。

晚信此時已經順利完成了九十件腐皮壽司，而旗爸則只有七十五件腐皮壽司出品，大大落後於晚信。

這是因為自從旗爸感到頭痛後，他再也沒有運用之前高速旋轉飯團的方式來製作壽司，而是雙手沾水揉搓飯糰，用上傳統且毫不花巧的方式把飯糰放進腐皮裡頭。

對比晚信使用雙手投擲飯團的方法，旗爸所用的方法無疑會比晚信的為慢。但依照旗爸目前現時的速度來説，在限定時間內完成一百件壽司的數量仍是卓卓有餘的。

「不知道是否心理作用的關係，我的肌肉好像感到有點酸軟。」
李汪左手按摩着他的右肩膊，一面不自在的模樣。

「我反而是覺得這裡好像變得有點凍起來，是不是有人調低了空調的温度呢？」
香吉士全身的肌肉微微顫抖着。

好歹旗爸也是以板長的旗號幫助圓氣和圓祿，在旗爸面對着逆境的時候，你們兩老竟然還有閒情理會這些小事？

我有一刻真的想把心中這些説話盡訴出來，但基於始終是覺得有點於禮不合的關係，我最終還是把這些真心話吞下到肚子裡頭。

計時屏現時顯示為1:30，晚信已率先完成了一百件壽司，而旗爸此時剛好完成了第九十件壽司。

儘管晚信比旗爸更早達標，但他卻顯露出焦急不安的神情，不帶一絲的喜悦，早前的奸笑和狂妄姿態完全地了無蹤影。

「有點不妥！」
香吉士眯上眼睛說。

此話剛完，旗爸突然跪了下來，雙手抱着右膝頭，眼睛緊緊閉着，以着不作聲的方式表示著其無比的痛楚。

我見狀後立即衝出座位，示圖跨過圍栅了解究竟發生著什麼事。

木下此時卻突然抬起頭來，一面威嚴的對我作出警告。
「除了晚信及望連外，任何人士在比賽期間均不得進入比賽場地！」

旗爸此刻左手伸出五指，示意自己沒事，勉強的把整個人支撑站立起來。

故此我亦唯有只好遵從木下的指示，沒有跨過圍栅，只是站在圍栅外以近距離的方式觀看比賽。

看到旗爸膝頭劇痛後，晚信的表情突然變得喜悦起來，露齒連番大笑。

他的臉上已經再也找尋不到前數十秒的焦慮和不安！

如果我沒有估算錯誤的話，他之前正在擔憂着為何旗爸的膝頭還沒有產生任何的變化。
而當他看到預期的事情發生了之後，整個人亦頓時釋懷起來，重展笑容。

預期的膝頭痛？

我閉上眼睛，回憶起由遇見旗爸的那一刻直至到此時此刻在發生著的事情。

難道是.....?

對比晚信使用雙手投擲飯團的方法，旗爸所用的方法無疑會比晚信的為慢。但依照旗爸目前現時的速度來説，在限定時間內完成一百件壽司的數量仍是卓卓有餘的

綽綽有餘

啪啪啪啪啪

離比賽時間結束還餘下三十秒左右，旗爸此刻已雙腳乏軟，只能依靠着雙手的手肘壓在桌上來支撑身體。
但他的雙手並沒有因此而停頓下來，右手負責揉搓飯糰，而左手則把搓好的飯糰放在腐皮上，並把腐皮完整地覆蓋整個飯團。

從旁觀者的角度來看，旗爸的整套動作顯得相當的狼狽。

不知道是否出於憐憫之心抑或是大家均是同門師兄弟的關係，當旗爸手肘按着桌子的一刻，晚信亦立刻運用雙手用力地按在桌上，利用槓桿效應間接地幫助旗爸支撑著身體。

「不要誤會，我只是不希望我那一百件腐皮壽司跌到地上而已。」
晚信在沒有人詢問他的情況下自言自語道。

晚信的百件腐皮壽司全都放在一塊長盤上，其實只要他雙手拿起該長盤，旗爸便會跌倒在地上，無法在指定時間完成比賽。

不過可幸的是，他並沒有下狠心這樣做起來。

事後我曾問過晚信，當時有沒有想過就這樣的拿起長盤從而奪取第一場比試的勝利，他當下挺起胸膛，正氣凛凛的跟我說。
「在公，我和望連是競爭對手！
有私，我是把望連當作是親弟弟看待的！

如果當時木桌翻下來的話，望連便會有很大機會受下重傷，世間上可是沒有做哥哥的會想弟弟受傷的！

況且，我亦沒料到整件事情會是這樣的發展起來.....」

在比賽時間還餘下五秒的時候，旗爸用盡僅餘的氣力完成了最後一件腐皮壽司。

而當旗爸完成了第一百件腐皮壽司的那一刻，他雙眼無意識地合上起來，整個人突然往後倒下。

此刻，晚信整個人奮不顧身的飛撲在地上，
雙手剛好接住暈倒了的旗爸，並立刻朝著手下們的方位大吼一聲。
「立刻打九九九叫救護車！」

正當晚信的手下們撥打電話報警之際，康師傅往其中一名手下拋出了一句指令。
「快找咖啡給望連喝！」

咖啡？

我把我全身的力量匯聚在我的右拳頭之上，毫不猶豫地走到康師傅身旁，一拳打在康師傅的右邊臉頰上。

「死畜生！ 」我吼叫着。

康師傅吃下我的拳擊後，整個人撞向圍欄，趴倒在地上。
同時間，我對晚信的手下作出一道指正。
「拿生理鹽水來，而不是咖啡！」

晚信在梅酒下的藥物總稱為SSRI，又名Selective serotonin reuptake inhibitor，主要的效用是增加血液的血清素含量，以作治療抑鬱病之用。

血清素是主宰食慾，喜悦及睡眠的荷爾蒙。
絕大部份患上抑鬱的病人的血液血清素含量均比正常人低，而透過SSRI藥物增加患者的血清素含量便是其中一種治療的方法。

但是，對於初次服用或未經醫生診斷便胡亂使用的人，血液瞬間含有過量的血清素會有很大機會產生出副作用，包括發生在李汪身上的肌肉酸軟，香吉士感到的寒冷與及全身的肌肉顫抖，嚴重的情況下更會產生旗爸患上的徵狀，血液的鈉含量過低而致頭痛及肌肉疼痛，更甚的會導致無法呼吸或中風。

這些副作用通常會在老人家身上發生，這亦解釋了為何我完全感受不到上述任何的徵狀。
然而這些情況並沒有在晚信的身體上發生，我相信其原因是他早已經預先適應了這類藥物，透過長時間無間斷的微量吸取，使其身體適應及免疫其藥物效果。

晚信早前喝下了整杯梅酒後，前後總共也只是吃了兩件腐皮壽司而已。
而其他人包括我在內只是淺嚐梅酒一口後便已導致食慾大增，不斷進食腐皮壽司果腹；

由此可見，SSRI類別的藥物對晚信來說只能產生著非常微弱的效果。

然而，副作用是需要服用藥物一定的時間後才會發作的，所以康師傅才會要求木下扮作塞車遲十五分鐘才進場，目的就是期望著副作用會在旗爸的比試期間內發作！

康師傅在比賽期間不斷低頭看着手錶，恐怕就是他打從一開始就已經在計算著副作用發作的時間吧。

從各種跡象來看，康師傅應該是和晚信一伙的！

不過最令我不齒的是，康師傅竟然落井下石,，要求晚信手下給予旗爸咖啡。
咖啡的咖啡因會加劇減低血液裡的鈉含量，加以危害旗爸的身體狀況。

這個情況下，旗爸所需要的是生理鹽水，從而迅速補充身體裡的血液鈉含量。

「請問什麼是生理鹽水？」
晚信手下被我的責罵聲嚇到起來，戰戰競競的問着。

「二點五克鹽加八安士熱水。」
攻讀博士學位的我慣常在實驗室裡頭生活關係，不自覺便說出了準確的數字與及量度單位。

「即是..?」晚信手下咽了一下口水。

「半湯匙鹽加一杯熱水！快！」我瞪大眼睛對他大叫。

晚信的手下明白其指示後，便迅速離開現場拿取我所要求的生理鹽水。

此刻，倒在地上的康師傅站起身來，發出了一陣刺耳的奸笑聲。

面部紅腫的康師傅用上右手的手背緩緩按摩着我拳頭打中的位置，沾沾自喜的笑着。

「生理鹽水，不錯的選擇！
不過我真的是想不到藥效竟然會是如此強烈，哈哈哈！」

「垃圾！你竟然還能夠笑得出口？
你現在即是承認梅酒中的SSRI藥是你添加下去的吧？
你做了這麼多的功夫，一切就是為了讓望連輸掉比試？」
我握緊右手拳頭，蓄勢待發讓康師傅吃多一發我的拳擊。

康師傅雙手十指伸開，示意我冷靜勿亂來。
「君子動口不動手！下藥的確是我的主意，
不過同時也是獲得晚信的同意和許可的！」

「但你並沒有說過副作用會嚴重到令人暈到下來的！」
晚信咬牙切齒的説。

「副作用通常的確只是會令人感到頭痛或者是肌肉疼痛十數分鐘，之後便會回復一切正常，你也嘗過這滋味的，晚信！

不過呢，我想也想不到望連會對這藥物有著如此巨大的反應呢！」
康師傅攤開雙手，嘴角上揚道。

「但現在更為巨大的問題是，你現在想用咖啡的咖啡因加來害暈倒了的望連！

你和望連有什麼仇口，為什麼要取他的性命？」
我已經隨時準備，再用拳頭教訓這名面目可憎的康師傅。

晚信輕輕地把旗爸放在地下，行到康師傅的旁邊怒視着他，面對面近距離的作出大叫。
「你竟然想危害望連的性命！亅

康師傅笑了一笑，額頭頂上了晚信的額頭。
「是又如何？」

晚信感到異常震怒，青筋暴現，右手手腕屈曲，以拉弓狀的姿態準備一拳打在康師傅身上。

見狀，康師傅向後行了一步，雙手舉高成叉狀，用其形成的相交點把晚信的右手微抬高，使晚信揮往空氣之中。

康師傅繼而雙手蓄力，利用雙手的手腕骨敲在晚信的額頭上。

啪！

晚信吃下此下重擊後，整個人向後退了兩步，雙手掩着額頭。

「這一招，我記得望連年少時和晚信打架時曾經用過！」
在我身後的香吉士大叫。

康師傅細閱了桌上的壽司，和木下打了一下眼色，哈哈的大笑了起來。
「事到如今，我的皮膚也要透一下氣了！」

他撕下了貼在自己面部的一層人造皮層，脱下了外置的人造鼻子，用力地把它拋在地上。

「你...豈不是?」
晚信露出了驚訝的神情。

「你是孫五無！」
李汪大叫。

我皺了一下眉頭，靜俏俏的問著香吉士此人究竟是誰。

與此同時，晚信的手下拿來了一杯生理鹽水，用上鹽水濕潤著旗爸的嘴唇，逐小逐小的讓旗爸喝下生理鹽水。

香吉士一面諤然，顯露出難以置信的神情，表示着我沒有理由不懂他究竟是誰。

「他是望連的表哥，想當年他與望連用上比試的方式爭奪板長話事人的權位，最後落敗輸掉比賽，自始人間蒸發銷聲匿跡。

有傳聞他去了外國鑽研科學，希望將分子料理帶進壽司界裡裡頭。
想不到，他竟然會在這裡出現....」

事後旗爸曾經跟我透露，五無與他的實力可謂不相伯仲。
五無熱忡於科學之中，希望將分子料理的技術注入到壽司裡頭，但上一代的人思想較為守舊，只是希望把傳統傳承下去，故此認為分子料理只是一件畫蛇添足的事情。

當年比試的題目正是製作腐皮壽司，五無用上分子原理的技術使整件腐皮壽司充滿着吞拿魚的味道，旗爸當時亦認為五無那件壽司比他的更有風味，把自己的腐皮壽司完全比下去。

正當他認為自己要輸掉比賽的時候，評審認為五無那件壽司簡直就是不倫不類，根本不能算作為壽司，故此判定旗爸勝出比試並成為板長的話事人。

五無得悉賽果後整個人變得非常崩潰，不發一言的便離家出走。
旗爸曾經動員世界上各地的板長組織人員找尋五無的蹤影，但甚麼消息也沒法捕獲得到；
到頭來，五無原來是一直利用著科學的技術把自己易容及隱姓埋名，默默靜待良機奪回板長話事人的位置。

我仔細的看着五無的五官，的確是與旗爸有幾分的相似，尤其是鼻子的形狀，接近就是一模一樣，亦難怪他亦要故意戴上一個人造鼻子來偽裝自己的身份。

晚信驚訝地看着孫五無。
「當你使出孫家慣用的叉手反擊法那一刻，我或多或少亦估到就是你！
既然是出自同一家族的話，又何苦自相殘殺呢？」

「你收聲，區區一個外人知道甚麼！
況且我與你各自的目的現已達成，我們之間的合作關係亦到此為止了！」

正當晚信想追問五無的時候，五無隨即往木下打了一個眼色。
木下見狀，便使出丹田之氣，破口大叫。
「我現在宣佈，第一場的比試優勝者為明將代表，林晚信。」

聽到木下宣佈旗爸輸掉第一場比試後，我心有不甘的向木下作出控訴。
「望連和晚信兩者均在指定時間內完成了一百件腐皮壽司。
你現在還沒有量重雙方的壽司，怎能就妄下判斷林晚信為勝方呢？」

木下站了起來，用上食指指向旗爸最後製作的那件腐皮壽司。
「這件壽司的腐皮未能完整的封住整個飯團，並不能當作是腐皮壽司。

這場比試就只有林晚信一人能夠在指定時間內完成一百件腐皮壽司，故此他是這項比試的勝方。」

我細看旗爸的那一件腐皮壽司，的確是有著一個微型的小孔出現在在中間的位置，從中可以看得見內裡米飯。
宏觀旗爸和晚信的其他壽司，這一件壽司無異是有著些許的瑕疪，很有可能是因為旗爸當時已經手腳乏力，所以在暈倒之前沒法將腐皮完整的封住飯團而引起的。

但歸根究底，這全都是因為晚信和五無在梅酒下藥所導致而成的。

「林晚信和孫五無已經承認了在梅酒下藥，目的就是令孫望連無法以十足的實力比試。

這場比試根本就不公平，理應擇日重賽！」
我理直氣壯的把我的心聲道出。

五無哈哈大笑一聲。
「雙方在比賽前已經在白紙黑字簽下了合約,
這次比試必須在今日内完成，不設上訴。
而且裁判最擁有最終決定權，豈容你這外人來決定比賽結果。」

木下點頭數下，表示不會改變判決的結果。

由此可見，晚信、木下，五無三人是串通在一起的，孫五無電話中所提及的十萬元不用多想就能知道是給予木下的酬金吧！

晚信用上堅定的眼神望向五無。
「如果望連有甚麼的三長兩短，你日後的日子也絕對不會好過！」

五毛扮作害怕， 語氣帶着嘲笑的意思。
「晚信，你可是囑咐望連喝下梅酒的那一位呢！何以能夠站在道德高地上痛罵著我呢？」

被這樣的一說後，晚信低下了頭，再也沒有發出半點聲響。

喝了大概半杯生理鹽水後，旗爸終於甦醒了起來，身體肌肉仍然無法用力的關係，只能坐在地上一臉茫然的凝視着新面孔。

「你豈不是五無？為何你會在這裡的？」

五無看見旗爸醒來後，興奮的笑了起來。
「我們的確是很久沒見了，我今次回來是為了取回我應有的東西呢，望連！」

此刻，比試場地的正門啪一聲的打開，救護員迅速的走到旗爸的身旁。

「在公，我和望連是競爭對手！
有私，我是把望連當作是親弟弟看待的！

在

呀....

五無熱忡於科學之中，希望將分子料理的技術注入到壽司裡頭，但上一代的人思想較為守舊，只是希望把傳統傳承下去，故此認為分子料理只是一件畫蛇添足的事情。

熱衷

巴打重睇都逐隻逐隻字咁睇

得知旗爸服用抗抑鬱藥而暈倒下來後，救護員立刻為他進行一系列的基本身體檢查，並要求旗爸必須立刻住院再作進一步的檢驗。

「我手頭上還有重要事情需要處理，過一會我會自行到醫院報到的。」
旗爸用上虛弱的話氣說著。

「先生，你血液的鈉含量過低，根據內部指引你是必須立刻送院作出觀察，請不要令我們難做！」
救護員旗爸作出解釋過後，隨即示意其手足們趕忙把擔架搬到旗爸的身旁。

我，香吉士和李汪此刻互相對望，猶豫着應否告知旗爸事實的真相。

「望連，晚信取得了第一場比試的勝利呀！」
五無惺惺作態，故作悲傷的說着。

「呼...我輸掉了最為關鍵的比試嗎？」
旗爸長歎一口氣，一臉嚴肅的看着我，示意我趕緊走近到他的身邊。

他在我耳邊輕聲講了幾句說話，並把他的日本城短刀塞到我的手中。
然而，在我還來不及回應他的時候，旗爸便再次暈倒了下來。

見狀，救護員們合力把旗爸搬到擔架上，將他送往就近的瑪麗醫院作仔細檢查；

途中，晚信從救護員口中得知旗爸並沒有嚴重性命危險，整個人如釋重負下來，重新散發着邪派角色的狡猾氣場。

其轉變之快，可真是令人不寒而冽。

隨後，他命令手下們量度桌上所有腐皮壽司的重量。
結果顯示，旗爸所有的壽司均達到指定的標準，而晚信卻只有八十件腐皮壽司達標。

「在頭痛肌肉痛的狀況下還可以保持一貫水準，望連你究竟是人不是人.....」
晚信苦笑一聲，搖頭表示自愧不如，命令手下們把二百件腐皮壽司以每件一元的特價方式出售，慶祝暗將取得此場比試的勝利。

在這邊廂，當五無看見救護員把旗爸抬走後，立馬跟木下打了一個眼色。

木下閉眼點頭示意，大聲作出宣佈。
「由於孫望連無法繼續進行比賽，故當作棄權論，我宣佈...」

我相信晚信與及五無本身也只是預計旗爸會在頭痛的影響下失準輸掉第一場的比試，萬萬也沒有預料旗爸會暈倒下來，並且無法參與之後的比試。
如今他們只是順水推舟，加快把目的達成起來。

此等奸計，我是絕不可以就這樣讓他們得逞的！

我用上雄壯的聲線，打斷了木下的講話。
「我畢時將以板長候任的繼承人身份，
代替孫望連繼續進行餘下的比試！」

這舉動不單只是回應着旗爸對我的信任，更是我對晚信五無設計陷害旗爸感到憤怒的一種直接表達方式。

五無呆了一下，大聲破道。
「我從來就沒有聽過有什麼的板長候任繼承人，而且你根本不是姓孫，你有甚麼資格代替望連作賽！」

他說的得一點也沒錯，我並不是正當的候任承繼人，而且根據血統和經驗來説，五無是擔任板長話事人的更適合人選。

「望連在眾人面前早已公開了我的身份，
他剛才把這把短刀交給我，命我承傳他的板長精神，代替他為板長作戰。」
我右手舉高短刀，擺出一副滿腔熱血的姿態;
若果我在這裡沒能發出足夠氣勢的話，五無便會繼續無止境的對我質疑下去。

五無此時望向晚信，晚信以點頭示意的方式表示我所言非虛。
大概五無一直以為我只是旗爸的手下或隨從緣故，從來也沒有想過我竟然會是擁有著一個如此重要的身份。

他打量了我全身一下，靠近在我身旁輕聲道。

「我不妨告訴你，這場比試其實是總部給予望連的最後一個機會。
近年板長在望連的統領下，收入連續出現負增長。如果望連輸掉此比賽再加上要賠償暗將三億的話，總部便會要求望連提早退休，退下前線。

我已經打通了所有人際網絡， 計劃書也準備得妥妥當當，我即將會取代望連，成為新一任的板長話事人。

我相信你剛才也喝了梅酒，你現在只要扮頭痛表示無法參於賽事，一來既不會得罪望連，二來日後我定必保證你能夠擔當要職，月入定必超過十萬。

我看得出你是一名聰明人來的，你應該懂得如何做吧？」

孫五無以為我不是姓孫的關係，便誤定了我靠近旗爸的目的就只是為了金錢財富，殊不知道我的真正身份卻是候任的未來女婿。

要我背叛旗爸？
簡直就是天大的笑話！

我沒有用上言語回應五無，而是施然地坐在織田之桌前，用上行動作出直面回答。

五無笑了一笑，表示大惑不解，攤開雙手大聲道。
「天堂有路你不走，地獄無門闖着來！我就看你可以得戚多久！」

木下看見我坐上了旗爸的位置後，當下猶豫了一下，但他並沒有作聲阻止，而是默默等待著晚信發號施令。

晚信此時坐上了織田之桌的另一方位，用上死魚眼的眼神直視着我。
儘管我現時非常緊張，心跳亦跳得非常的快，但我並沒有任何迴避晚信眼神的意圖，而是雙眼抱着仇恨和憤怒的直瞪著他。

很多時候，男人的一個眼神可是會勝過千言萬語的！

「眼神不錯！望連有你作為板長的候任繼承人，可真是他的福氣！
好！我便認同你作為板長的代表！」
晚信拍了數下手掌，揮動右手示意紫蕊走前來。
「不過為免日後被人嘲笑我以大欺小的關係，我將會派上我的愛將紫蕊在第二場比試中跟你一決勝負！」

派遣自己的手下而不是親身作戰，可見晚信直到這一刻仍然並不把我放在眼內，認為我這一切的舉動只是在「死雞撑飯蓋」。

代表板長坐在織田之桌前，其緊張和不安感絕非筆墨能夠可以形容。

還記得當旗爸表示比試的事情大可交給予他應付的時候，我的心情是變得多麼的輕鬆自在，感覺就如已經完成了一件大事似的。

但意想不到不消十數分鐘，我竟然會獨自一人背起了如此重任。

儘管我臉部表情故作鎮定，但我的雙手和雙腳卻因着恐懼而不自覺的顫抖起來；
我把雙手壓在股下，好使別人沒法察覺得到我的雙手正在發抖着。
至於下身幸好有著黑色枱布掩蓋著的關係，暫時還沒有人發現得到我那雙達黎克特制十級震動程度的雙腿。

有人說過，人之所以會感到恐懼，是因為對某事物或事情並不了解。

在我這個情況而言，我不但不曉得接下來的比試內容，而且更沒有任何處理壽司的經驗。

如果這回比試也是考驗刀功的話，那麼我必定會自暴其短，以極為難堪的姿態輸掉整場比試。

「現在有請工作人員分配第二場比試的材料和用具！」
木下大聲作出宣告後，我低着頭閉上眼睛，向滿天神佛禱告今回比試千萬不需要用上太多製作壽司的技巧。

當所有材料和用具均擺放妥當後，我慢慢的張開眼睛，祈求着會有神蹟的出現。

然而，在我面前擺放着的材料竟然和第一場的比試一模一樣，每人均獲分一大堆豆腐皮，一碗米飯和一大碗清水。

而跟第一場比試有所不同的是，每人還額外的獲發了一塊眼罩和四張小型正方形的白紙；
與此同時，織田之桌的中心位置則放置了一袋黑色垃圾袋和一個黑色拱型的布罩。

先暫時不理會眼罩等外物，當我看到面前擺放了腐皮和米飯後，我的額頭便已不自覺地流下了冷汗起來。

看來上天始終並沒有眷顧著我，最糟透的事情始終還是要發生，我需要在眾人面前製作腐皮壽司。

昨晚我只是一心一意地專研日本歷史，想也沒有想過我今晚竟然要動手製作腐皮壽司。
恐怕我這個新手還未完成第一件壽司，我生硬的動作已經會變成為眾人的笑柄吧！

我望了五無一眼，只見他側着頭來，用上不屑的眼神作出回禮。

此時此刻，我的腦海突然浮起了一個念頭。

“扮暈倒吧！現在還來得及！沒有人會怪責你的，旗爸和阿旗絕對會你作出諒解！”

正當我掙扎着應否扮作頭暈之際，我的右腳突然傳來了一陣疼痛感。

在黑色枱布的掩護下，紫蕊用上鞋尖大力踢了我的右腳一下，輕聲對着我說。
「別慌張，你並不是獨自一個人的。」

無言感激𨋢哥

其轉變之快，可真是令人不寒而冽。

不寒而慄

昨晚我只是一心一意地專研日本歷史，想也沒有想過我今晚竟然要動手製作腐皮壽司。

鑽研？

支持薯仔嘅繽紛文

果時好似有人問過

乜明將唔係任食架咩 做乜嗰200件腐皮壽司要俾錢

係喎

改咗派街坊先

我相信你剛才也喝了梅酒，你現在只要扮頭痛表示無法參於與賽事

儘管我現時非常緊張，心跳亦跳得非常的快，

代表板長坐在織田之桌前，其緊張和不安感絕非筆墨能夠 or 可以形容。

看來上天始終 or 並沒有眷顧著我，最糟透的事情始終還是要發生，

扮暈倒吧！現在還來得及！沒有人會怪責你的，旗爸和阿旗絕對會你作出諒解！”

又話早晚嘅薯仔

飛𨋢好勁有啲我睇果時都唔覺本人係咪做編輯

沙屯巴

在下沙屯有何貴幹

無事無幹都可以搵架啫

不是獨自一個人？

按道理來說，紫蕊是板長派來的間諜，負責調查暗將的一舉一動，的確是與我站在同一陣線的。

那麼，晚信究竟是抱有甚麼的信念派遺紫蕊作賽的呢？
心知肚明紫蕊是板長派來的間諜？還是一直被蒙在鼓裡認定紫蕊是效忠著暗將的呢？

雖然我暫時仍不太確定到底紫蕊的虛實，但她這一下及時的鼓勵，的而且確是令我打消了投降的念頭。

明顯地，我現在唯一取勝的機會就落在紫蕊的身上，若然她真的是站在板長那一方並暗中讓賽的話，那我還有機會取得這場比試的勝利。

否則，零製作壽司經驗的我就只有等死的份兒。

確認材料及用具分發完畢後，木下亦開始宣讀第二場比試的規則。

「在頭十分鐘的時間，透光的拱形黑布罩將會放置在桌上，布罩的中心設有一塊不透光的隔音板，目的就是讓雙方均看不到對方與及在場的觀眾，反之亦然。

雙方需要在這十分鐘的時間內製件四件腐皮壽司，並且需要在每件壽司中的飯糰中心裡頭放入大會所提供的白紙，雙方的四張白紙共有三張白紙寫上了所屬的派別名稱，而另外的一張白紙則沒有寫上任何的文字。

跟第一場比試一樣，腐皮必須緊密覆蓋整個飯糰。
十分鐘後，我會逐一檢查腐皮壽司是否符合標準。待確認雙方的腐皮壽司均符合標準後，雙方各自將四件腐皮壽司放進同一袋黑色垃圾袋裡頭。

此時，我將會以投擲硬幣估公字的方式來決定先後手次序。決定好先後手後，雙方必須在整場比試內戴上眼罩蒙眼，並輪流在垃圾袋內抽取一件腐皮壽司。

當先手的那方往裁判確認決定選擇該壽司後，我本人便會公開拆開其壽司，並公開宣讀其白紙上的文字。

宣讀完成後，便會輪到後手方抽取壽司，過程將會不斷重覆，直至當任一派別名稱被宣讀四次後，該派別的代表便將會成為敗方。」

當聽到製作壽司的過程不會被外人看到的時候，我整個人開心得就像是中了六合彩一樣。

如今有著黑布阻擋視線，加上有著充裕的時間製作壽司，我這個壽司門外漢的身份亦自然不會輕易地被洩露出去，大可瞞天過海；

說到底，若然板長候任繼承人連製作一件腐皮壽司的基本技巧也沒有的話，就算是鐵齒銅牙的紀曉南也沒法把此事說得通吧！

此刻，我真的不得不衷心感謝紫蕊的當「腳」棒喝，驅使了我沒有用上頭暈的藉口放棄比試。

有時候，有很多事情真的是因為基於一念之差，便會錯過很多機遇和良機的。

但只要你稍微強忍捱過去的話，眼前便有可能會出現一條一直在等待着你來踐踏的道路！
以我作為例子，若然我剛才提早宣佈放棄的話，我深信我之後的整一世人也只能用上內疚及愧對的心態應對旗爸，終生有著一根不會磨滅的「鐵針」刺在心底裡頭。

興奮過後，我稍微消化了一下第二項比試的內容；
致勝的關鍵就是我要拿取紫蕊所製作的腐皮壽司，又或者是誘導紫蕊拿取她自己所製作的腐皮壽司，搶先讓木下宣讀暗將名字四次。

我望向面前那三張寫上板長的白紙，與及那張空空如也的無字白紙，不斷思考着比試裡頭所發生的無數可能性，腦海裡不禁想起了紫蕊剛才的那一句説話。

我在這場比試裡頭，到底是不是真的不是孤軍作戰呢？

________________________________________

我專注看着面前三張寫上板長的白紙，心底裡突然想起了一道非常重要的問題。

勝利的條件是要讓木下宣告對方派別名稱四次，但雙方只有三張寫上各自派別的白紙，
根本就沒有可能達成勝利的條件！

正當我想詢問木下規則是否有錯誤的時候，紫蕊已搶先舉手，追問木下。

「零四年的規則不是每人可以在第四張白紙上用鉛筆寫上任意的派別名稱嗎？為何這一次沒有派發鉛筆的呢？」

「沒錯，這次比試是特意不派發鉛筆予雙方的。

第二項比試主要是想考驗壽司師傅的應變能力與及記憶力，為了增加比試裡頭考驗應變能力的成份，晚信在這次比試的規則上作出了少許的變動。

就是每當我宣讀其壽司內的白紙為空白的時候，拿取該壽司的那一方派別便會自動被宣告一次！

當然，為確保公正，每一次我拿取壽司裡紙張的時候，整個過程與及紙張的文字均會展示給在場上的觀眾觀看，被蒙眼的兩位絕對可以放心！」

木下的這一番言論正好解釋了勝出此比試的重要條件，就是要讓對手拿下藏有空白紙張的腐皮壽司，好讓木下宣告對方派別的次數達到四次。

只不過的是，木下這段説話裡頭有一句讓我感到特別的刺耳起來。

為確保公正？

一個收取十萬、見錢開眼的裁判還可以作出甚麼公正的裁決呢？

我望向坐在觀眾席的香吉士和李汪那方，希望能夠得到他們的眼神回覆，向我保證會全程留意著整場比試的狀況。

然而，他們的確是望向織田之桌這一方的，但他們眼神的焦點均全落在紫蕊身上，完全漠視了我的存在，甚至是一丁點的眼神交流也沒有。

要是萬一木下真的是故意設計陷害我，我真的是非常懷疑那兩老究竟是否真的能夠察覺得出來！

我真的不敢不概歎一句，現在不只是球證和主辦也是晚信的人，就連我方的教練也是對方的人，這場比試讓人如何玩下去呀？

我緊皺眉頭望向紫蕊，期待着她會否放出一些提示雙方應該如何好好合作。
但非常奇怪的是，她只是一直鼓起泡腮低頭看着那堆腐皮，與我作出零眼神的交流。

看見她如此的舉動，我不禁大為失望了一下，剛才不是説我不是獨自一個人嗎，現在這樣又算是什麼意思呢？
非常可笑的是，正到比試的中期，我才洞悉到原來她一直有向我發出提示的，一切也只是因為我悟性太低，不懂得如何折解而已。

轉眼間，第二場的比試已蓄勢待發，木下在桌上放置了黑色拱形布罩，現在在我的前方是一塊黑色的隔音板，而四周均被黑布包圍着。

黑布之間有著不少的微細空隙，好讓周圍的光源也能穿過布罩，視線並不是一個問題。

木下表示在製作壽司十分鐘的期間，每過一分鐘他便會倒數一次，而且在最後的十秒更會逐秒作出倒數；

當我和紫蕊表示均沒有任何疑問後，他隨即大聲往外宣佈，比試正式開始。

在比試開始前，我已經想好了一個萬全之策，就是製作三個球體和一個立方體形狀的腐皮壽司。

寫有板長二字的白紙將會放進在球體壽司裡頭，而立方體的壽司則放入那張空白的紙張。

到時候只要我取得先手的權利，而且全程均不抽取球體或是立方體的壽司，那就萬無一失了！

更甚的是，如果紫蕊是站在我那一方的話，她如無意外應該也不會拿取球體狀的腐皮壽司吧！

不消兩分鐘，我便已輕鬆地完成了我的球體立方陣！
而在剩餘的八分鐘時間，我把剩下的腐皮和米飯團製成為額外的腐皮壽司，慢慢作出品嘗。

帶有蜂蜜甜味和大豆香味的油炸腐皮所散發來出的油膩感，簡直就與酸甜清香的醋米飯成一絕配，瞬間的令我為之精神一振。

在這麼短的時間內能夠想出此等妙計，我不禁讚許自己可真是一名不折不扣的天才。

然而，誰又能夠想得到，天才與白痴，其實往往也只是基於一念之差呢？

比賽過後我曾經問過旗爸，如果他親身上陣參與第二場比試的話，他到底會用上甚麼的策略來作出應戰。

「我只會用平常普通的做法來製作腐皮壽司，這個時候呢，根本就沒必要做多餘的花巧事情！」

起初我還預期旗爸會有甚麼的奇招應對，但他竟然只是採用平常的普通做法作出應對。

難道他是在玩弄著心理戰術，猜度對方會弄出奇型百狀的壽司，所以自己根本不用耍任何花樣或作出任何的記號？

不，這方法與他小心謹慎的性格背道而馳，當中一定是有著什麼的玄機的。

「如果你不作任何記號，那麼你如何分辨出自己和對方的壽司呢？」
我滿心疑惑的問着。

旗爸笑了一笑，隨手拿起了在他身旁的紙盒包裝檸檬茶。
「我連這盒檸檬茶有沒有偷工減料都一清二楚，我還需要什麼額外的記號呢？
壽司本身的重量對我來說，便已經是最好的記號了！」

我不禁想起了第一場比試的結果，旗爸在手腳無力和頭痛的狀態下，也能一絲不差地把全部壽司的重量控制在五十克準確小數點後兩位。

對於擁有公磅之手的他，他大可隨心想出一個數字重量，即時製作作出四個相同重量的壽司。

在比試中只要不抽取該重量壽司的話，便不會有機會抽到寫有板長的白紙。

沿用這個方式來思考的話，如何在壽司上作出只有自己才能辨認出的記號，在很大程度上是取得這場決鬥勝利的關鍵。

_____________________________________

十分鐘的時間很快便過去，在聽到木下倒數最後十秒的時間，我才停下了手腳，不再自製壽司作出品嚐。

木下在黑布罩內命令我舉起壽司以作檢查的時候，花了好一會的時間猶豫地望向剩餘的材料堆，才著我把壽司放進黑色垃圾袋裡頭。
大概，他是沒法想得透為何我那四件壽司會用上這麽多材料吧？

在接下來的猜測硬幣公字環節內，幸運女神出奇地站在我那方，我獲得了先手的權利。

天衣無縫的計劃再加上我擁有的先手特權，
此比試的勝利對我來説簡直就是十拿九穩；
我滿心歡喜的戴起眼罩，萬分期待着抽起暗將第一件壽司的那一刻。

在確定雙方均戴上眼罩後，木下命工作人員收起所有剩餘的材料與及拿開桌上的黑布罩，好使觀眾們能看得見之後的整個過程。

木下把垃圾袋放在我身前，並出聲示意我可以開始抽取壽司。

在我把右手放進垃圾袋的那一刻，不知道是否我非常緊張的關係，我感覺到有一股寒氣從裡頭湧了上來。

我用手感覺着壽司的形狀，球體、立方體，
三角錐體？

我毫不猶豫地拿起了那件三角錐體的腐皮壽司，把手伸前，微笑對著前方說。
「我確定要這件壽司。」

______________________________________

「空白！ 板長宣告次數為一。」
木下響亮的聲音深透進我的耳蝸裡，像錄音帶似的不斷在我腦海裡重覆着。

空白？

是否木下弄錯了什麼呢？

此刻香吉士和李汪竟然沒有作出投訴，
難道還在色瞇瞇的看着紫蕊，連木下趁機偷龍轉鳳也察覺不到出來？

過了好一會，我才慢慢的接受得到這是事實，我抽到了紫蕊那件空白紙張的腐皮壽司。

冷靜了下來，思索一下因由，我才發覺自己真的是被興奮感冲昏了頭腦起來。

我只是觸碰了垃圾袋內三件壽司，感覺到不是球體或是立方體便立刻抽出來，完全忽視了對方存有空白紙張壽司的可能性。

抽取壽司的時間根本沒有時間限制，我大可慢慢觸摸清楚其他壽司的形狀，慢慢才作出決定也不遲！

想到這裡，我發覺自己剛才的所作所為實在是非常不冷靜，先手的優勢被我魯莽的舉動白白浪費。

要是旗爸在此的話，他一定不會犯下如此低級的錯誤！

正當我還在自責著自己並不夠成熟的時候，
木下突然大叫一聲。

「空白！暗將宣告次數為一。」

距離我抽取第一件壽司的時間還不到十秒，
紫蕊已經在垃圾袋內選取了她的第一件壽司，而且還抽到了我那件空白紙張的腐皮壽司！

難道她也和我一樣犯下同樣的錯誤？

我想了一想，這並不太可能，作為間諜並能夠成為晚信認可的愛將，她是絕對沒有可能犯下這樣的錯誤。

那麼，答案很可能只有一個，她確實是站在板長的一方，並看穿了我放置紙張的方式，
迅速彌補了我剛才所犯下的錯誤。

現在明將和板長各自的宣告次數各自為一，我當下的取回了我的先手優勢。

對於紫蕊的幫忙我不敢過度激動，以免重蹈覆轍，被情緒的波動導致無法冷靜的思考。

但有一點讓我感到非常不明白的是，為何她好像是很趕時間結束她抽取壽司的回合呢？

這樣看起上來不是會更令人在意她在偏幫著我嗎？

木下的腳步聲越來越近，我不自覺的咽了一下口水，心情變得倍感凝重起來。

木下示意我可以伸手放進垃圾袋後，我隨即快速觸摸所有壽司的表面，嘗試在短時間內掌握裡頭所有壽司的形狀，之後再慢慢判斷應該拿取那一件壽司。

過了三十秒左右，我不自覺地失言起來，在現場大聲屌了一聲。

史上最可怕的事情發生了！裡面所有壽司的形狀均是球體！

一瞬間裡我腦海裡浮現了一個畫面，紫蕊鼓起泡腮默默的望着腐皮堆。
難道那時候她正在暗示着她會用上球體的方式來製作腐皮壽司？

我不斷嘗試命令自己冷靜思考，但現在所有壽司均是球體狀，我除了賭博運氣之外，還有其他甚麼的方法可以抽取得到紫蕊的壽司呢？

在思考的期間，我的右腳不自覺的再次顫抖起來，同時間亦感到一股透心涼的冰冷感覺。

遲咗

飛𨋢編輯，Kuz編輯，沙屯內容修正

整一世人——>整世人/整輩子

小弟仲讀緊書咋

多謝讚賞

雙方需要在這十分鐘的時間內製件四件腐皮壽司，並且需要在每件壽司中的飯糰中心裡頭放入大會所提供的白紙，雙方的四張白紙共有三張白紙寫上了所屬的派別名稱，而另外的一張白紙則沒有寫上任何的文字。

作

說到底，若然板長候任繼承人連製作一件腐皮壽司的基本技巧也沒有的話，就算是鐵齒銅牙的紀曉南也沒法把此事說得通吧！

嵐

我真的不敢不概歎一句，現在不只是球證和主辦也是晚信的人，就連我方的教練也是對方的人，這場比試讓人如何玩下去呀？

慨

飛𨋢

飛𨋢總編

文

寒風刺骨的觸感從我的右腳經由神經線走遍全身，促使了我全身的每一股肌肉不自覺地顫抖起來。
面對這突如其來的寒冷衝擊，我雙手自然反應地叉着胸膛，雙腳蜷縮在椅子底下，冰冷的感覺亦因而好像漸漸的消退下來。

我不禁在想，難道這就是梅酒裡的藥物所引發出來的副作用?
但我倒還算作為一名熱血青年，沒有理由產生如此劇烈的副作用才是的。

此際，第二輪的寒冷衝擊再次來臨。
這一次我終於找出了箇中的原因，源頭正是來自紫蕊的腳掌，她那隻冰冷的腳掌正在觸碰着我的右腳，默默地將寒冷感傳遞到我的全身。

然而，這股寒氣勾起起了旗爸跟我説過的那一句說話。

「紫蕊可隨意控制血液的流動來改變身體任何一部份的温度，所以她製作壽司時可減低雙手的温度來保持食料的新鮮。」

我連忙把雙手伸進垃圾袋裡，雙手緊緊握每一件壽司，比較它們各自的温度。

其中某三件壽司感覺上來的確是比較冰冷，為保安全，我在垃圾袋裡小心翼翼的微微打開了其中一件壽司的腐皮，用手觸摸在內的米飯粒，其寒冷的感覺和紫蕊腳掌大體完全相近。

難道她現時正運用黑枱布的掩護，透過觸碰我的雙腳來向我給予提示，她在製作腐皮壽司的時候特意降低了雙手的溫度？

我連忙把腐皮覆蓋飯糰，確保整個飯團被腐皮完整地密封後，便從垃圾袋裡抽取出來，告知木下這就是我要選取的壽司。

過了一會，木下大叫。
「暗將！ 暗將宣告次數為二！」

當木下宣佈結果的那一刻，紫蕊再也沒有用上冰冷的腳掌觸碰我的右腳，反之，我的左腳卻被她大力踢了一下。
恐怕她是在無聲抗議，為什麼我要用上如此長久的時間才能察覺得到真相吧！

儘管如此，我心裡亦因而暗中感到喜悦了起來，因為只要我一直用上此套路來抽取紫蕊所製作的壽司，那麼勝利將會毫無疑問地落在板長的那一方吧！

我是如此天真的想着。

___________________________________________

不消十秒，木下再次發聲。
「板長！ 板長宣告次數為二！」

這正意味着紫蕊剛剛抽取了我所製作出來的腐皮壽司。不過作為一名間謀，她現在所作出的舉動是非常正確的。

晚信明顯是知曉紫蕊的特殊能力才會指派她代表暗將參與這項比試的，紫蕊理論上大可透過溫差來辨認出敵我雙方所製作的壽司。

如果她這一點也沒法做得到的話，晚信定必會懷疑她出賣了自己與及暗將，其後果將會不堪設想。

現今板長和暗將的宣告次數為二比二，因着我是先手的關係，儘管每人每回合輪流抽取對方的壽司，最終暗將也會比板長更快的被宣告四次並成為輸方。

而那時候紫蕊只要向晚信解釋，因着第一回合賭搏失敗誤取了畢時所製作的空白壽司，與及其後被他在之後的回合裡洞悉了低温壽司的標記，再加上他幸運地取得先手優勢這三大理由作出解釋，她便大可繼續隱藏自己間諜的身份，亦能同時暗中為板長出了一分力，完成間諜的使命。

在我抽取第三件壽司的期間，我發覺對比上一次感測壽司温度的時候，冰冷壽司與平常壽司的温度差別變得更難分辨了起來，我用上了大概二數十秒才能肯定其壽司是由紫蕊製作而成的。

同時間，我亦明白了紫蕊早前為何會如此迅速抽取壽司的原因；
隨着時間的流逝，冰冷的壽司也會漸漸變得和暖起來，變得與平常的壽司一模一樣。

事後紫蕊跟我透露，隨意調節血液的流動會對身體造成很大的負荷，胡亂使用更有機會致命。
她在短時間內同時改變雙手和右腳的温度其實已經冒了很大的風險，所以她並無法再強下降低雙手的温度，使垃圾袋裡的冰冷壽司的温度持續處於低溫。

不消一會，明將和板長的宣告次數已經變成為三比三。
我滿心歡喜的笑了起來，期待着抽起第四件壽司及同時迎接着勝利的那一刻。

木下的腳步聲越來越近，我的心跳亦隨之加速了起來。

突然間，紫蕊那方傳來三下響亮的拍枱聲！
正當我感到不明所然的時候，晚信突然在觀眾席上大叫。

「我要求暫停比試三分鐘！」

_____________________________________

「你憑什麼要求暫停比賽？」
我站了起來，氣憤的罵着。

現在的時間恐怕已經無多，如果真的被晚信成功拖延時間的話，那些冰冷壽司恐怕亦會變得與普通壽司沒有太大的分別，到時候我就會由勝券在握變成為五十五十賭博運氣了。

晚信乾咳了一聲，聲線突然變得柔和起來。
「對不起，時仔。
我真的是年老了，一緊張起來便會人有三急，我現在要去廁所解決一下，很快便會回來的！」

「你要去廁所的話，悉隨尊便。
但我們的比試仍會繼續進行。」
我斬釘截鐵道。

晚信的聲線突然間變得嚴正起來。
「比試者雙方均戴上眼罩，並沒法看得到外間的一舉一動。
所以在這場比試之中，觀眾席在座的各位可是身負重任的，這是因為只有觀眾們才可以監察裁判有否作出適當的判決！

若果暗將的代表，亦即是我林晚信本人，並不在現場監察賽事的話，萬一板長從中作梗，還有誰會為暗將指正及發聲呢？」

聽到此等歪理後，我心裡簡直就是怒火中燒，理直氣壯的對他作出質詢。

「板長從中作梗？那麼你在梅酒下藥又是什麼回事呀？
你現在跟惡人先告狀有什麼分別！」

啪！

說罷，場內傳來了一下啪一聲的關門聲。
很明顯，晚信沒法繼續跟我作出辯論，擅自離開了比試場地。

「這樣的話...」
我感測到木下的語氣亦變得猶豫了起來，可見在他心底裡頭也認為晚信的做法是非常不合理的。

「木下裁判你擁有最終的決定權，請作出英明的判決。」
觀眾席傳來了孫五無的聲響。

五無和木下雙方存在着金錢的關係，這一番話無疑就是間接在命令著木下暫停比賽！

可恨的是，我並沒有真憑實據證明雙方有金錢利益輸送的關係，沒能夠在公眾面前證明這一要點。

「我宣佈比試暫停，直至明將的代表林晚信返回觀眾席為止。」

「有沒有搞錯?」
我氣憤地拍了桌面一下。

「咳，若果我認為任何一方在比試中作出不適當的行為的話，我會立刻取消其比試資格，判決該方為輸家！」
木下的這一番話，明顯就是針對著我而來的。

我冷靜的細想了一下，在晚信提出暫停比試三分鐘之前，紫蕊那方傳來了三下響亮的拍打桌子聲音。

這樣的前因後果，難道紫蕊那三下拍枱聲是示意要求晚信暫停比試三分鐘？

難道她真的是早已變節，之前所作的一切無非只是為了我墜進這個天仙局？

在我百思不得其解的時候，紫蕊再次伸出腳掌觸碰我的右腳，這次沒有任何冰冷或炎熱的感覺，而是不斷地劃着一個不明符號，大概就是一個大型三角形，而在其內則有著兩個細小的圓形。

____________________________________

我把所有的集中力放在右腳上，希望可以能夠盡快消化她想傳達給我的訊息。

我非常肯定她所畫的是一個大三角形，而裡頭則藏有兩個細小的圓形。

但這又代表着什麽呢？

如果我沒有猜錯的話，那兩個細圓形代表着所剩下的兩件腐皮壽司，而那個三角形則代表着那個黑色垃圾袋。

這個圖案是表達着現時垃圾袋的狀況！

每當她準備畫上那兩個細小圓形的時候，
我均會加倍用心，留意着那兩個圓形的差別。

但我發覺每一次她畫上那兩個圓形的時侯，每一次都好像是很隨意的便完成了似的，沒有什麼的規律或特別的記號。

我後期甚至是左右蹺腳，用上左腳作為支架，使她更容易在右腳上畫下標記。

但是，情況並沒有任何的改善。

最後，我終於不耐煩的說了一句。
「為何晚信這麼久還不回來的，這究竟是代表着什麼的意思？」

前面的句子只是作掩飾之用，後面的那一句實質是在詢問著紫蕊她究竟在傳遞著甚麼的信息。
紫蕊如此冰雪聰明，她肯定會明白我這句話的用心所在！

豈料，木下卻不通氣的突然插嘴。
「我作最後的警告，在比試暫停期間雙方均應保持安靜，否則將會被視為違反比試規則，判定為敗方。」

我此刻真的恨不得想站起來一拳打在木下的身上，你這個裁判可否別這麼多管閒事呢？

區區十萬竟然就可買下你所有的良知？

此時，觀眾席傳來了一下開門聲，晚信用上興奮的語氣大聲道。
「真的不好意思！我回來了！請繼續進行比試！」

見狀，木下立馬作出回應。
「我宣佈比試繼續進行，現在由板長代表抽取壽司！」

我雙手迅速的伸進垃圾袋裡，不出所料，晚信的奸計已經成功得逞，我再也無法分辨出那兩件壽司的温度差別。

儘管我拆開腐皮，用上雙手盡可能地感測米飯的溫度，結果亦是徒勞無功。

唉，難道我現在真的要任意選擇一件，用上運氣來決定板長的命運？

難道紫蕊真的如五無所說，已經投誠暗將？

不！如果她真的已經變了節的話，她絕對不會花上這麼多心思來告知予我她利用了低溫手法製作腐皮壽司的。

但為何她又要拍打枱面三下通知晚信呢？

那個藏有兩個圓形的三角形究竟又是什麼意思呢？

慢着，
難不成是......?

告知予
告知x知予

上面 明將的代表晚信⋯⋯

明將未改翻做暗將

仲有

不消一會，明將與板長為三比三⋯⋯

感激

最終版本會改番好哂，同埋會有好多語法更動同改正......

薯仔成日都講大話

「暗將！暗將的宣告次數為四，我宣佈板長勝出了第二場的比試。」
木下用上平淡的語氣宣告結果。

聽到板長取得勝利後，我深深的呼了一大口氣。
儘管全身的肌肉鬆馳了下來，但心跳仍然是異常的頻快，不過這不是緊張不安所引致的，而是興奮喜悦所帶來的自然反應。

回想起來，剛剛在垃圾袋裡抽取壽司的時候，我的心情簡直就像是全在過山車的頭位，而過山者卻一直停留在最高點那裡，可謂非常的忐忑不安。

而當木下宣佈板長勝利後，過山車便由最高點一下子直衝到最低點，其産生出來的「離心力」可真的並不是一般人能夠承受得到的。

之前的那一分鐘，即是正當我還在掙扎著應該選擇那一件壽司的時候，面前的一片漆黑所帶來的徬徨，使我想起了友人曾經跟我說過的一句說話。

因為盲人喪失了視力，身體便會自我作出調節與及彌補，所以其聽覺，嗅覺和觸覺會比正常人的更為靈敏及敏銳。

如今我再無法以觸覺分辨出那兩件壽司的分別，還能夠可以運用的就只有是聽覺和嗅覺...

嗅覺？

難道那個三角形和兩個圓形正是代表着鼻子，紫蕊一直是提示着我利用嗅覺來分辨出那兩件壽司？

我連忙的拿起那兩件腐皮壽司，起勢的放在鼻前嗅了一下，其中的一件腐皮壽司深深的揮發出我在壽司店與及廁所裡所感受得到的紫蕊洗髮水味！

聰明的她作了雙重保險，除了使用低溫雙手製作壽司外，更額外運用頭髮捲上腐皮壽司留下氣味以作記認！

我以前的猜想原來一直也是走上了錯誤的方向，那兩個圓形根本是代表着鼻孔，並不是腐皮壽司，所以她才根本沒有規律地畫上那兩個圓形，一切也只是我一廂情願地不斷留意着那兩個圓形的分別。

「雙方現在可除下眼罩！」
木下仍是用上平淡的聲音説著。

除下眼罩的一刻，眼前的紫蕊所給予我的感覺再也不是是廁所裡頭那焦急幼稚的紫蕊，
而是眉清目秀、暗地裡還帶了幾分睿智的板長間諜紫蕊。

她微笑站了起身，伸出右手跟我作握手禮。
「恭喜你！
不過第三場比試並不會再是這樣簡單了！」

握過手後，她閉上右眼向我拋了一個媚眼，
往我的恤衫前領口位作了一個手槍姿勢後，便徐徐返回晚信的身旁。

____________________________________

紫蕊的一舉一動均是經過深思熟慮才行動的。
她所做的一切，全都是為了旗爸和板長。

派遣她出戰第二場比試，她事前是全不知情的，全是晚信即興的所為。

後來據我了解，晚信為人挺愛顧全自己的面子，以梅酒下藥來取得勝利的消息一旦傳出去的話，之後一定會被人招來話柄。

如果他更親身下場第二場比試以大欺小的話，他將來在定必在壽司界被人標籤，難以服眾。

相信是因為以上的原因，他才會決定派出年紀與我相近的紫蕊出戰，減低對自己的名聲影響；

晚信提議她可以利用低温手法為壽司製作記號，如果不幸被我識破的話，便以拍下木桌以作記號，他會設法延長比賽時間，使其變成賭搏運氣的比賽。

然而紫蕊在短時間內便看穿了這方法的一個漏洞，藉着以洗髮水的氣味作第二層記號，瞞過晚信的視線掩人耳目下暗中為板長取得勝利。

事後她坦言當我第一回合抽取了她那件三角壽司的時候，她心裡可是感到非常擔憂的，更質疑着我最後能否洞悉得到洗髮水的玄機。
當她最後聽到板長獲得勝利後，心情才稍微的放鬆了下來；
某程度上，得悉整個大局形勢的紫蕊在比試裡頭的緊張和焦慮程度絕對是不亞於我的。

比試完結後，晚信並沒有過度怪責紫蕊。
在晚信的角度來看，紫蕊已盡了所能，只是我過於「幸運」的關係才成功抽取得到最後的那一件暗將腐皮壽司。

看見此情景，我不禁佩服紫蕊其足智多謀的計策，就連老奸巨滑的明將話事人也能夠完美地欺騙過來，我真的是想像不到如果她真的是變了節的話，板長最終的下場會落下甚麼的局面。

比試完結後，香吉士和李汪連忙走過來對我作出恭賀，兩老異口同聲的説他們有眼不識泰山，想不到原來我是大智若愚的類型。

面對這種帶有強烈嘲諷意味的讚美，我亦只是強顔微笑的點頭回應。

我偷瞄了五無一眼，只見他目無表情，扁着嘴的看着比試場地，恐怕他仍沒能接受到板長勝出了第二場比試的事實吧！

不過，我目前最擔心的，依舊是旗爸的現時狀況。

正當我準備向兩老查探旗爸的狀況時，晚信突然從後拍了我肩膊一下。

「剛才我的手下已通知了我，望連現在已經清醒過來，醫生表明他並沒有任何性命的危險，但必須留在醫院裡進行觀察，不得離開醫院半步。」

________________________________________

晚信這一句話沒有任何浮誇的意味，我相信他是真心關心着旗爸的。

不過當我得悉旗爸身體並無大礙後，心境很快的便轉回比試模式，對貿然走過來的晚信示起了敵意起來。

晚信見狀，露出牙齒的笑了起來，試圖緩和其尷尬的氣氛。
「其實我前來是想恭喜你的，時仔。

不過我想請教一下你，最後你是如何能夠找得出藏有暗將字句的壽司呢？

我察覺得到你在最後把腐皮壽司放在鼻前嗅了數下，箇中是否有著甚麼的秘訣呢？」

我強顏歡笑的模樣，輕聲道。
「一切也只是幸運而已。」

得知我無意說出事實的真相後，晚信收起了笑容，整個人變得嚴肅與及拘謹起來。

「原來如此...
不過不要怪我沒有事先聲明，第三場的比試我會親自下場，絕對不會留手的。
到時候我大可近距離親身見證一下，幸運女神是否真的永久站在你的身邊了！」

説罷，晚信便大搖大擺的走到觀眾席的另一邊。

在整個對話中，我完全感受到晚信語氣中充滿着對我的不滿和不屑，不過為免危害紫蕊的人身安全，用上幸運二字來作出敷衍是我暫時能夠想出來的最佳解決辦法。

我回頭望向香吉士和李汪，只見兩老一面憂愁的低着頭，竊竊私語的細聲討論着。

我走近詢問究竟是發生了什麼事，為何他們突然間變得這樣的憂慮了起來。

香吉士嚴正言辭的跟我說。
「第三場的比試會用上大量的山葵，如果晚信親自下場進行第三場比試的話，你是沒有可能在他的山葵之手下取得比試勝利的。

就算是望連親身下場，結果也不會例外。」

當聽到香吉士説旗爸也沒有可能在第三場比試取得勝利後，我回想起旗爸曾經說過第一場的比試可是非常關鍵的，大概旗爸心裡也是計劃打算以直落二比零的方式擊退晚信，避免與晚信在第三場裡頭進行直面衝突吧！

不過如今事情發展到這樣的地步，我也沒有理由到現在才説投降的。

我不禁在想，現在既然已經是最後一場的比試了，而板長，圓氣與及圓祿也是坐在同一隻船，我倒不如開心見誠揭露我的身份，好讓我不用再花心思和腦力扮演板長候任繼承人的身份吧！

「大家，其實呢我並不是..」
我還沒有把話說完，李汪卻隨即示意我不用再說下去。
「你真正的身份，我和香吉士也一清二楚。
望連早前已跟我們透露過，不過我相信晚信那一方是亳不知情的。
所以你還是無謂說出來，以免被對方招來話柄吧。」

我呆了一下，心裡想着為何你們不一早就說出來，害我在這裡做了這麼久的獨腳戲！

香吉士大概從我的表情中明白得到我現在的心情，在某一刻奸笑了一下，不過很快的便變回一臉正經的樣子。
「時仔，我相信你並不知道壽司界織田信長敗走本能寺的事件吧！」

我右手摸着後腦，嘗試回憶之前在壽司店和旗爸的對話。
「我從望連的口中聽説過，大概是那次事件後，日本的刺客才開始利用壽司作交流情報的工具！
只不過，詳細情況我其實不並太清楚。」

香吉士滿意的點了一下頭
「沒錯，而第三場的比試與此事件可是有着密切的關係，我認為你絕對有必要知道其詳情的。

在日本正史上，織田信長是在本能寺內自盡而亡的。

但在壽司界的野史上記載，他其實一早已經逃離出本能寺，喬裝成平民不斷的在野外逃亡。
在野外逃亡期間，他走進了一間他經常到訪的壽司店，並叫上了他最愛的三文魚，玉子和腐皮壽司果腹。

儘管他已喬裝打扮，但店長一眼便已認得出了他。此時壽司店裡其實坐滿了各方派別的刺客，各自的任務均是取下信長的人頭。

當時刺客們沒有察覺得到信長的存在，但店長害怕隨着信長逗留壽司店的時間越長，其被刺殺的風險亦會變得越來越大，故此便急中生智的想出了一個不動聲色的方法通知信長快點離開。

那名店長找來了一棵山葵並磨成粉末，暗中放置在腐皮壽司的裡頭。
信長吃下那辛辣無比的腐皮壽司後並沒有作出任何太大的反應，只是無聲地凝視着該店長。
該店長扁着嘴對他眨了一下眼，信長便很快的明白得到店長在警告著他現正身處在非常危險的處境，著他快點離開。」

我聽得津津有味，差點便忘了現在還是比試的中途。

「那麼他有沒有成功逃離現場？」

香吉士搖了一下頭。
「野史並沒有記錄他有否成功逃離現場。
某程度上，此事件亦是野史上第一次記載把山葵放進壽司裡頭的這種配搭。
只不過經過此次事件後，刺客間便開始運用山葵和腐皮壽司作為訊息交流的工具，各派別更創立了不同的山葵語言。

山葵在飯團上的分佈和樣式各均自代表着不同的信息，透過互相交流腐皮壽司，各派別的刺客均能有效率地完成被委託下來的任務。

最終溝通模式更甚至演化到壽司碟子的顏色也代表着不同的意思和含義，所以現今的壽司碟才有不同顏色記認着。」

聽畢後我整個人呆了起來，望着前面的織田之桌，一臉緊張的伸起食指。
「難道說....?」

李汪搶先點下了頭。
「沒錯，當年信長就是在那張木桌上吃下三文魚，玉子和腐皮壽司的。」

天呀！怪不得之前旗爸説這張桌子價值連城，原來是有着如此深遠歷史價值的！
想起剛才我和紫蕊在桌下的所作所為，可真是罪過罪過！

「然而，第三場的比試，正正就是織田敗走本能寺的模仿板本！」

正當香吉士想繼續說下去的時候，木下卻突然大聲作出公佈。

「現在請暗將與及板長的第三場比試代表前來就坐！」

想不到第二場比試的緊張感還沒有沖淡之際，這麼快便要進行第三場的比試。

說實話，我可是沒有充足的心理準備可以把這一場比試應付下來，尤其這一場更是連旗爸也沒有十足把握取勝的比試！

香吉士和李汪各自單手的搭在我左右肩膊上，顯露出和藹及慈祥的微笑，試圖減輕我的心理壓力。

李汪更首次開腔説出鼓勵的説話。
「盡了力便可，不用給自己太大壓力！
你已勝出了第二場比試，在我們與及望連的眼中已經做得非常好。」

我微笑作出回應，便轉頭前往織田之桌就坐。

已經做得非常好？這只是騙小孩的把戲而已！
還沒有取得真正勝利的那一刻，這些說話根本完全沒有意義。

況且，五無所説的那番話我仍然深刻的記在心中，若果旗爸輸了這場比試的話，五無便會乘虛而入，搶奪旗爸話事人的位置。

這比試的意義對旗爸來說是如何的重大，我心裡可是一清二楚的。

當我和晚信均坐在織田之桌後，木下便開始講解第三場比試的規則。

「第三場的比試，雙方均會獲得一碗同等分量的山葵，一杯梅酒與及腐皮，玉子和三文魚壽司各一件。

比試有十分鐘的準備時間，在這十分鐘內，雙方均會在黑布罩中自由地把山葵放進壽司裡頭。
準備時間過後，黑布罩便會收起，雙方要在五分鐘內從對方的壽司裡頭選擇一件壽司。

雙方決定選擇後，便要在同一時間進食該壽司，並需要在兩分鐘內將整件壽司吞下肚裡，否則便會當作輸掉比試。

完成進食第一件壽司後，雙方必須在五分鐘內選擇對方的第二件壽司，並重覆以上的步驟。

在比試開始後的任何一刻，誰先喝下梅酒的那方便會立刻輸掉比試！

當雙方吃下三件壽司仍未分出勝負的話，工作人員會提供新一輪的三件壽司，比試將會不斷重複，直至分出勝負為止，不會有和局的結果發生！」

當木下完成講解後，我心裡隨即生起了一個重大的疑問，晚信到底可以如何有效地運用山葵之手穩勝此比試呢？

_________________________________________

雙方比試用的材料此際均以放在織田之桌上，山葵的份量並不算太多，顏色卻出奇的有點偏紅，厚度與及大小與一枚一元的香港硬幣相差無幾。

然而，三件壽司的飯糰體積卻是比平常出奇的大，目的想必是強逼參賽者必須經過幾番嘴嚼後才可把壽司吞下肚。

至於梅酒方面，則用上了普通的水杯盛載着，沒有什麼的特別。

看着前面的材料，我腦海裡浮現了數個不同的想法。
如果我把所有的山葵均放在同一件壽司裡面的話，我相信任何人吃下那件壽司後，必定會喝下面前的梅酒以解其辛辣的味道。

但問題是，晚信大可運用他的山葵之手在頭兩回合避開那一件壽司，而我將會有很大的機會在兩回合內不敵山葵的辛辣而喝下梅酒，所以這方法絕對行不通！

如果我將山葵平均地分在三件壽司裡頭，晚信每回合也會吃下帶有山葵的壽司，但如果他對山葵有著一定程度免疫力的話，那麼他便可能會覺得山葵份量被削弱的壽司並不是甚麼的一回事，對他造不成任何的傷害。

而且最大的問題就是，我的直覺正告訴著我，在雙方吃下同等山葵份量的情況下，我必定會先行喝下梅酒解辣，所以打持久戰的方法也是行不通的！

照這樣的情況來看，我唯一能夠取勝的手法就有是在第一回合欺騙他的山葵之手，使他吃下超大份量的山葵，比我更快的喝下酒。

對此，我心裡有一個非常大膽的想法，但事前我需要作一些驗證來確認一下我的方法是否可行。

不過在這之前，我始終對紅色的山葵感到有點顧忌，普遍的山葵不是綠色的嗎，為何面前的山葵會是呈紅色狀態的呢？

我扮作仔細的模樣看着山葵，用上疑惑的語氣問着晚信。

「這山葵好像有點偏紅，內裡是否額外加上了甚麼的材料？」

晚信面帶微笑，拍了幾下手掌，瞇着眼跟我説。
「沒錯，裡面混進了全世界號稱最辣的辣椒粉，卡羅萊纳死神，Carolina Reaper，所以你會察覺得到到山葵的顔色是偏向少許紅色的。

老實說，我個人認為這顔色可是非常的漂亮，你有沒有相同的看法呢？」

嗯....究竟要混入多少份量的辣椒粉，才能使綠色的山葵搖身一變成為紅色呢？

「哈哈，我個人始終還是比較喜歡綠色呢！
說實話，其實我一直也久仰大名山葵之手的厲害，未知可否讓晚輩在比試前親身體驗一下呢？」
我微笑作出回應。

晚信皺起眉頭，沒有作出即時回應，心底裡大概是盤算着我正在打著甚麼的鬼主意。

就是這樣，我們的對話總共停止了五六秒有多。

「要是不太方便的話，或許我們還是開始進行比賽吧！」

聽到我這番話後，晚信的態度亦開始有點軟化起來，大概是認為賣弄一下自己引以為榮的心呢？」

我裝出一道異常驚訝的神情，急忙用上紙巾抹走雙手的山葵，毀屍滅跡。

「不愧為遠近馳名的山葵之手，果真的是瞞不過你。
你說得一點也沒錯，佩服佩服！」

晚信聽見自己的成名技被後輩讚賞後，露齒的笑得不亦樂乎。
我亦自當然順勢點頭微笑，裝出一副欽佩的樣子。

然而，他卻察覺不到，我的微笑是名副其實的笑裡藏刀，因為我從這個測試中，已經掌握得到了山葵之手箇中的奥秘。

可能是過於興奮的關係，晚信著身旁的手下拿來一瓶全新未曾開過的梅酒，親自把裡頭的梅子平均分在兩隻杯子裡頭，並往杯子倒進梅酒直至八九成滿，把其中一杯梅酒遞到我的手中。

我雙手接下梅酒，臉露一絲的疑惑。

「放心！
我本人習慣先禮後兵，此酒乃為上上之品，並沒有添加任何的藥物！
若然我有半點謊言的話，我將遭受絕子絕孫，天打雷劈之刑！」

晚信的臉容與及語氣均顯示著他並沒有任何説謊的意思，故此我亦鼓起了勇氣跟他碰杯，淺嚐了一口梅酒。

梅酒的品質是好是壞，我實在是不懂得作出欣賞和評價，但當我喝下此梅酒的時候，梅子的酸甜味就像是爆炸糖似的嗖一聲的爆發了起來，香味散佈在我口腔裡的每一個角落，名副其實的齒頰留香，我深信這應該就是上等梅酒的其中一種特徵吧。

在品嘗美酒的時候，晚信並沒有如一開始見面時候這樣的喝下整杯梅酒，只是淺嚐了一口，一臉滿足的嘆了一口氣。

此刻，雙方的梅子仍是深深地被梅酒覆蓋包裹着。

「時仔，我是一個重材的人。
就算你輸掉了這場比試，我隨時隨地都歡迎你加入暗將這個大家庭的。」

「我是不會背棄望連，背棄板長的！」
為明正身，我一口氣的喝下整杯梅酒，好讓杯子裡的梅子替我說明一切。

「我希望你不要誤會，我現在並非強迫你要立刻背棄板長，我只是想跟你傳遞一道重要的信息，若然你有朝一日想加入暗將家庭的話，我可是無任歡迎的！」

說罷，晚信同樣一口氣的喝畢整杯梅酒，啪一聲的把空空如也的酒杯放在桌上。
________________________________________

「雙方請在比試前確定材料一切妥當！」

兩人所獲發的山葵份量並沒有任何的誤差，在材料層面上，大家均沒有機會可以從中出千。

在檢查材料的中途，晚信雙目有神的凝視着我。
「時仔，你知不知曉這是一場充滿歷史價值的比試？」

我低頭看着面前的織田之桌。
「我明白你想說甚麼，想當年織田信長就是憑著含有山葵的腐皮壽司才得知身邊有刺客意圖危害他的性命。

而今次的比賽材料之所以會用上了山葵與及腐皮，玉子和三文魚壽司，無非就是想重現他當年叫上這三碟壽司的情景。」

晚信微笑點頭道。
「說得好，不過你遺漏了一個重點，就是織田信長是在這張木桌上，被暗將組織的刺客一刀插中心臟致死的。」

「吓？」
當我得悉織田信長是死在這木桌之上後，整個人不自覺的往後移動了一下。

「正因如此，這張織田之桌才會一直被暗將組織所擁有及收藏着。

而在今天晚上，我林晚信亦將會代表暗將組織，再一次在這張織田之桌上重演暗將光榮完成任務的一刻，所以你說這一場比試是不是特別具有歷史價值呢？」

起初我還以為晚信會像旗爸一樣，藉機製作話題賣弄自己所知曉的歷史知識，但我可真的是太過高估晚信了，到頭來他只是想藉著織田之桌之名，用上花言巧語來對我作出嘲諷。

我雙目無神的看着晚信，完全不想理會及回應他的挑釁，只是向木下表示比試用的材料並沒有任何問題；

晚信見我沒有正面回應他的宣言後，亦只好一臉無癮的向木下表示比試可以隨時開始。

正當木下準備放置黑布罩在桌上之際，我偷瞄了一眼觀眾席在座的所有人。

紫蕊玄雲二人暗地裡向我豎起拇指表示支持，而香吉士和李汪則不約而同的露出了牙齒，展示出帶有鼓勵性的笑容。

這一刻大家給予我的支持，我是確實地百分之百收到的。

當黑布罩放置在桌上後，木下亦隨即作出宣佈。

「現在雙方有十分鐘的準備時間，比試正式開始！」

我不慌不忙的合上雙手，輕聲的說了一聲。

「旗，紫蕊，今次終於輪到你們出場了！」

結局篇

「司機，瑪麗醫院！」

我坐上紅色的士的後座位置，上氣不接下氣的跟司機說出目的地的位置。

過了五六秒左右，我呼吸的節奏漸漸回復正常，當下順勢的拆開剛在便利店買下的六盒裝維他奶包裝紙，隨意挑選了一盒起勁的吸啜起來。

欽州街連綿不斷的紅綠燈促使了的士無間斷地停下車來，窗外的風景亦因而變得像是靜止的圖片一樣。
我看着沒有電源的手提電話，心底裡莫名其妙的浮起了一陣鼓燥起來。

儘管如此，我並沒有因此而催促司機加快行車。
當我示意目的地為瑪麗醫院的時候，我看見他已蓄勢待發的用上左手拿起桿波，右手握緊馱盤。
而在我關上的士門、還來不及載上安全帶的那一刻，他已經立刻踏下油門全速駛動車輛
，以萬馬奔騰之勢穿插礙事的車群。

我知道他已經盡了所能，根本就也沒有必要對他加以催促。

「很趕急？」司機率先打破了沈靜。

我只是點了一下頭作出回應，便隨手拿起了第二盒維他奶起勁的繼續作出吸啜。

見狀，他非常識趣的再也沒有説上任何說話，關掉電台的節目，轉而用上CD機播放輕快悦耳的音樂。

這時候我真的感到大為哭笑不得起來，我並不是因為感到哀傷或是鬱悶而不對他作出任何的回應，只是因為我的舌頭正被地獄之火折磨燃燒着，所以才沒有空閒說出多餘的說話而已。

的士到達瑪麗醫院的那一刻，我恰巧喝完第六盒維他奶，舌尖的麻辣感亦差不多被沖淡得七七八八。

在離開的士前，那名好心的司機對我作出了一道囑咐。

「年輕人，要是你想保護別人的話，那必須先確保自己有一個健康的身體才行的！」

我一臉疑惑的看着他，表示並不明白。

他沒有說出任何後續的説話，只是用上粗糙的手指指向我那張異常紅腫的「孖膶腸」嘴唇。

________________________________________

叮！

乘坐升降機到達病房樓層後，我隨即飛奔到旗爸的私家病房裡頭。

阿旗和旗媽此時均坐在旗爸的身旁，我連忙的向眾人點頭示好。

旗爸意想不到我會在這個時候來探望他，明顯的吃了一驚。

他示意想單獨和我傾談一下，阿旗和旗媽二人當下識趣的站起身來，作勢準備離開病房。

阿旗離開病房前，一臉緊張的問著我。
「為何你不回覆我WhatsApp的訊息？」

我一臉無奈的從褲袋裡拿起電話，表示裡頭沒有電源。
她沒有追問箇中的原因，問下另一條關鍵的問題。

「最後的比試結果如何？」

「板長贏了。」
我輕聲作出回答。

她一瞬間從緊張的神情變成像中了六合彩頭獎似的，深情地吻了我的右方臉頰一下。

「叻仔！我原本是打算吻上你的嘴，不過還是留待下次吧！嘻嘻！」

我用上右手觸摸自己的嘴唇，一陣痺痛亦隨即從唇邊傳到腦海裡。

阿旗的想法一點也沒有錯。

待二人離開後，我走到旗爸身旁，心平氣和道。

「晚信的手下們跟我説你再次暈倒了。
我一再追問之下，他們便告訴了我病房的地點。」

旗爸一臉疲倦的模樣，平靜道。
「醫生表示這種間歇性的頭暈只是抗抑鬱藥的中度副作用，並不會構成任何生命威脅的。
剛才你跟阿旗説板長贏了，這是真的嗎？」

他露出一道疑惑的神情，不太敢相信這是事實。

為了說服旗爸此事可謂「堅過石堅」，我從頭由廁所遇上紫蕊的那一刻開始慢慢說起，手舞足蹈的盡可能地把所有細節描繪起來。

期間旗爸聽得非常之入神，一時氣憤的指責五無的陰謀，一時又大讚紫蕊聰明過人。

而在不自不覺間，我亦開始了敘述我第三場比試的過程。

「現在雙方有十分鐘準備時間,開始！」

我不慌不忙的將三文魚，玉子和腐皮從飯糰團中取了下來，把極微量的山葵放在三文魚和玉子壽司的飯糰上，然後將所剩餘的山葵平鋪在腐皮壽司的飯糰之上。

我的計劃是將大量的山葵放在腐皮壽司裡頭，然後誘導晚信在第一回合裡吃下腐皮壽司，盼望晚信會抵受不住其辛辣感而率先喝下梅酒。

當我從香吉士口中得知晚信擁有山葵之手時，我心裡是感到非常困惑的。

人類又怎麼可能能夠隔空感知壽司裡頭藏有多少份量的山葵呢？

所以在試探晚信山葵之手的秘密之前，我作出了一個非常大膽的假設。

他並不是用上雙手感應壽司裡頭的山葵，而是用上雙手感測山葵所散發出來的氣體。

在測試當中，我的左右手均握緊了同等份量的山葵，但因著我事前把左手的手指沾上了水滴的關係，那時候我左手方的山葵是處於界乎半固體半液體狀態的。

相比起固體狀態下，山葵在液體狀態下會更容易的揮發成為氣體。

如果晚信的山葵之手真的是依靠感測山葵氣體濃度而作出判斷的話，他便會被半固態半液體的出葵作出誤導，誤判左手的山葵份量會比右手的為多。

然而，他當時的確認定了我左手的山葵份量多過右手，這亦證明了我的假設是成立的。

概括而言，他的手指經過兒時長久的訓練後變得對山葵非常敏感，故此山葵散發在空氣中的氣體(Wasabi Vapor)也足以刺激他的手指裡頭的神經細胞及觸發其神經系統，傳遞訊息到晚信的腦部告知山葵的存在。

山葵的數量愈多，其散發的氣體也隨之越強。
所以當他用上手指觸碰壽司的時候，便可依靠着壽司散發出來的山葵氣體的多少來判斷出內裡的山葵含量。

___________________________________

當木下宣佈準備時間剩餘六分鐘的時候，我取出了紫蕊送給我的晶片，撕開了中間的灰色部份。

我左手拿着紅色區域的晶片，輪流用上晶片所散發出來的高温氣體溶化鋪在三文魚和玉子壽司飯糰上的山葵。
同時地，我用上右手緊握着藍色部份的晶片，將低温氣體噴射在腐皮壽司飯糰上的山葵。

低温會使物質中的粒子移動速度大大減慢，變相亦會減少山葵氣體散發到空氣的濃度。

玉子和三文魚的壽司的山葵含量雖然極為微少，但經過高温溶化處理下，其散發出來的氣體濃度則會相對地提高起來。

而儘管腐皮壽司內含有異常濃厚的山葵份量，但在經過低温的處理後，所散發出來的山葵氣體亦會大之為減少。

我整個的策略就是希望透過温度的轉換來改變山葵氣體的蒸發量，從而瞞騙晚信的山葵之手，使他在短時間內吞下極高含量的山葵，情不自禁地喝下梅酒。

____________________________________________

五分鐘過後，晶片真的如紫蕊所說的一樣，在空氣中完整地蒸化起來，不留任何痕跡。

我確定飯糰上的山葵已呈液態狀後，便迅速把三文魚和玉子蓋在飯糰之上。
而在最後的十秒鐘，我亦順利的利用腐皮密封整件飯糰，好使晚信沒法透過肉眼來觀察壽司裡所藏有的山葵。

拿起黑布罩後，晚信一臉自信、耍帥的只用上右手的食指來觸碰我面前的那三件壽司。

大概經過了我認為一世人最長的五秒鐘左右，晚信最終決定了選取我的腐皮壽司！

雖然此刻我心裡感到無比的興奮，但我仍然保持非常專業的擺出了一副嚴肅的樣子；
這是因為我生怕我所發出的任何一絲情緒波動，也會隨時影響到晚信的最終決擇。

當晚信選取了我的腐皮壽司後，我毫不猶豫的選取了他的玉子壽司。

他當下瞪大雙眼，點頭打量着我。

「噢?有趣有趣！難道你擁有山葵之眼？
我真的是把最小份量的山葵在玉子壽司裡頭呢！」

「幸運而已，幸運而已！」
我目無表情道。

說實話，我選擇玉子壽司的原因並不是因為我真的是有山葵之眼，而是阿旗在WhatsApp裡傳送過來的訊息導向我所致的。

明將的玉子壽司裡含有3.7％北海道牛奶成份，這正好可以融化辣椒粉的辣椒(Capsaicin)，使其辣椒素盡快離開舌頭，減低其灼辣的效果。

晚信在山葵裡頭混進辣椒粉，目的就是想增強其辛辣的程度；
辣椒粉和山葵的致辣元素分別是油溶性及水溶性的，所以口腔裡的口水天生有著溶解山葵致辣元素的功能，只要瘋狂地作出吞下口水的動作便可以沖走殘餘中舌頭上的山葵致辣元素。

但因為辣椒粉的致辣素是油溶性的，雖然口水難以把其融解，但牛奶卻能有效的把它融化起來。
我希望藉着3.7％的北海道牛奶幫助下，盡量減輕辣椒粉的辛辣程度；雖則牛奶的份量肯定不多，但總好比聊勝於無。

我後來詢問阿旗，為何她能夠未卜先知把如此重要的訊息透過WhatsApp傳送給我。

原來，她當時的原意是叫我把握在暗將餐廳用餐的機會，品嚐內文所提及到的暗將新產品，炸牛奶壽司。

因為當時我的手提電話無能聯繫網路與及接受不到阿旗隨後所傳送的訊息關係，所以我才無法能夠理解阿旗真正的意思。

但正因如此，我才可以把焦點放在預覽的文字裡頭，吸取玉子壽司內含有牛奶成份的重要訊息。

在比賽後的數天，我曾作出反思，其實三文魚壽司才是一個更為合適的選擇，因為三文魚未經高温處理，其中的魚油的大有可能是一種更為見效的辣椒素溶劑；

不過無論如何，玉子壽司僥倖地是晚信三件壽司中山葵份量最少的一件，所以某程度來説，選擇玉子壽司亦未嘗不是一件好事。

當我和晚信均決定了壽司的選擇後，木下便開始倒數三二一，命令我們在同一時間把壽司放進口裡，在兩分鐘時間內務必要把整件壽司吞在肚裡。

把玉子壽司放進口裡的那一刻，我已經隱約感受到辣椒粉所帶來的衝擊。
我隨即像倉鼠似的不斷用門牙把玉子碎成粒狀，好使內裡的牛奶成份更有效地與油溶性的辣椒粉致辣元素混合起來。

大概過了幾秒鐘左右，山葵的麻痺感覺已經傳到腦部裡頭，感覺就好像是有著一股外力把我的腦袋當作是百潔布的擠扭起來一樣，難受無比。

我雙眼閉緊，不斷的用雙拳敲打頭部，希望用上痛楚來覆蓋過其麻痺的感覺。

奈何還沒能好好顧及山葵之際，辣椒粉那方的辛辣感亦開始湧現了起來，舌頭與及口腔好像是被烈火熊熊地燃燒着似的，舌尖上更生起一陣陣的針刺痛楚，簡直就是比死更難受。

我整個人開始失控地跳動了起來，成功勉強地吞下了整件壽司。
臉部開始漸紅泛熱，耳朵和後頸部位開始浮起出一陣刺熱的感覺。

約過了一分鐘左右，我的嘴唇已經沒有了知覺，耳朵亦有一陣陣鳴嗚的聲音，眼水和鼻水完全不受控地湧現出來。

我並不敢打探晚信的現時的狀況究竟又是如何，因為我生怕當我打開雙眼有機會看到梅酒的話，便會情不自禁的拿上梅酒，盡情地灌進肚裡。

___________________________________________

“旗爸，阿旗，旗媽，我對不起你們，我實在是忍受不了！”

正當我受着萬般煎耗、快要撑不過去的時候 ，木下突然大叫一聲。
「兩分鐘已過！」

我盡能力張開大口，示意我已吃掉整件壽司。

「我宣佈，板長為第三場比試勝方！」

我瞪大眼睛，只見晚信不醒人事的暈在桌上。

他根本就沒有預料到那件腐皮壽司竟然藏有如此巨大份量的辣椒粉山葵！

突如其來的辛辣感與思想的反差，理應早就驅使他了在早段時間喝下梅酒。
但他憑着其固執不屈的精神，寧願選擇昏迷暈倒，也不肯喝下梅酒作出認輸。

此際，我並沒有再多想晚信暈倒下來的原因，只是發狂似的喝下面前那杯救世主梅酒。

喝畢整杯後，我不斷流下男兒淚水，箇中有小部份是由辣椒粉及山葵帶來的痛苦所形成的，而其餘的大部份，則是勝利喜悦的感動和興奮的衝擊一一拼湊而組成的。

旗爸皺了一下眉頭，但卻露出了燦爛的笑容。

「可能我真的要研讀一下科學書了，有好多事情其實我依然並不太明白。
無論如何，時，你做得非常非常之好！」
旗爸用力地拍打了我的肩膊一下，用上極為真誠的語氣對我作出讚賞。

啪！

就在此時，病房的房門突然打開，一名護士帶領着晚信走到了旗爸左手方的床位；
在這裡遇見了晚信的身影，我和旗爸不約而同地感到非常的驚奇。

「如果你遇上甚麼問題的話，便按下這個呼叫掣吧！」
護士簡單拋下了一句過後，隨即轉身離開了病房。

晚信安詳地倚在床上，率先打開話題。

「唉！可能我真的是老了！
山葵之手竟然也會有失手的一天！
醫生說我短時間內吸取了過量的辣椒粉，神經系統遭受過度刺激，要留院觀察一晚！」

正當我想往晚信解釋其「失手」的真正原因之際，旗爸伸出右手制止了我，一臉平和的模樣與晚信作出對談。

「你之後有甚麼的打算？」

「還可以有甚麼的打算呢？加價囉！

不過我打算先行來一個大裝修，這樣才有藉口可以加價！
不過呢，望連，問心一句，你是否還怪責著我把你弄成如斯田地呢?
我發誓，我真的不知道後果會是這麼嚴重的，我起初一直以為......」

「傻啦！一世人兩師兄弟，有什麼好計較呢！相比你這對豬膶腸還要粗的嘴唇，頭暈肌肉痛等等通通也是小兒科而已！」

兩人哈哈的大笑，不自不覺地亦開始談笑風生起來，滿臉興奮的說起以前同一師門學藝的趣事。

有見及此，我亦識趣地慢慢離開病床，以免干涉及打擾到他們的對話。

當我步行到病房門口、回頭遠望着他們的時候，我不禁幻想了一下，如果沒有經歷今晚種種經歷的話，我大有可能會認定他們是同父異母的親兄弟呢！

兩星期後，沙田暗將壽司分店裡頭，午市時段。

「望連，過來坐吧！」
晚信坐在迴轉壽司軌道的一個角落，揮手示意剛抵步的孫望連前來。

「晚信！」
望連急步前行，坐在晚信的身旁，一臉緊張的模樣。
「我剛聽說你要出售西九暗將的鋪位，此事是否真確的呢？」

「哈，想不到望連你的消息也頗為靈通的，昨天下午我才完成交易而已，你今天便已經得悉了箇中的動向！
沒錯，我的確是出售了西九暗將的鋪位！」
晚信嬉皮笑臉道。

「為何你要這樣做呀？西九暗將對你來說可是意義重大的！ 你捨得這樣做嗎？
我不是多番強調了那三億港元我並不著急的嗎？待你有空餘的資金才慢慢還給我也不遲呀嘛！

為何你要賣出鋪位沽出現金呢？」
望連咬牙切齒，一臉深深不忿的模樣，替晚信感到非常可惜。

此時，晚信舉起了雙手，十指張開。
「對方出價十億美金，換作是你的話，你會否不心動嗎？」

「十...十億美金？對方是何方神聖？竟然會用上如此高價購買鋪位！」
望連被這道天文數字嚇呆了起來。將心比心，換作他是晚信的話，他亦會作出相同的決定，把鋪位出售予對方。

「柑紅瞞！」
晚信說出對方名字的同時，從公事包裡頭拿出了一大疊的文件出來。
「除了西九暗將之外，我還得知他們正在密謀收購中國區的默記美式快餐業務！」

「竟然如此？只不過這樣做對他們究竟有甚麼好處呢？

再者，十億美金....可不是一筆小數目來的！」
望連咽了一大口口水，百思不得其解。

「這方面，我就不得而知了！我收到十億美金便已心滿意足，不求奢望了解得到事實的真相！」
晚信從那疊文件中抽取了一份貼上紅色標記的計劃書起來，把它轉告到望連的手中。
「只不過呢，我倒是有派人追查一下他們的收購行動動向，其中我發現到這一份計劃書的存在，第一時間便立刻想起了你，所以才約你今天前來這裡會一會而已。」

「默樂雞的市場動向與及各區的銷售分佈？」
望連讀出計劃書的標題後，立馬翻開計劃書的內部，以掃視的方式作出高速閱讀。

「竟然如此？為何會這麼奇怪的？」
望計看得目瞪口呆起來，對於計劃書的內容感到嘖嘖稱奇。

「沒介紹錯吧？是不是覺得很有調查價值呢？
何不派遣你那名機智聰敏的未來女婿去調查一下呢？」
晚信戚眉笑言道，把其餘不相關的文件通通放回公事包裡頭；
在比試的事後數天，晚信從情報網中得悉到我的身份根本就並不是甚麼的板長候任繼承人，純粹只是望連女兒孫旗的男朋友而已。

「哈，吃上一件稍微有些少辣度的壽司便能成為我的女婿？他就想得美！」
望連把那份標有紅色標記的計劃書放進外套內的暗袋裡，得戚地笑了起來。

「不過，若然他能夠幫忙完成此事的話，我亦不排除可以考慮一下他的。」

望連與晚信會唔的同一天，我和阿旗碰巧走到西九暗將的舊址，門口貼上了一系列「正在裝修中」的告示，鑽頭電鋸聲連綿不斷的從內部裡頭傳出了起來。

比試過後，紫蕊和玄雲繼續以板長間諜的身份留在暗將裡頭，旗爸和晚信如常繼續擔任着板長與及暗將的話事人。

五無本人則在比賽後消失得無影無蹤，四大派別正傾盡全力派發人手找尋他的蹤影。
他最後有否給予木下那十萬的酬金，那就真的是不得而之了！

至於我呢，則繼續過著平日如常的生活，唯一有所不同的就是我從此事件中加深了對外父大人的了解，而且亦從中取得了他的信任。

「甚麼事看得這麼入神的呢？你還在陶醉著當日的勝利情況？」
旗笑容滿臉的説着。

「唔，我只是突然記起，有人好像忘記了當晚在醫院的承諾而已！」
我裝模作樣的樣子，亮出了一彎鬼馬的笑容。

阿旗嘻嘻笑了一聲，二話不說的吻在我的嘴唇裡頭。

「等等！」
法式濕吻如火如荼的中途，阿旗突然推開了我，拿起了褲袋裡的手提電話。

「這下時間太短，並不算數的。」
我一臉無奈的凝視著她，究竟手機上有著甚麼的事情會重要得過法式濕吻呢？

阿旗一臉尷尬的對我笑了一下，在我耳邊輕聲道。

「我阿爸剛剛在WhatsApp跟我説，他想約你後晚八點到沙田新城市廣場的默當勞共度二人晚餐！」

完

吃我的文字投擲攻擊

麥記故

看見此情景，我不禁佩服紫蕊其足智多謀的計策，就連老奸巨滑的明暗將話事人也能夠完美地欺騙過來

同埋 上面中間cut走時仔測試結果，後尾結局先講返點做測試個段係特登？睇落去有啲突兀

看見此情景，我不禁佩服紫蕊其足智多謀的計策，就連老奸巨滑的明將話事人也能夠完美地欺騙過來，我真的是想像不到如果她真的是變了節的話，板長最終的下場會落下甚麼的局面。

暗

畢時會唔會死喺柑拱門手下

強烈要求加插鄧肯院長同紫蕊有一段情